<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Blogroll &#8211; Тетради переводчика</title>
	<atom:link href="/category/blogroll/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Технический перевод и локализация. IT Translation</description>
	<lastBuildDate>Thu, 24 Jan 2019 11:43:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.1</generator>
	<item>
		<title>Почему я использую английскую Windows 10</title>
		<link>/2019/01/24/1867/</link>
					<comments>/2019/01/24/1867/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 11:39:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Переводческий делирий]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1867</guid>

					<description><![CDATA[Здесь все прекрасно, но особенно слова «распределение» и «распространение». В сборке 10.0.1903 уже должно быть исправлено. (Вадим, спасибо за скриншот!)]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image"><img width="645" height="463" src="/wp-content/uploads/2019/01/photo_2019-01-21_11-14-43.jpg" alt="" class="wp-image-1868" srcset="/wp-content/uploads/2019/01/photo_2019-01-21_11-14-43.jpg 645w, /wp-content/uploads/2019/01/photo_2019-01-21_11-14-43-300x215.jpg 300w, /wp-content/uploads/2019/01/photo_2019-01-21_11-14-43-624x448.jpg 624w" sizes="(max-width: 645px) 100vw, 645px" /></figure>



<p>Здесь все прекрасно, но особенно слова «распределение» и «распространение». </p>



<p>В сборке 10.0.1903 уже должно быть исправлено.</p>



<p class="has-small-font-size">(<a href="https://t.me/sterkin_ru">Вадим</a>, спасибо за скриншот!) </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2019/01/24/1867/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Результаты конкурса для начинающих переводчиков</title>
		<link>/2018/01/21/1862/</link>
					<comments>/2018/01/21/1862/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:50:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Сообщество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1862</guid>

					<description><![CDATA[Поздравляю победителя конкурса для молодых переводчиков — Эндрю Бара из Вашингтона. В качестве приза для Эндрю был создан сайт http://bestenglishspanishtranslator.com/ — к переводчику с таким доменом клиенты должны выстраиваться в очередь! Конкурс был очень успешен: свои работы прислали более 200 участников со всего мира. Полные результаты и эссе победителя выложены на этой странице. Если хотите [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Поздравляю победителя <a href="https://www.hannasles.com/translator-business/">конкурса для молодых переводчиков</a> — Эндрю Бара из Вашингтона. В качестве приза для Эндрю был создан сайт <a href="http://bestenglishspanishtranslator.com/">http://bestenglishspanishtranslator.com/</a> — к переводчику с таким доменом клиенты должны выстраиваться в очередь! </p>
<p>Конкурс был очень успешен: свои работы прислали более 200 участников со всего мира. Полные результаты и эссе победителя выложены на <a href="https://www.hannasles.com/international-translation-day/">этой странице</a>.</p>
<p>Если хотите участвовать в будущих подобных конкурсах — пишите Ханне.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2018/01/21/1862/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Конкурс для начинающих переводчиков от Ханны Слес</title>
		<link>/2017/09/18/1855/</link>
					<comments>/2017/09/18/1855/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 17:55:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1855</guid>

					<description><![CDATA[Полезная новость для молодых коллег: к Международному дню переводчика Ханна Слес и группа Successful Freelance Translators организуют конкурс для студентов, выпускников и переводчиков без опыта работы. И это конкурс не на лучший перевод, а на лучшее эссе на актуальную тему: «Какую выгоду получит клиент, заказав перевод или локализацию именно у меня?» Если вы молоды, креативны [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Полезная новость для молодых коллег: к Международному дню переводчика Ханна Слес и группа Successful Freelance Translators организуют конкурс для студентов, выпускников и переводчиков без опыта работы. И это конкурс не на лучший перевод, а на лучшее эссе на актуальную тему: <em>«Какую выгоду получит клиент, заказав перевод или локализацию именно у меня?»</em></p>
<p>Если вы молоды, креативны и талантливы — <s>срочно переписывайте свое шаблонное резюме</s> напишите об этом. Автор лучшей работы получит не просто «ценные призы», а именно то, что нужно начинающему переводчику: профессионально сделанный сайт, с собственным доменом и поисковой оптимизацией. Это сильно облегчит вам первые шаги в профессии, за такой приз стоит побороться! И даже если вы не выиграете, такое эссе поможет вам сформулировать для себя ответ на важный вопрос.</p>
<p>Подробности — <a href="https://www.hannasles.com/translator-business/">на сайте Ханны</a>. </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2017/09/18/1855/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>О регистрах и ящиках</title>
		<link>/2017/05/24/1830/</link>
					<comments>/2017/05/24/1830/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 May 2017 10:45:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Язык]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1830</guid>

					<description><![CDATA[Познавательная запись у Вадима Стеркина: О потере смысла слов со временем и при переводе. Вы печатаете на клавиатуре строчные буквы в нижнем *регистре*, а верхний активируется нажатием клавиши Shift (или Caps Lock для особо усердных :). В английском языке это соответственно lower case и upper case.Ключевое слово тут *case*, и никаким регистром оно не пахнет. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Познавательная запись у <a href="https://t.me/sterkin_ru">Вадима Стеркина</a>:</p>
<p style="font-family: 'Times New Roman'; padding: 0 0 0 25px; background: url(wp-content/uploads/quote.gif) top left no-repeat">О потере смысла слов со временем и при переводе. Вы печатаете на клавиатуре строчные буквы в нижнем *регистре*, а верхний активируется нажатием клавиши Shift (или Caps Lock для особо усердных :). В английском языке это соответственно lower case и upper case.<BR>Ключевое слово тут *case*, и никаким регистром оно не пахнет. Это ящик, и в типографской печати наборщики пользовались парой ящиков с металлическими литерами &#8211; в верхнем лежали заглавные буквы, а в нижнем строчные. Пример на картинке.<a href="/wp-content/uploads/2017/05/photo5274119612587419641.jpg"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2017/05/photo5274119612587419641-1024x890.jpg" alt="" width="625" height="543" class="aligncenter size-large wp-image-1831" srcset="/wp-content/uploads/2017/05/photo5274119612587419641-1024x890.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2017/05/photo5274119612587419641-300x261.jpg 300w, /wp-content/uploads/2017/05/photo5274119612587419641-768x668.jpg 768w, /wp-content/uploads/2017/05/photo5274119612587419641-624x542.jpg 624w, /wp-content/uploads/2017/05/photo5274119612587419641.jpg 1200w" sizes="(max-width: 625px) 100vw, 625px" /></a>
</p>
<p>От себя добавлю, что и в русском языке регистр букв напрямую не связан с основным значением «список, реестр». Это заимствование из музыкальной терминологии, где звуки разной силы и высоты относятся к разным регистрам.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2017/05/24/1830/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SDL Trados Studio 2015: что нового</title>
		<link>/2015/07/06/1446/</link>
					<comments>/2015/07/06/1446/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Jul 2015 17:44:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1446</guid>

					<description><![CDATA[На прошлой неделе вышла новая версия «Студии» — Trados Studio 2015. Я сам ее еще не устанавливал, но хочу предложить вам краткий обзор нововведений на основе примечаний к выпуску и отзывов в переводческих блогах. Похоже, SDL присматривается к популярным модулям OpenExchange и потихоньку переносит их функциональность в основную программу. В общем, это неплохой подход, но [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>На прошлой неделе вышла новая версия «Студии» — Trados Studio 2015. Я сам ее еще не устанавливал, но хочу предложить вам краткий обзор нововведений на основе примечаний к выпуску и отзывов в переводческих блогах.<span id="more-1446"></span></p>
<p>Похоже, SDL присматривается к популярным модулям <a href="http://www.translationzone.com/openexchange/">OpenExchange</a> и потихоньку переносит их функциональность в основную программу. В общем, это неплохой подход, но зачем теперь обновляться старым пользователям, у которых все это уже установлено? Я насчитал четыре функции, заявленные как новые, но по факту доступные в прежних версиях Studio:</p>
<li> <strong>Закладки</strong><br />
Можно добавлять закладки в текущий документ и быстро переходить между ними. Для пользователей прежних версий есть модуль <a href="http://www.translationzone.com/openexchange/app/sdltradosstudiobookmarks-670.html">Trados Studio Boomarks</a>.</p>
<li> <strong>Машинный перевод в AutoSuggest</strong><br />
Отличная функция, делающая машинный перевод хоть сколько-то полезным: результаты МП не вставляются автоматически в переводимый сегмент, а предлагаются в виде всплывающих подсказок AutoSuggest. Отдельные слова или фразы машина переводит лучше, чем предложения целиком, а если вам не подходит ничего из предлагаемых вариантов, вы просто вписываете свой перевод, не тратя время на удаление или исправление. Реализовано в модулях <a href="http://www.translationzone.com/openexchange/app/googletranslateautosuggest-599.html">Google Translate AutoSuggest</a> и <a href="http://www.translationzone.com/openexchange/app/sdltradosstudiomtautosuggest-668.html">MT AutoSuggest</a>. </p>
<li> <strong>Подключение любых ТМ в качестве справочных</strong><br />
При переводе можно пользоваться любой ТМ, даже если ее язык не совпадает с языком текущего документа. Если не хотите обновляться до 2015-й версии, установите модуль <a href="http://www.translationzone.com/openexchange/app/sdltradosstudioanytmtranslationprovider-669.html">AnyTM Translation Provider</a>.</p>
<li> <strong>Поддержка двуязычных файлов Excel</strong><br />
Добавлен новый формат документов Excel, где оригинал находится в одном столбце, перевод нужно поместить в другой, а в остальных столбцах может быть справочная информация. Здесь даже OpenExchange не нужен: я <a href="/2015/04/24/1391/">недавно писал</a>, как работать с такими файлами. </p>
<p>Впрочем, 2015-я версия предлагает и кое-что совсем новое:</p>
<li> <strong>Настройка ленты</strong><br />
Удивительно, что SDL потребовалось шесть лет, чтобы добавить такую очевидную функцию: теперь можно добавлять свои команды на ленту и в панель быстрого доступа.</p>
<li> <strong>Автозамена</strong><br />
Классическая функция автозамены, как в Word. Мою любимую опечатку <em>«в диалоговом коне»</em> можно будет автоматически заменять на <em>«в диалоговом окне»</em>.</p>
<li> <strong>Функция Retrofit: обновление документа после сторонних изменений</strong><br />
Допустим, вы перевели документ Word и отдали файл DOCX на проверку. Рецензент внес в него правки и вернул файл: теперь можно импортировать измененный документ обратно в проект Studio. Мне никогда не требовалось ничего подобного, но функция выглядит полезной.</p>
<li> <strong>Русский интерфейс</strong><br />
Если вы англофоб, можно переключиться на русский интерфейс программы. Правда, на момент релиза русская локализация еще не завершена, обещают скоро доделать и выпустить обновление.</p>
<li> <strong>Улучшена поддержка файлов Word</strong><br />
Теперь «Студия» корректно обрабатывает некоторые редко используемые элементы в документах Word. Обещана совместимость с грядущим Office 2016.</p>
<p><u>Резюме</u>: по-моему, все это не стоит платного обновления до новой версии, так как чуть ли не половина этих функций уже реализована в виде модулей OpenExchange. Посмотрим, что появится в обещанном на конец года сервис-паке, но пока меня вполне устраивает версия 2014. Если вы уже пользуетесь Studio 2015, поделитесь своими впечатлениями.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/07/06/1446/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>17</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Палажченко о политической топонимике</title>
		<link>/2015/03/20/1386/</link>
					<comments>/2015/03/20/1386/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Mar 2015 13:21:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Язык]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1386</guid>

					<description><![CDATA[На сайте Павла Палажченко опубликована крайне познавательная статья об использовании топонимов в политических целях. Оказывается, Западная Германия какое-то время называлась Германская Федеральная Республика и Федеративная Республика Германии. Всем читать Павла Руслановича >]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>На сайте Павла Палажченко опубликована крайне познавательная статья об использовании топонимов в политических целях. Оказывается, Западная Германия какое-то время называлась <em>Германская Федеральная Республика</em> и <em>Федеративная Республика Германии.</em></p>
<p><a href="http://pavelpal.ru/node/1194">Всем читать Павла Руслановича ></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/03/20/1386/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как клавиша Delete сохраняет рабочее время</title>
		<link>/2014/07/12/1272/</link>
					<comments>/2014/07/12/1272/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 Jul 2014 14:25:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1272</guid>

					<description><![CDATA[Подход не универсальный, но вполне рабочий: (Из блога Кевина Лосснера)]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Подход не универсальный, но вполне рабочий:<br />
<a href="/wp-content/uploads/2014/07/SavingTime1.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2014/07/SavingTime1.png" alt="SavingTime[1]" width="459" height="240" class="alignnone size-full wp-image-1273" srcset="/wp-content/uploads/2014/07/SavingTime1.png 459w, /wp-content/uploads/2014/07/SavingTime1-300x156.png 300w" sizes="(max-width: 459px) 100vw, 459px" /></a></p>
<p style="font-size: 9pt;">(Из блога <a href="http://www.translationtribulations.com/2014/07/time-saving-tip-delete-key.html">Кевина Лосснера</a>)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2014/07/12/1272/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Классик литературы или машинный перевод?</title>
		<link>/2014/06/15/1253/</link>
					<comments>/2014/06/15/1253/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Jun 2014 12:06:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Язык]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1253</guid>

					<description><![CDATA[В отрасли есть популярное мнение, что для узкоспециализированных технических текстов, например патентов, машинный перевод еще может быть (иногда) применим, но до уровня художественного текста качество МП никогда не поднимется.Если вы так считаете, очень рекомендую вот эту страничку: сможете ли вы отличить машинный перевод от классика русской литературы? А если нет разницы, зачем платить художественным переводчикам [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>В отрасли есть популярное мнение, что для узкоспециализированных технических текстов, например патентов, машинный перевод еще может быть (иногда) применим, но до уровня художественного текста качество МП никогда не поднимется.<BR>Если вы так считаете, очень рекомендую <a href="http://reverent.org/ru/machine_translation_or_platonov.html">вот эту страничку</a>: сможете ли вы отличить машинный перевод от классика русской литературы? А если нет разницы, <del datetime="2014-06-15T10:38:29+00:00">зачем платить художественным переводчикам</del> возможно, литература опускается до уровня машины быстрее, чем растет качество перевода?</p>
<p style="font-size: 9pt;">(<a href="http://perevod99.blogspot.ru/2014/06/blog-post_14.html">Сергей</a>, спасибо за ссылку!)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2014/06/15/1253/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Чувствую себя сингапурцем</title>
		<link>/2014/06/05/1241/</link>
					<comments>/2014/06/05/1241/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jun 2014 06:52:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Язык]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1241</guid>

					<description><![CDATA[Любопытный тест, пытающийся угадать ваш родной язык и ваш диалект английского. Родной русский определился правильно, а английский у меня, оказывается, сингапурского разлива. Интересно, встречается ли такое сочетание в реальности?]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://gameswithwords.org/WhichEnglish/">Любопытный тест</a>, пытающийся угадать ваш родной язык и ваш диалект английского. Родной русский определился правильно, а английский у меня, оказывается, сингапурского разлива. Интересно, встречается ли такое сочетание в реальности?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2014/06/05/1241/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>О преимуществах работы с фрилансером для прямых клиентов</title>
		<link>/2014/05/23/1234/</link>
					<comments>/2014/05/23/1234/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 May 2014 13:44:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<category><![CDATA[Рынок]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1234</guid>

					<description><![CDATA[О достоинствах и недостатках прямых клиентов для самих фрилансеров написано немало, а Корин Маккей рассказывает о том, что дает работа с фрилансером прямому клиенту. Советую прочитать всю исходную запись, а здесь я изложу основные моменты. Итак, если вы продаете свои услуги прямым клиентам, дайте им понять ваши преимущества перед бюро: Работу делаете вы лично, и [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>О достоинствах и недостатках прямых клиентов для самих фрилансеров написано немало, а Корин Маккей <a href="http://thoughtsontranslation.com/2014/05/07/selling-the-freelance-advantage/">рассказывает</a> о том, что дает работа с фрилансером прямому клиенту. Советую прочитать всю исходную запись, а здесь я изложу основные моменты.<span id="more-1234"></span></p>
<p>Итак, если вы продаете свои услуги прямым клиентам, дайте им понять ваши преимущества перед бюро:</p>
<ul>
<li><strong>Работу делаете вы лично, и ответственность за нее несете лично.</strong> Если что-то пошло не так, в бюро гораздо сложнее найти концы и сделать, чтобы ошибка не повторилась.</li>
<li><strong>Вы соблюдаете строгую конфиденциальность.</strong> Сколько человек в бюро смогут посмотреть на секретные документы клиента?</li>
<li><strong>Вы лучше разберетесь в сути проекта.</strong> Бюро не сможет гарантировать, что над длительным проектом будет работать один и тот же переводчик, и консистентность от этого страдает.</li>
<li><strong>Прямой контакт между исполнителем и клиентом позволяет избежать «испорченного телефона».</strong> Если у клиента к переводчику (или наоборот) возникнут срочные вопросы, их не придется передавать по длинной цепочке посредников.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2014/05/23/1234/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
