<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Рынок &#8211; Тетради переводчика</title>
	<atom:link href="/category/%D1%80%D1%8B%D0%BD%D0%BE%D0%BA/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Технический перевод и локализация. IT Translation</description>
	<lastBuildDate>Fri, 23 May 2014 13:44:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.1</generator>
	<item>
		<title>О преимуществах работы с фрилансером для прямых клиентов</title>
		<link>/2014/05/23/1234/</link>
					<comments>/2014/05/23/1234/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 May 2014 13:44:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<category><![CDATA[Рынок]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1234</guid>

					<description><![CDATA[О достоинствах и недостатках прямых клиентов для самих фрилансеров написано немало, а Корин Маккей рассказывает о том, что дает работа с фрилансером прямому клиенту. Советую прочитать всю исходную запись, а здесь я изложу основные моменты. Итак, если вы продаете свои услуги прямым клиентам, дайте им понять ваши преимущества перед бюро: Работу делаете вы лично, и [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>О достоинствах и недостатках прямых клиентов для самих фрилансеров написано немало, а Корин Маккей <a href="http://thoughtsontranslation.com/2014/05/07/selling-the-freelance-advantage/">рассказывает</a> о том, что дает работа с фрилансером прямому клиенту. Советую прочитать всю исходную запись, а здесь я изложу основные моменты.<span id="more-1234"></span></p>
<p>Итак, если вы продаете свои услуги прямым клиентам, дайте им понять ваши преимущества перед бюро:</p>
<ul>
<li><strong>Работу делаете вы лично, и ответственность за нее несете лично.</strong> Если что-то пошло не так, в бюро гораздо сложнее найти концы и сделать, чтобы ошибка не повторилась.</li>
<li><strong>Вы соблюдаете строгую конфиденциальность.</strong> Сколько человек в бюро смогут посмотреть на секретные документы клиента?</li>
<li><strong>Вы лучше разберетесь в сути проекта.</strong> Бюро не сможет гарантировать, что над длительным проектом будет работать один и тот же переводчик, и консистентность от этого страдает.</li>
<li><strong>Прямой контакт между исполнителем и клиентом позволяет избежать «испорченного телефона».</strong> Если у клиента к переводчику (или наоборот) возникнут срочные вопросы, их не придется передавать по длинной цепочке посредников.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2014/05/23/1234/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>В защиту маленьких заказов</title>
		<link>/2013/12/16/1127/</link>
					<comments>/2013/12/16/1127/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Dec 2013 18:48:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<category><![CDATA[Рынок]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1127</guid>

					<description><![CDATA[Я начал писать комментарий в блоге Михаила и решил, что это тянет на отдельную запись. Я много раз упоминал, что предпочитаю небольшие заказы; нужно один раз написать об этом здесь и потом просто давать ссылку на этот пост. Итак, за 350 дней этого года я выполнил 228 отдельных заказов на перевод, из них только два [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Я начал писать <a href="http://www.wordhord.com/2013/12/malenkie-zakazy/">комментарий</a> в блоге Михаила и решил, что это тянет на отдельную запись. Я много раз упоминал, что предпочитаю небольшие заказы; нужно один раз написать об этом здесь и потом просто давать ссылку на этот пост.<br />
<span id="more-1127"></span><br />
Итак, за 350 дней этого года я выполнил 228 отдельных заказов на перевод, из них только два были больше 10&nbsp;000 слов. Потому что <strong>преимущества маленьких заказов значительно перевешивают их недостатки</strong>. Самый же лучший объем заказа — тот, который можно сделать в один присест, не вставая из-за компьютера, то есть где-то до тысячи слов.</p>
<li> Самое важное достоинство работы мелкими кусками, перекрывающее все минусы, — это <em>peace of mind</em> благодаря гибкости расписания. Например, на 1000 слов клиент вполне может дать три дня. Сроки не давят, и я могу в любое время сделать перерыв в работе. В случае же большого проекта над переводчиком висит груз «нужно каждый день переводить Х слов, иначе не успеть к сроку».
<li> Работа поступает равномерно. Я хочу переводить (почти) каждый день понемногу.
<li> Оплата за несколько мелких заказов тоже поступает равномернее, что предпочтительнее варианта «много, но редко».
<li> За 10 заказов по 100 слов я получу больше денег, чем за один заказ на 1000 слов.
<li> Мне редко приходится просить о переносе срока сдачи. Случается ли у вас, что за три дня до сдачи большого проекта вам предлагают новую срочную работу?
<li> Я чаще других переводчиков доступен для работы, которую нужно сдать сегодня, до конца рабочего дня. Клиенты с радостью готовы заплатить за это больше.
<li> <u>Когда работы по горло, в радость только маленькие заказы:</u> на новый большой заказ просто нет дополнительного ресурса, а на дополнительные 500 слов я скорее найду время, чем не найду.
<li> Во время работы над большим проектом легко пропустить что-то более выгодное: новых клиентов, работу по повышенной ставке и просто интересный текст на перевод.
<li> Чем меньше заказ, тем меньше риски, причем как для переводчика, так и для клиента.
<li> Я меньше устаю, когда переключаюсь между текстами на разные темы. 6 заказов по 500 слов за день — нормальная загрузка для меня, а 3000 слов в одном проекте — уже пиковая.
<li> В маленьком проекте я не потеряю концентрацию, глаз не успевает замылиться, и качество работы выше.<br />
<BR><br />
Поэтому со временем прежние проекты на двести тысяч слов вспоминаются, как страшный сон, а рабочая нагрузка превращается в череду небольших заказов. И работой я управляю так, как мне это удобно, — не это ли самое важное? А за большой заказ можно и наценку попросить.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/12/16/1127/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>29</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Не отказывайтесь от проектов&#160;— переносите их</title>
		<link>/2012/11/22/741/</link>
					<comments>/2012/11/22/741/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Nov 2012 08:50:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<category><![CDATA[Рынок]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.slovotolk.com/?p=741</guid>

					<description><![CDATA[Некоторое время назад написал мне менеджер бюро, с которым я давно и успешно работаю, предложил проект на 1000 слов со сдачей на следующий день. Я сказал, что вынужден отказаться, так как полностью загружен на ближайшие 10 дней, до 20 числа. На это я получил неожиданный ответ: Does that mean you could deliver this project by [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Некоторое время назад написал мне менеджер бюро, с которым я давно и успешно работаю, предложил проект на 1000 слов со сдачей на следующий день. Я сказал, что вынужден отказаться, так как полностью загружен на ближайшие 10 дней, до 20 числа.<br />
На это я получил неожиданный ответ: Does that mean you could deliver this project by 21st? <strong>It&#8217;s always worth to ask the client if they are willing to wait a bit.</strong></p>
<p>Что ж, взял я этот проект со сдачей через 11 дней. Отсюда мораль: не спешите отказываться от срочной работы, возможно, клиент никуда не спешит.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/11/22/741/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Почем Google Translator Toolkit?</title>
		<link>/2009/10/29/307/</link>
					<comments>/2009/10/29/307/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2009 17:01:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Рынок]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.slovotolk.com/?p=307</guid>

					<description><![CDATA[Google Translator Toolkit is free, but in the future, we plan to charge users whose translations exceed high-volume thresholds. (источник) Учитывая более чем скромную функциональность Translator Toolkit, кажется, Гугл продает шкуру неубитого медведя.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="PADDING-BOTTOM: 0px; PADDING-LEFT: 25px; PADDING-RIGHT: 0px; FONT-FAMILY: &rsquo;Times New Roman&rsquo;; BACKGROUND: url(wp-content/uploads/quote.gif) no-repeat left top; PADDING-TOP: 0px">Google Translator Toolkit is free, but in the future, we plan to charge users whose translations exceed high-volume thresholds.<br />
(<a href="http://translate.google.com/support/toolkit/bin/answer.py?answer=147829&#038;cbid=yv67qoc32ejx&#038;src=cb&#038;lev=topic" target="_blank" >источник</a>)</p>
<p>Учитывая <a href="http://blog.slovotolk.com/2009/06/10/198/" target="_blank" >более чем скромную</a> функциональность Translator Toolkit, кажется, Гугл продает шкуру неубитого медведя.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2009/10/29/307/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
