<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comments on: CheckMate — новое средство автоматизированной проверки	</title>
	<atom:link href="/2012/12/31/792/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/12/31/792/</link>
	<description>Технический перевод и локализация. IT Translation</description>
	<lastBuildDate>Sun, 26 May 2013 09:10:47 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.1</generator>
	<item>
		<title>
		By: Roman Mironov		</title>
		<link>/2012/12/31/792/#comment-16571</link>

		<dc:creator><![CDATA[Roman Mironov]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 May 2013 09:10:47 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=792#comment-16571</guid>

					<description><![CDATA[Согласен, проверять встроенными в CAT-программу средствами было бы лучше всего. Но они часто уступают отдельным программам, прежде всего в плане проверки терминологии.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Согласен, проверять встроенными в CAT-программу средствами было бы лучше всего. Но они часто уступают отдельным программам, прежде всего в плане проверки терминологии.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Valerij Tomarenko (@En_De_Ru)		</title>
		<link>/2012/12/31/792/#comment-9807</link>

		<dc:creator><![CDATA[Valerij Tomarenko (@En_De_Ru)]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jan 2013 19:46:14 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=792#comment-9807</guid>

					<description><![CDATA[In reply to &lt;a href=&quot;/2012/12/31/792/#comment-9803&quot;&gt;Maxim&lt;/a&gt;.

Нет, с восточноазиатскими не работаю. Все классически - немецкий-русский, английский-русский. Но какой-то (какая-то) TMX, который (которую) я в порядке эксперимента загрузил в Xbench, вдруг показал квадратики вместо русского текста. Завтра попробую. Это пока все ликбез. Спасибо большое, Максим.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>In reply to <a href="/2012/12/31/792/#comment-9803">Maxim</a>.</p>
<p>Нет, с восточноазиатскими не работаю. Все классически &#8211; немецкий-русский, английский-русский. Но какой-то (какая-то) TMX, который (которую) я в порядке эксперимента загрузил в Xbench, вдруг показал квадратики вместо русского текста. Завтра попробую. Это пока все ликбез. Спасибо большое, Максим.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Maxim		</title>
		<link>/2012/12/31/792/#comment-9803</link>

		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jan 2013 19:28:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=792#comment-9803</guid>

					<description><![CDATA[Однобайтовые кодировки 2.9 все-таки поддерживает. Вы работаете с восточноазиатскими языками, поддержка которых появилась в версии 3.0?

В MemoQ богатые функции QA, вам мало смысла проверять качество отдельно в Xbench. (Но, например, в SDLX совсем плохо со встроенными модулями проверки). Если же говорить об использовании Xbench в качестве термбазы, она мне нравится больше, чем встроенная термбаза в MemoQ.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Однобайтовые кодировки 2.9 все-таки поддерживает. Вы работаете с восточноазиатскими языками, поддержка которых появилась в версии 3.0?</p>
<p>В MemoQ богатые функции QA, вам мало смысла проверять качество отдельно в Xbench. (Но, например, в SDLX совсем плохо со встроенными модулями проверки). Если же говорить об использовании Xbench в качестве термбазы, она мне нравится больше, чем встроенная термбаза в MemoQ.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Valerij Tomarenko (@En_De_Ru)		</title>
		<link>/2012/12/31/792/#comment-9790</link>

		<dc:creator><![CDATA[Valerij Tomarenko (@En_De_Ru)]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jan 2013 17:25:10 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=792#comment-9790</guid>

					<description><![CDATA[Спасибо, Максим. Так 2.9 ведь Unicode не поддерживает. Или я совсем не прав? ErrorSpy я пробовал, но там такое количество false positives появилось - у меня, во всяком случае. Допускаю, что я что-то не так делаю или поленился вникать в настройки и прочее. А Xbench 2.9 я еще потестирую. Я работаю преимущественно с MemoQ, функции QA в MemoQ имеются, любопытно, чтО же может быть удобнее и лучше в Xbench. Еще раз спасибо. Всего доброго. Валерий]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Спасибо, Максим. Так 2.9 ведь Unicode не поддерживает. Или я совсем не прав? ErrorSpy я пробовал, но там такое количество false positives появилось &#8211; у меня, во всяком случае. Допускаю, что я что-то не так делаю или поленился вникать в настройки и прочее. А Xbench 2.9 я еще потестирую. Я работаю преимущественно с MemoQ, функции QA в MemoQ имеются, любопытно, чтО же может быть удобнее и лучше в Xbench. Еще раз спасибо. Всего доброго. Валерий</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Maxim		</title>
		<link>/2012/12/31/792/#comment-9779</link>

		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jan 2013 14:52:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=792#comment-9779</guid>

					<description><![CDATA[In reply to &lt;a href=&quot;/2012/12/31/792/#comment-9770&quot;&gt;Valerij Tomarenko (@En_De_Ru)&lt;/a&gt;.

Здравствуйте, Валерий.
Да, конечно, я не могу заменить Xbench встроенными модулями. Не во всех САТ-средах есть функции QA, доступные в Xbench, и не везде они сделаны настолько удобно. А в качестве термбазы Xbench — это просто &lt;strong&gt;самое удобное&lt;/strong&gt; средство из всех известных мне. Моя основная переводческая среда — Trados, и я обычно использую Xbench вместо Multiterm. То есть я отказываюсь от распознавания терминов и интеграции термбазы со средой перевода ради &lt;em&gt;самого удобного&lt;/em&gt; интерфейса и быстрой подготовки проекта к работе. Бывают исключения, конечно.
Да, за третью версию ApSic чересчур высокую цену назначили — это только для тех, кто работает с двухбайтовыми кодировками. Я останусь на 2.9.

P.S. Когда писал этот комментарий, обнаружил, что Dog Gmbh предлагает 30-дневную ознакомительную версию ErrorSpy (раньше такой возможности не было). Надо бы посмотреть, какие функции там имеются.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>In reply to <a href="/2012/12/31/792/#comment-9770">Valerij Tomarenko (@En_De_Ru)</a>.</p>
<p>Здравствуйте, Валерий.<br />
Да, конечно, я не могу заменить Xbench встроенными модулями. Не во всех САТ-средах есть функции QA, доступные в Xbench, и не везде они сделаны настолько удобно. А в качестве термбазы Xbench — это просто <strong>самое удобное</strong> средство из всех известных мне. Моя основная переводческая среда — Trados, и я обычно использую Xbench вместо Multiterm. То есть я отказываюсь от распознавания терминов и интеграции термбазы со средой перевода ради <em>самого удобного</em> интерфейса и быстрой подготовки проекта к работе. Бывают исключения, конечно.<br />
Да, за третью версию ApSic чересчур высокую цену назначили — это только для тех, кто работает с двухбайтовыми кодировками. Я останусь на 2.9.</p>
<p>P.S. Когда писал этот комментарий, обнаружил, что Dog Gmbh предлагает 30-дневную ознакомительную версию ErrorSpy (раньше такой возможности не было). Надо бы посмотреть, какие функции там имеются.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Valerij Tomarenko (@En_De_Ru)		</title>
		<link>/2012/12/31/792/#comment-9770</link>

		<dc:creator><![CDATA[Valerij Tomarenko (@En_De_Ru)]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jan 2013 10:17:17 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=792#comment-9770</guid>

					<description><![CDATA[Здравствуйте, Максим!
Так получилось, что я как раз работаю над парой статей по поводу инструментов управления терминологией и проверки качества. Немного потестировал новую версию  ApSIC Xbench 3.0, но - помимо технических вопросов - возник один более существенный. Мне кажется, основной конкурент этих инструментов - соответствующие встроенные модули в пакетах CAT. Как оправдывают свое существование вот такие standalone инструменты, каковы их конкурентные преимущества (опять-таки, именно в сравнении с интегрированными программами)? Вы для себя какой-то &quot;дополнительный&quot; смысл в Xbench или CheckMate нашли? Спасибо заранее.
Всего доброго. Валерий]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Здравствуйте, Максим!<br />
Так получилось, что я как раз работаю над парой статей по поводу инструментов управления терминологией и проверки качества. Немного потестировал новую версию  ApSIC Xbench 3.0, но &#8211; помимо технических вопросов &#8211; возник один более существенный. Мне кажется, основной конкурент этих инструментов &#8211; соответствующие встроенные модули в пакетах CAT. Как оправдывают свое существование вот такие standalone инструменты, каковы их конкурентные преимущества (опять-таки, именно в сравнении с интегрированными программами)? Вы для себя какой-то &#8220;дополнительный&#8221; смысл в Xbench или CheckMate нашли? Спасибо заранее.<br />
Всего доброго. Валерий</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
