<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Trados Studio nuts and bolts &#8211; Тетради переводчика</title>
	<atom:link href="/category/translators-toolbox/trados-studio-nuts-and-bolts/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Технический перевод и локализация. IT Translation</description>
	<lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2016 15:51:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.1</generator>
	<item>
		<title>Trados Studio: изменение имени пользователя, ускорение поиска и замены, ошибки при открытии термбаз</title>
		<link>/2016/12/26/1763/</link>
					<comments>/2016/12/26/1763/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Dec 2016 15:51:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trados Studio nuts and bolts]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1763</guid>

					<description><![CDATA[С Новым годом! Понятных вам текстов и высоких ставок! Новогодняя порция штрихов к «Студии». Штрих 53. В системные поля ТМ и XLIFF-файлов «Студия», как и другие САТ-программы, записывает имя пользователя, создавшего или изменившего сегмент. Откуда оно берется и как его изменить?По умолчанию имя пользователя Studio соответствует имени пользователя Windows. Чтобы изменить его, в меню File [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>С Новым годом! Понятных вам текстов и высоких ставок!</p>
<p>Новогодняя порция штрихов к «Студии».<span id="more-1763"></span></p>
<p><strong>Штрих 53.</strong> В системные поля ТМ и XLIFF-файлов «Студия», как и другие САТ-программы, записывает имя пользователя, создавшего или изменившего сегмент. Откуда оно берется и как его изменить?<BR>По умолчанию имя пользователя Studio соответствует имени пользователя Windows. Чтобы изменить его, в меню <em>File </em>выберите <em>Setup </em>> <em>Users </em>> <em>Edit </em>и задайте новое имя. В имени пользователя не должно быть следующих символов: &#038; # $ § * ( ) [ ] { } /</p>
<p><strong>Штрих 54.</strong> Поиск и замена и функция автораспространения (auto-propagation) работают очень медленно. Как бы их ускорить?<BR>Распознавание терминов сильно замедляет работу с большими файлами. Перед тем как выполнить <em>propagate</em> или замену по нескольким тысячам сегментов, отключите распознавание терминов в свойствах проекта, потом включите его обратно.</p>
<p><strong>Штрих 55.</strong> При попытке открыть ТМ или термбазу (например, для добавления ее в проект) происходит одна из следующих ошибок:</p>
<p><span style="font-family: times;">An error occurred while parsing EntityName. Line x, position xxx</span><br />
<span style="font-family: times;">There was a problem opening the termbase at C:\Termbases\New&#038;Termbase.sdltb.</span></p>
<p>Сообщение выглядит загадочным, однако причина проста: в имени базы или в пути к ней присутствует амперсанд или точка с запятой. Переместите базу в папку с буквенным именем без спецсимволов и попробуйте добавить ее еще раз.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/12/26/1763/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trados Studio: как перевести TMX-файл</title>
		<link>/2016/10/31/1748/</link>
					<comments>/2016/10/31/1748/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Oct 2016 10:45:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trados Studio nuts and bolts]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1748</guid>

					<description><![CDATA[Сегодня только один штрих к Trados Studio, но он написан по горячим следам: проект, который в нем упоминается, сдан вчера вечером. Мне предложили перевод для одной японской корпорации на хороших условиях, но работать нужно в их фирменной онлайн-кошке. Работать в ней несложно, потому как функциональность предельно ограничена: нет ни конкорданса, ни автодополнения, ни средств контроля [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Сегодня только один штрих к Trados Studio, но он написан по горячим следам: проект, который в нем упоминается, сдан вчера вечером.</p>
<p>Мне предложили перевод для одной <em>японской корпорации</em> на хороших условиях, но работать нужно в их фирменной онлайн-кошке. Работать в ней несложно, потому как функциональность предельно ограничена: нет ни конкорданса, ни автодополнения, ни средств контроля качества, а главное — через каждые несколько сегментов нужно отправлять перевод на японский сервер, и эта процедура занимает секунд 15. Похоже, для этой работы нужно достичь состояния сатори. Так как восточные медитативные практики меня никогда не интересовали, я начал искать другие способы выполнить этот проект — и обнаружил поддержку экспорта и импорта проекта&#8230; но не в XLIFF, как можно было бы ожидать, а в ТМХ. Что ж, будем переводить ТМХ в «Студии».<span id="more-1748"></span></p>
<p><strong>Штрих 52.</strong> Как подготовить файл TMX для перевода, а не для импорта в ТМ? По умолчанию ТМХ не входит в список переводимых форматов. Установите <a href="http://appstore.sdl.com/app/file-type-definition-for-tmx/317/">соответствующий файловый фильтр</a>, перезапустите «Студию», выберите <em>File</em> > <em>Options</em> > <em>File Types</em> и щелкните ссылку <em>Additional installed File Types exist.</em> После этого можно будет открыть файл на перевод или добавить его в новый проект.<br />
<a href="/wp-content/uploads/2016/10/additionalexist.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/10/additionalexist.png" alt="additionalexist" width="659" height="293" class="aligncenter size-full wp-image-1758" srcset="/wp-content/uploads/2016/10/additionalexist.png 659w, /wp-content/uploads/2016/10/additionalexist-300x133.png 300w, /wp-content/uploads/2016/10/additionalexist-624x277.png 624w" sizes="(max-width: 659px) 100vw, 659px" /></a><br />
Однако здесь нас поджидают заботливо подложенные SDL грабли. При попытке экспортировать перевод «Студия» пожалуется на невозможность найти файл <em>tmx11.dtd</em>. DTD — это файл описания схемы документа: получается, что «Студия» каким-то образом может преобразовать исходный ТМХ в SDLXLIFF, но не может сделать обратное преобразование. Почему этот файл не устанавливается одновременно с фильтром — загадка. К счастью, его можно легко <a href="http://www.ttt.org/oscarstandards/tmx/tmx11.dtd">найти в Сети</a>, после чего перевод можно будет сохранить.</p>
<p>Перед тем как загружать переведенный ТМХ обратно в онлайн-САТ, убедитесь, что оригинал и перевод имеют одну и ту же кодировку. Файл ТМХ может быть только в Юникоде, однако в моем случае японский инструмент использовал его редкую разновидность UTF-16 LE, а «Студия» сохранила перевод в UTF-8. Для конвертации текста из одной кодировки в другую есть множество инструментов, я использовал <a href="http://www.editpadlite.com/">EditPad</a>.</p>
<p>В общем, если вам предлагают работать в неудобном инструменте, всегда пытайтесь состыковать его со своей любимой средой перевода. В крайнем случае всегда можно использовать T-Window for Clipboard.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/10/31/1748/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trados Studio: объединение сегментов из разных абзацев, Translate to Fuzzy, создание возвратного пакета</title>
		<link>/2016/09/30/1640/</link>
					<comments>/2016/09/30/1640/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Sep 2016 13:37:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trados Studio nuts and bolts]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1640</guid>

					<description><![CDATA[Коллеги, с днем переводчика! Пусть технические средства вам облегчают, а не затрудняют работу! Вот еще три штриха к Trados Studio. Штрих 49. Как известно, в Studio можно объединить несколько сегментов в один (Ctrl+J), только если они находятся в одном абзаце. Однако существует обходной вариант — переместить часть текста из одного сегмента в другой, даже когда [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Коллеги, с днем переводчика! Пусть технические средства вам облегчают, а не затрудняют работу! Вот еще три штриха к Trados Studio.<span id="more-1640"></span></p>
<p><strong>Штрих 49.</strong> Как известно, в Studio можно объединить несколько сегментов в один (Ctrl+J), только если они находятся в одном абзаце. Однако существует обходной вариант — переместить часть текста из одного сегмента в другой, даже когда они разделены абзацем. Это применимо не всегда, но знать о таком методе полезно:<br />
1. В параметрах проекта включаем редактирование оригинала: <em>Project Settings</em> > <em>Project</em> > <em>Allow source editing for supported file types</em>.<br />
2. Переходим к сегменту, из которого нужно вырезать текст, и нажимаем Alt+F2. Сегмент становится редактируемым: вырезаем нужный фрагмент в буфер обмена.<br />
3. Переходим к соседнему сегменту, куда нужно вставить этот текст, и нажимаем Alt+F2. В поле редактирования вставляем вырезанный текст. Готово!<br />
Начиная со Studio 2014 SP2 этот метод работает для всех типов файлов кроме устаревшего ITD.</p>
<p><strong>Штрих 50.</strong> Если вы долго работали в старых версиях «Традоса» (Trados Workbench), вы наверняка помните команду <em>Translate to Fuzzy</em>. Где же эта команда в «Студии»?<br />
А в «Студии» она зачем-то переименована в <em>Confirm and Translate until Next Fuzzy match</em> — сразу можно и не признать. Клавиатурное сочетание по умолчанию — Ctrl+Alt+F, его можно изменить на привычное Alt+*.</p>
<p><strong>Штрих 51.</strong> Вы получили в работу пакет (Studio package) и должны по завершению перевода отправить возвратный пакет. Однако команда <em>Create Return Package</em> неактивна, что делать?<br />
Вероятно, ваш проект имеет состояние <em>Completed</em>. «Студия» небезосновательно полагает, что раз уж проект завершен, ничего возвращать не потребуется. Выберите проект, перейдите на вкладку <em>Home</em> и на ленте в группе <em>Tasks</em> нажмите кнопку <em>Revert to In Progress</em>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/09/30/1640/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>План эвакуации при программных сбоях</title>
		<link>/2016/07/22/1643/</link>
					<comments>/2016/07/22/1643/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Jul 2016 10:29:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trados Studio nuts and bolts]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1643</guid>

					<description><![CDATA[Готовы ли вы к такой ситуации: остается день (ночь, час&#8230;) до сдачи проекта, вы включаете компьютер, чтобы закончить и сдать перевод, но САТ-программа не открывается. Или открывается, но с сообщением об ошибке. Или еще каким-то образом не позволяет нормально работать. Что делать, когда время поджимает и срывается дедлайн? Будете действовать, как на этой картинке, или [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Готовы ли вы к такой ситуации: остается день (ночь, час&#8230;) до сдачи проекта, вы включаете компьютер, чтобы закончить и сдать перевод, но САТ-программа не открывается. Или открывается, но с сообщением об ошибке. Или еще каким-то образом не позволяет нормально работать. Что делать, когда время поджимает и срывается дедлайн? Будете действовать, как на этой картинке, или у вас есть другой план?<a href="/wp-content/uploads/2016/07/plan2.jpg"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/07/plan2-297x300.jpg" alt="plan2" width="297" height="300" class="aligncenter size-medium wp-image-1644" srcset="/wp-content/uploads/2016/07/plan2-297x300.jpg 297w, /wp-content/uploads/2016/07/plan2.jpg 316w" sizes="(max-width: 297px) 100vw, 297px" /></a><br />
<span id="more-1643"></span><br />
Если вы четко представляете, что делать в случае сбоя, можно обойтись без паники. Общий принцип такой: если не удалось решить проблему за определенное время, вы «эвакуируетесь» в другую САТ-программу. Вот примерная схема действий на примере Trados Studio.</p>
<p>1. <strong>Выясняем: ошибка в программе или в документе</strong>? Обычно их довольно просто различить: если проблема возникает при запуске программы, до открытия проекта, — вероятно, сломалась сама программа, а ошибка при открытии или сохранении файла чаще всего означает проблему в этом файле. Об ошибках при сохранении я <a href="/category/translators-toolbox/trados-studio-nuts-and-bolts/">писал неоднократно</a> и сегодня останавливаться на этом не буду, но что делать в первом случае?</p>
<p>2. <strong>Сбрасываем настройки Studio к исходным значениям</strong>. Для этого нужно удалить (сохранив резервную копию!) пять папок:</p>
<ul>
<li> C:\Users\[имя_пользователя]\AppData\Local\SDL\SDL Trados Studio\
<li> C:\Users\[имя_пользователя]\AppData\Local\SDL\ProjectApi\
<li> C:\Users\[имя_пользователя]\AppData\Roaming\SDL\SDL Trados Studio
<li> C:\Users\[имя_пользователя]\AppData\Roaming\SDL\ProjectApi
<li> C:\Users\[имя_пользователя]\Studio [версия]</ul>
<p>Для быстрого попадания в папку C:\Users\[имя_пользователя]\AppData\Roaming\ можно набрать <em>%APPDATA%</em> в адресной строке «Проводника». Если сброс настроек не помог, переходим к следующему пункту.</p>
<p>3. <strong>Переустанавливаем Studio</strong>. Переустановка помогает редко, но выполняется быстро и вряд ли сделает хуже, чем было, — пренебрегать ей не стоит. При этом лучше всего не запускать установочный файл, а открыть «Панель управления», выбрать «Программы и компоненты», найти в списке «Студию» и нажать кнопку «Восстановить».</p>
<p>4. Восстановление не помогло? Нет времени чинить дальше, <strong>эвакуируемся</strong>. Если у вас уже установлена и настроена другая САТ-программа, это сэкономит вам около получаса; если нет — загрузите и установите бесплатную ознакомительную версию <a href="http://atril.com/__demos/Setup.exe">Déjà Vu</a> или <a href="https://www.memoq.com/forms/thank-you-for-downloading-memoq-translator-pro">MemoQ</a>. Далее нужно достать ТМ из «Студии», для этого потребуется бесплатная утилита <BR><a href="http://appstore.sdl.com/app/sdltmexport/159/">SDLTMexport</a>. Найдите файл SDLTM с вашей ТМ и перетащите его в окно программы: рядом с SDLTM будет создан экспорт в формате ТМХ, который и нужно импортировать в другую «кошку». Всё готово: открывайте исходный файл в новой САТ-программе, и он будет автоматически переведен на основе вашей ТМ. И вы успеете сдать работу до дедлайна :-)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/07/22/1643/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trados Studio: BilingualSearcher, импорт из SDLTM, ошибка при запуске Studio</title>
		<link>/2016/06/29/1628/</link>
					<comments>/2016/06/29/1628/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Jun 2016 10:58:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trados Studio nuts and bolts]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1628</guid>

					<description><![CDATA[Тонкости Trados Studio — июньская порция. Штрих 46. Вам прислали на проверку кучу двуязычных файлов SDLXLIFF. При проверке вы понимаете, что во всех файлах нужно заменить один термин на другой. Как это лучше сделать? Можно воспользоваться функцией QuickMerge, но зачастую удобнее взять стороннюю утилиту. Есть разные средства для пакетного поиска и замены, мне нравится BilingualSearcher [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Тонкости Trados Studio — июньская порция.<span id="more-1628"></span></p>
<p><strong>Штрих 46.</strong> Вам прислали на проверку кучу двуязычных файлов SDLXLIFF. При проверке вы понимаете, что во всех файлах нужно заменить один термин на другой. Как это лучше сделать?<br />
Можно воспользоваться функцией <a href="/2014/02/03/1187/">QuickMerge</a>, но зачастую удобнее взять стороннюю утилиту. Есть разные средства для пакетного поиска и замены, мне нравится <a href="https://www.dropbox.com/s/iefpc01jiw4zrv1/BilingualSearcher_v2.2.0.0.zip?dl=1">BilingualSearcher</a> своей наглядностью:<br />
<a href="/wp-content/uploads/2016/06/BilingualSearcher.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/06/BilingualSearcher-300x162.png" alt="BilingualSearcher" width="300" height="162" class="aligncenter size-medium wp-image-1630" srcset="/wp-content/uploads/2016/06/BilingualSearcher-300x162.png 300w, /wp-content/uploads/2016/06/BilingualSearcher-768x416.png 768w, /wp-content/uploads/2016/06/BilingualSearcher-624x338.png 624w, /wp-content/uploads/2016/06/BilingualSearcher.png 800w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><br />
Есть возможность искать только по сегментам с определенным статусом и изменять статусы в пакетном режиме.</p>
<p><strong>Штрих 47.</strong> Если в представлении <em>Translation Memories</em> выбрать ТМ и нажать <em>Import</em>, откроется диалоговое окно импорта, в котором можно выбрать файлы многих популярных форматов, но не SDLTM. Как же добавить содержимое одной памяти в другую, неужели нужно вначале сделать экспорт в ТМХ?<br />
Я не знаю, почему SDL не позволяет импортировать SDLTM напрямую, но для объединения нескольких файлов этого формата нужно выбрать не <em>Import</em>, а <em>Upgrade Translation Memories</em>. Эта функция выполняет не только «апгрейд», но и обычное объединение файлов, при этом поддерживаются форматы SDLTM и ТМХ.</p>
<p><strong>Штрих 48.</strong> После очередного обновления Windows при попытке запустить «Студию» вы получаете невнятное сообщение об ошибке вроде <em>Sdl.Translation Studio.Alignment Editor could not be started</em>, и программа не открывается. <a href="/2014/02/20/1202/">Сброс настроек</a> не помогает. Что делать?<br />
Это довольно редкий случай конфликта версий системных библиотек, отголоски <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/DLL_hell">DLL Hell</a>. Вам потребуется установить именно ту версию среды выполнения Visual C++ 2010, которая поставляется со «Студией». Распакуйте установочный архив Studio, найдите в нем и запустите файл <em>2010_vcredist_x86.exe</em>. Перезагрузите компьютер.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/06/29/1628/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trados Studio: комментарии и закладки, вставка распознанных терминов, недопустимые символы в документе</title>
		<link>/2016/03/29/1601/</link>
					<comments>/2016/03/29/1601/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Mar 2016 13:51:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trados Studio nuts and bolts]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1601</guid>

					<description><![CDATA[Мартовские штрихи к Trados Studio. Штрих 43. Во всех версиях «Студии» есть возможность добавлять комментарии к одному слову или к сегменту целиком (Ctrl+Shift+N). Комментарии можно использовать в качестве закладок, чтобы быстро переходить к каким-нибудь важным или сложным сегментам. Однако комментарии записываются в переводимый файл, и перед сдачей работы их нужно удалять — поэтому лучше вместо [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Мартовские штрихи к Trados Studio.<span id="more-1601"></span></p>
<p><strong>Штрих 43</strong>. Во всех версиях «Студии» есть возможность добавлять комментарии к одному слову или к сегменту целиком (<em>Ctrl+Shift+N</em>). Комментарии можно использовать в качестве закладок, чтобы быстро переходить к каким-нибудь важным или сложным сегментам. Однако комментарии записываются в переводимый файл, и перед сдачей работы их нужно удалять — поэтому лучше вместо комментариев пользоваться настоящими закладками. В Studio 2015 эта функция встроена, а в версии 2014 потребуется установить <a href="http://www.translationzone.com/openexchange/app/sdltradosstudiobookmarks-670.html?action=Download">бесплатное дополнение</a>: в любом случае на вкладке <em>Advanced</em> у вас будет пять зеленых кнопок.<br />
<a href="/wp-content/uploads/2016/03/bookmarks-icons.png" rel="attachment wp-att-1604"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/03/bookmarks-icons-300x71.png" alt="bookmarks-icons" width="300" height="71" class="aligncenter size-medium wp-image-1604" srcset="/wp-content/uploads/2016/03/bookmarks-icons-300x71.png 300w, /wp-content/uploads/2016/03/bookmarks-icons.png 395w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><br />
Их назначение должно быть понятно из скриншота. Самое приятное в закладках — возможность автоматического перехода к последнему переведенному сегменту при открытии «Студии», включить эту функцию можно в <em>Bookmark Settings</em>.</p>
<p><strong>Штрих 44</strong>. В длинном сегменте может найтись много терминов из термбазы, и самый быстрый способ вставить распознанный термин в перевод — нажать <em>Ctrl+Shift+L</em>. В текущей позиции курсора появится список всех найденных терминов из текущего сегмента: выберите нужный термин с помощью клавиш со стрелками и нажмите <em>Enter</em>.</p>
<p><strong>Штрих 45</strong>. Вы перевели документ DOCX или XML, но команда <em>Save Target As</em> выдает примерно такую ошибку: <em>Failed to save target content: , hexadecimal value 0x0B, is an invalid character. Line 1, position 333.</em> Что делать?<BR>Проблема в исходном файле: в нем затесался недопустимый символ, в данном случае знак вертикальной табуляции. Его нужно удалить из двуязычного файла SDLXLIFF, и все должно заработать. Однако обычный «Блокнот» не умеет искать юникодные символы, вам понадобится <a href="https://notepad-plus-plus.org/">Notepad++</a> или его аналог. Закройте Trados, откройте SDLXLIFF в Notepad++, откройте окно «Поиск и замена» (<em>Ctrl+H</em>), в поле «Найти» введите «\x0B» (без кавычек), поле «Заменить» оставьте пустым. Удалите все недопустимые символы и откройте измененный файл в Trados.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/03/29/1601/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trados Studio: SDLTmFindVars, выделение диапазона сегментов, ошибки при переводе PDF</title>
		<link>/2016/02/26/1589/</link>
					<comments>/2016/02/26/1589/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Feb 2016 14:00:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trados Studio nuts and bolts]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1589</guid>

					<description><![CDATA[Уже два года я собираю «штрихи» к Trados Studio, и конца не видно. Итак, четырнадцатая часть. Штрих 40. Новый клиент вместе с проектом на перевод дал вам ТМ. Как бы из нее вычленить непереводимые элементы: аббревиатуры, товарные знаки и все остальное, что должно остаться на языке оригинала? Воспользуйтесь утилитой SDLTmFindVars, которая быстро проанализирует TM и [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Уже два года я собираю «штрихи» к Trados Studio, и конца не видно. Итак, четырнадцатая часть.<span id="more-1589"></span></p>
<p><strong>Штрих 40.</strong> Новый клиент вместе с проектом на перевод дал вам ТМ. Как бы из нее вычленить непереводимые элементы: аббревиатуры, товарные знаки и все остальное, что должно остаться на языке оригинала? Воспользуйтесь утилитой <a href="http://www.translationzone.com/openexchange/app/sdltmfindvars-494.html" target="_blank">SDLTmFindVars</a>, которая быстро проанализирует TM и сформирует текстовый файл со всеми непереведенными словами и выражениями. Конечно, в нем будет много мусора (например, интернет-адреса), но и много полезного, что можно добавить в термбазу или в список переменных.<br />
<a href="/wp-content/uploads/2016/02/sdltmfind.png" rel="attachment wp-att-1590"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/02/sdltmfind-300x248.png" alt="sdltmfindvars" width="300" height="248" class="aligncenter size-medium wp-image-1590" srcset="/wp-content/uploads/2016/02/sdltmfind-300x248.png 300w, /wp-content/uploads/2016/02/sdltmfind-624x515.png 624w, /wp-content/uploads/2016/02/sdltmfind.png 740w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><br />
Интерфейс простой: выберите файл памяти в формате SDLTM и нажмите Run. В папке рядом с ТМ появится файл ТХТ с результатами работы.</p>
<p><strong>Штрих 41.</strong> Как выделить диапазон сегментов, например чтобы изменить статус для нескольких сегментов сразу? Очевидный способ — зажать Shift, щелкнуть по номеру первого сегмента в диапазоне и затем щелкнуть по номеру последнего сегмента. Однако есть и другой путь, без использования мыши: удерживая клавиши Alt+Shift, нажимайте стрелку вниз (или стрелку вверх), пока не выделите все нужные сегменты.</p>
<p><strong>Штрих 42.</strong> Вы перевели в Studio файл PDF, но при выборе <em>Save target as</em> или пакетной команды <em>Finalize</em> вы получаете ошибку <em>Failed to save target content: The context list is null. Could not get the last child.</em> Что делать?<BR>Прежде всего, не надо переводить PDF в САТ-программах, они для этого плохо предназначены, но допустим, что у вас нет альтернативы. Эта ошибка может быть вызвана установленным параметром <em>Always process hyperlinks</em> в фильтре PDF или даже <u>в фильтре Word</u>. Выберите <em>File</em> > <em>Options</em> > <em>File Types</em> > <em>PDF</em> > <em>Common</em> и установите значение <em>Extract only hyperlink text</em>. Сделайте такое же изменение в фильтре <em>Microsoft Word</em> и переведите файл заново.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/02/26/1589/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trados Studio: экспорт в двуязычный Excel, порядок выбора файловых фильтров, ошибка кодировки HTML-файлов</title>
		<link>/2015/12/31/1564/</link>
					<comments>/2015/12/31/1564/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Dec 2015 17:13:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trados Studio nuts and bolts]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1564</guid>

					<description><![CDATA[Коллеги, с Новым годом! Желаю, чтобы работа приносила вам поменьше грустных моментов. А если эта грусть вызвана сложностями с Trados Studio, вам помогут очередные штрихи. Штрих 37. Вы получили файл на перевод (любого формата), а вернуть нужно двуязычный Excel: в первом столбце оригинал, во втором — перевод. Что делать? Для небольших файлов подойдет вариант «в [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Коллеги, с Новым годом! Желаю, чтобы работа приносила вам поменьше грустных моментов. А если эта грусть вызвана сложностями с Trados Studio, вам помогут очередные <em>штрихи</em>.<span id="more-1564"></span></p>
<p><strong>Штрих 37</strong>. Вы получили файл на перевод (любого формата), а вернуть нужно <em>двуязычный Excel</em>: в первом столбце оригинал, во втором — перевод. Что делать? <BR>Для небольших файлов подойдет вариант «в лоб»: после перевода на вкладке <em>Review</em> выбрать <em>Export for External Review</em>, а содержимое получившегося DOCX-файла вставить в Excel. Однако для крупных файлов или документов со сложным форматированием такой подход может не сработать. Более изящное решение — использовать средство <em>SDL XLIFF Converter for Microsoft Office</em>. Это отдельная программа, входящая в комплект Studio начиная с версии 2011, запустить ее можно из группы <em>OpenExchange Apps</em> в меню «Пуск». Сложностей с ней возникнуть не должно, здесь всего три вкладки и несколько кнопок:<br />
<a href="/wp-content/uploads/2015/12/SDLXLIFF2msoffice.png" rel="attachment wp-att-1565"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2015/12/SDLXLIFF2msoffice-300x210.png" alt="SDLXLIFF2msoffice" width="300" height="210" class="aligncenter size-medium wp-image-1565" srcset="/wp-content/uploads/2015/12/SDLXLIFF2msoffice-300x210.png 300w, /wp-content/uploads/2015/12/SDLXLIFF2msoffice-624x436.png 624w, /wp-content/uploads/2015/12/SDLXLIFF2msoffice.png 751w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><br />
На вкладке Settings можно исключить определенные сегменты из экспорта и задать цвета ячеек в Excel.</p>
<p><strong>Штрих 38</strong>. Вы <a href="/2013/02/01/805/">создали новый фильтр</a> для файлов TXT и назвали его, скажем, <em>TXT New</em>. Новый фильтр отображается в списке поддерживаемых форматов, но при попытке открыть TXT-файл на перевод «Студия» продолжает использовать встроенный фильтр по умолчанию. Если для одного типа файлов имеется несколько фильтров, как же выбрать нужный?<BR>К открываемым файлам «Студия» применит первый подходящий фильтр в списке. Выберите <em>File</em> > <em>Options</em> > <em>File Types</em>, выделите нужный фильтр и нажмите кнопку <em>Move Up</em> справа внизу. Или просто переименуйте фильтр <em>TXT New</em> в <em>New TXT</em>.</BR></p>
<p><strong>Штрих 39</strong>. Вы получили на перевод файл формата (X)HTML с фрагментом в многобайтовой кодировке, например с лицензионным соглашением на китайском. Вы перевели документ, оставив китайский текст нетронутым, но у клиента вместо иероглифов отображаются вопросительные знаки. Что делать?<BR>Ошибка вызвана некорректным исходным файлом: в нем нет ни знака BOM, ни указания на кодировку текста. Проще всего вставить BOM: откройте <em>File</em> > <em>Options</em> > <em>File Types</em> > <em>XHTML</em> (или <em>HTML</em>) > <em>Writer</em> и установите переключатель <em>Preserve, add if not originally present</em>. После этого переведите файл заново.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/12/31/1564/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trados Studio: улучшаем автоматическую проверку пунктуации, удобное закрытие тегов (2), ошибка 40007</title>
		<link>/2015/11/30/1549/</link>
					<comments>/2015/11/30/1549/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Nov 2015 08:00:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trados Studio nuts and bolts]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1549</guid>

					<description><![CDATA[«Студия» не перестает радовать новыми особенностями :-) Итак, ноябрьские штрихи. Штрих 34. Встроенная в Studio система автоматического контроля качества умеет проверять пунктуацию, в том числе следить за отсутствием пробелов перед знаками препинания. Однако по умолчанию пробелы ищутся только перед двоеточием, точкой с запятой, вопросительным и восклицательным знаками. Я советую в этот список добавить точку, запятую [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>«Студия» не перестает радовать новыми особенностями :-) Итак, ноябрьские штрихи.<span id="more-1549"></span></p>
<p><strong>Штрих 34</strong>. Встроенная в Studio система автоматического контроля качества умеет проверять пунктуацию, в том числе следить за отсутствием пробелов перед знаками препинания. Однако по умолчанию пробелы ищутся только перед двоеточием, точкой с запятой, вопросительным и восклицательным знаками. Я советую в этот список добавить точку, запятую и закрывающую скобку. Выберите <em>File</em> > <em>Options</em> > <em>Verification</em> > <em>QA Checker 3.0</em> > <em>Punctuation</em> и добавьте нужные знаки препинания.</p>
<p><strong>Штрих 35</strong>. Это продолжение <a href="/2014/10/22/1305/">двадцатого штриха</a>. Если в исходном сегменте есть парные теги, например теги форматирования, и в перевод добавлен только один тег из пары, второй тег будет отображаться бледно-розовым цветом (в терминах SDL он называется <em>ghost tag</em>). Чтобы материализовать такое привидение, выделите его и нажмите <em>Ctrl+Shift+G</em> — без этого ваш перевод не будет корректным.</p>
<p><strong>Штрих 36</strong>. Вы перевели в «Студии» файл формата ТТХ, а заказчик не смог открыть его в TagEditor, получая ошибку <em>(40007): Error reading TTX file: Expected end of tag ‘Raw’</em>. Это может быть вызвано двумя причинами:<br />
&nbsp;&nbsp;• исходный ТТХ-файл был несегментирован, а при открытии в «Студии» он сегментировался без учета обратной совместимости;<br />
&nbsp;&nbsp;• произошел сбой системы сопряжения тегов (<em>tag pairing</em>) в Studio.<br />
Эти причины придется исключать по одной. Нужно сначала открыть оригинал ТТХ-файла (вы же сохраняете резервные копии исходников перед переводом?) и посмотреть, сегментирован ли он. Если оригинал несегментированный, выполните сегментацию в Workbench, то есть в Trados до версии 2009, и переведите файл заново. Если же он окажется сегментированным, нужно отключить сопряжение тегов в «Студии»: выберите <em>File</em> > <em>Options</em> > <em>File Types</em> > <em>TRADOStag</em> > <em>Compatibility</em> > <em>Treat all inline tags as placeholders (disable smart tag pairing)</em> и опять-таки переведите файл заново.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/11/30/1549/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trados Studio: список сокращений, пополнение автотекста, ошибки при поиске</title>
		<link>/2015/10/31/1536/</link>
					<comments>/2015/10/31/1536/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Oct 2015 15:20:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trados Studio nuts and bolts]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1536</guid>

					<description><![CDATA[Октябрьская порция особенностей Trados Studio, уже одиннадцатая часть. Штрих 31. «Студия» знает популярные сокращения и умеет не разрывать в этих местах сегменты. Например, точки во фразе See vol. 5, chapt. 2 for more info не вызовут разбиения предложения на три сегмента. Однако в исходном тексте могут встретиться специфические сокращения, не распознаваемые программой. Что же делать, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Октябрьская порция особенностей Trados Studio, уже одиннадцатая часть.<span id="more-1536"></span></p>
<p><strong>Штрих 31.</strong> «Студия» знает популярные сокращения и умеет не разрывать в этих местах сегменты. Например, точки во фразе <em>See vol. 5, chapt. 2 for more info</em> не вызовут разбиения предложения на три сегмента. Однако в исходном тексте могут встретиться специфические сокращения, не распознаваемые программой. Что же делать, чтобы какой-нибудь <em>SYS.&nbsp;ADDR.&nbsp;CHANGE</em> оказался в одном сегменте? Можно объединить разделенные сегменты вручную (Ctrl+J), а можно научить «Студию» новым сокращениям. Выберите ТМ, откройте Settings > Language Resources > Abbreviation List, прокрутите список до конца и пополните его. Обратите внимание, что списки сокращений хранятся для каждой ТМ отдельно, а изменения будут применены только к следующему проекту. Если вы уже что-то перевели до того, как наткнулись на нераспознаваемые сокращения, закройте текущий проект и создайте его заново.</p>
<p><strong>Штрих 32.</strong> У вас в переводе часто повторяются неудобные длинные слова, скажем, «электромеханический»? Выделите его и нажмите Alt+F7: слово будет добавлено в список автотекста, и каждый раз при наборе «эл&#8230;» оно появится в списке под курсором.</p>
<p><strong>Штрих 33.</strong> По неизвестной причине иногда сбоит модуль поиска и замены: «Студия» находит не искомый символ, а <em>любой, первый попавшийся</em>. Это наблюдалось в Studio 2014 SP2 (не могу проверить в более новой версии). Лечится этот сбой просто: нужно закрыть панель Find Options под переключателем Source/Target. </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/10/31/1536/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
