<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Сообщество &#8211; Тетради переводчика</title>
	<atom:link href="/category/%D1%81%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Технический перевод и локализация. IT Translation</description>
	<lastBuildDate>Sat, 20 Jan 2018 12:11:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.1</generator>
	<item>
		<title>Результаты конкурса для начинающих переводчиков</title>
		<link>/2018/01/21/1862/</link>
					<comments>/2018/01/21/1862/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:50:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Сообщество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1862</guid>

					<description><![CDATA[Поздравляю победителя конкурса для молодых переводчиков — Эндрю Бара из Вашингтона. В качестве приза для Эндрю был создан сайт http://bestenglishspanishtranslator.com/ — к переводчику с таким доменом клиенты должны выстраиваться в очередь! Конкурс был очень успешен: свои работы прислали более 200 участников со всего мира. Полные результаты и эссе победителя выложены на этой странице. Если хотите [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Поздравляю победителя <a href="https://www.hannasles.com/translator-business/">конкурса для молодых переводчиков</a> — Эндрю Бара из Вашингтона. В качестве приза для Эндрю был создан сайт <a href="http://bestenglishspanishtranslator.com/">http://bestenglishspanishtranslator.com/</a> — к переводчику с таким доменом клиенты должны выстраиваться в очередь! </p>
<p>Конкурс был очень успешен: свои работы прислали более 200 участников со всего мира. Полные результаты и эссе победителя выложены на <a href="https://www.hannasles.com/international-translation-day/">этой странице</a>.</p>
<p>Если хотите участвовать в будущих подобных конкурсах — пишите Ханне.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2018/01/21/1862/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>С Днем переводчика!</title>
		<link>/2015/09/30/1524/</link>
					<comments>/2015/09/30/1524/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Sep 2015 11:04:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Сообщество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1524</guid>

					<description><![CDATA[Коллеги, с праздником! Пусть у вас всегда легко находятся нужные слова!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Коллеги, с праздником! Пусть у вас всегда легко находятся нужные слова!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/09/30/1524/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SDLTM Converter — самая лаконичная переводческая утилита</title>
		<link>/2013/12/31/1162/</link>
					<comments>/2013/12/31/1162/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Dec 2013 13:53:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<category><![CDATA[Сообщество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1162</guid>

					<description><![CDATA[Вы все еще не пользуетесь новыми версиями Trados, но заказчики присылают вам ТМ в формате sdltm? Программа SDLTM Converter позволит быстро преобразовать файл sdltm в tmx. Многим разработчикам не помешало бы равняться на SDLTM Converter, потому что интерфейс этой программы близок к идеальному: Так выглядит единственное окно программы. Нажмите кнопку, выберите память в формате sdltm, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Вы <s>все еще</s> не пользуетесь новыми версиями Trados, но заказчики присылают вам ТМ в формате <span style="font-variant: small-caps">sdltm</span>? Программа <a href="http://www.vannellen.com/fortranslators.php">SDLTM Converter</a> позволит быстро преобразовать файл <span style="font-variant: small-caps">sdltm</span> в <span style="font-variant: small-caps">tmx</span>. Многим разработчикам не помешало бы равняться на SDLTM Converter, потому что интерфейс этой программы близок к идеальному:<br />
<a href="/wp-content/uploads/2013/12/sdtlm.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2013/12/sdtlm.png" alt="sdtlm" width="231" height="79" class="alignnone size-full wp-image-1166" /></a><BR><br />
Так выглядит единственное окно программы. Нажмите кнопку, выберите память в формате <span style="font-variant: small-caps">sdltm</span>, и в той же папке будет создан файл converted.tmx.<br />
<HR><br />
С Новым годом! Желаю начинающим переводчикам не браться за заказы в незнакомой области, а опытным коллегам — чтобы такие заказы даже не предлагали (и вам не придется тратить время на отказ):<br />
<a href="/wp-content/uploads/2013/12/no-swimming.jpg"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2013/12/no-swimming.jpg" alt="no swimming" width="500" height="322" class="alignnone size-full wp-image-1163" srcset="/wp-content/uploads/2013/12/no-swimming.jpg 500w, /wp-content/uploads/2013/12/no-swimming-300x193.jpg 300w, /wp-content/uploads/2013/12/no-swimming-465x300.jpg 465w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/12/31/1162/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Классификация переводческих мероприятий</title>
		<link>/2013/09/13/1064/</link>
					<comments>/2013/09/13/1064/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Sep 2013 13:18:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Сообщество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1064</guid>

					<description><![CDATA[Необходимое условие для достижения и поддержания профессионального статуса (не только профессионального переводчика, а любого профессионала высокой квалификации) — участие в отраслевых мероприятиях. Можно читать профессиональные блоги и смотреть вебинары, но это не заменяет личного общения в профессиональных кругах. Я был на 11 переводческих конференциях и попробую обобщить этот опыт. Конференция конференции рознь. Разные переводческие мероприятия [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Необходимое условие для достижения и поддержания профессионального статуса (не только профессионального переводчика, а любого профессионала высокой квалификации) — участие в отраслевых мероприятиях. Можно читать профессиональные блоги и смотреть вебинары, но это не заменяет личного общения в профессиональных кругах. Я был на 11 переводческих конференциях и попробую обобщить этот опыт.</p>
<p>Конференция конференции рознь. Разные переводческие мероприятия очень сильно отличаются по составу участников, предлагаемым докладам и общей атмосфере.<br />
<span id="more-1064"></span><br />
<strong>Восточноевропейские отраслевые конференции (<a href="http://tconference.ru/">TFR</a>, <a href="http://2014.utic.eu/">UTIC</a>)</strong><br />
Самые известные и наиболее популярные переводческие конференции в России и Украине. Это помпезные мероприятия, с пленарными заседаниями, на которых выступают специально приглашенные лидеры отрасли. Если вы никогда не были на переводческой конференции, участие в ТФР/ЮТИК будет хорошим вложением средств и времени. Помимо выступлений на общую тему здесь обязательно есть секции по автоматизации перевода (часто о САТ-средствах рассказывают их создатели), обсуждаются насущные вопросы бюро и профессиональное обучение, и иногда выступают переводчики. Программа очень насыщенная, с большим числом докладов (обычно 30-минутных). Обратите внимание, что ТФР идет три полных дня, а большинство остальных конференций — два.</p>
<p>Посетив три ТФР и ЮТИК, я вижу, что эти конференции движутся в сторону специализированных мероприятий для бюро, таких как <a href="http://www.atc-conference.org.uk/">АТС</a>, и подтверждение тому&nbsp;— организация ТФР-2013 в Красной Поляне. Количество участников из года в год растет, а доля практикующих переводчиков снижается. Эти конференции по-прежнему дают хорошее представление о том, что происходит в отрасли, но решая ехать на них, нужно представлять себе контингент участников. Мне как переводчику хочется общаться с переводчиками, а не с менеджерами.</p>
<p><strong><a href="http://www.proz.com/conference/">Конференции ProZ</a></strong><br />
Мероприятия, организуемые крупнейшим переводческим интернет-ресурсом: в год проводится одна большая международная конференция и несколько региональных. Здесь больше переводчиков и меньше бюро, меньше спонсорских докладов, а акцент сделан на практических аспектах перевода и фриланс-бизнеса. Интересных докладов на прозетовских конференциях не больше, чем на ТФР, но общая направленность этих мероприятий противоположная. </p>
<p>Есть и технические отличия от ТФР/ЮТИК: в день проводится меньше выступлений, а перерывы на обед и культурную программу дольше. И конечно, на международных мероприятиях собираются переводчики из разных стран, а соотечественников обычно мало. Впрочем, в этом году на конференции в Порту был неплохой десант участников из России и Украины.</p>
<p><strong>Конференции профессиональных ассоциаций (<a href="http://www.atanet.org/conferencesandseminars/">АТА</a>, <a href="http://www.iti.org.uk/professional-development-events">ITI</a>, BDÜ)</strong><br />
К сожалению, я не был на мероприятиях, организуемых АТА или ITI, но это одна из моих целей на ближайшие годы: по отзывам, они сильно отличаются от конференций других типов. Я, правда, участвовал в так называемой «Школе перевода», организованной СПР&#8230; вы ничего не потеряли, если вас там не было.</p>
<p><strong>Конференции энтузиастов</strong><br />
Иногда переводческие мероприятия организуются по инициативе одной компании, которая не пытается сделать «праздник для всей отрасли». Примеры — конференции TRADULÍNGUAS в Лиссабоне и <a href="http://www.cracow-translation-days-2013.com/en/home.html">Cracow Translation days</a>. На таких конференциях мало пафоса, почти нет спонсорских докладов, и больше внимания уделяется неформальному общению и культурной программе. Результат — тщательно подобранный план выступлений, высокий профессиональный уровень участников (и отсутствие «лишних» людей) и потрясающие впечатления от участия. Лиссабонская конференция — <a href="/2010/06/29/411/">лучшая из тех, где мне довелось побывать</a>.</p>
<p><strong>Светлое будущее</strong><br />
Последний тип мероприятий, о котором я хочу рассказать, — <strong><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Unconference">нон-конференции</a></strong> (<a href="http://www.inc.com/magazine/20091201/welcome-to-the-unconference.html">unconference</a>). В двух словах: это мероприятие, самоорганизуемое участниками, которые считают, что в конференции вамое важное — это кофе-паузы и банкет, где, собственно, и происходит основное общение. Это некоммерческая встреча без спонсоров и унылых докладчиков, читающих по бумажке чужой текст, без приглашенных звезд, ведущих пленарные заседания, но и без бесплатного кофе. Так как каждый человек является соорганизатором мероприятия, это резко сокращает расходы и усилия по его проведению. По духу это очень напоминает конвенты по интересам, только обсуждаются профессиональные темы.<BR><br />
В таком формате переводческие встречи еще не проводились (или мне об этом неизвестно), но надеюсь, когда-нибудь состоятся. В ИТ-отрасли такой формат успешно освоен, и я не вижу препятствий для применения опыта айтишников в переводческой среде. Нужно только собрать критическую массу коллег, готовых куда-то поехать не за сертификатом участника и не ради выступления звезд.</p>
<p><strong>Резюме</strong>: универсального формата не существует, каждый тип переводческих мероприятий по-своему интересен. И нельзя узнать отрасль с разных сторон, не посетив конференции разных форматов в разных странах.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/09/13/1064/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>14</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как быстро превратить рабочий код в нерабочий</title>
		<link>/2013/08/11/1062/</link>
					<comments>/2013/08/11/1062/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Aug 2013 19:18:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<category><![CDATA[Сообщество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1062</guid>

					<description><![CDATA[Получил я недавно на оценку качества перевод веб-сайта — точнее, движок (CMS), в котором была переведена текстовая часть. С языковой точки зрения перевод был неплохой, но все прямые кавычки вокруг текстовых переменных были заменены на «елочки»! Из-за этого я поставил оценку «ноль», так как такой код просто не будет работать. И удачно найденные переводческие трансформации [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Получил я недавно на оценку качества перевод веб-сайта — точнее, движок (CMS), в котором была переведена текстовая часть. С языковой точки зрения перевод был неплохой, но <em>все</em> прямые кавычки вокруг текстовых переменных были заменены на «елочки»! Из-за этого я поставил оценку «ноль», так как такой код просто не будет работать. И удачно найденные переводческие трансформации качество этой работы улучшить не могут.</p>
<p>Это иллюстрация к популярному в переводческом сообществе заявлению «переводчик должен только переводить, а техническими деталями должен заниматься кто-то другой». Нет, только переводить недостаточно, нужно еще представлять себе последствия своего перевода.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/08/11/1062/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>International Plain Language Day</title>
		<link>/2012/10/13/760/</link>
					<comments>/2012/10/13/760/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Oct 2012 08:09:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Сообщество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=760</guid>

					<description><![CDATA[Коллеги! Постоянный количественный рост и сфера нашей активности позволяет акутализировать важные задачи. Повседневная практика показывает, что постоянный количественный рост и сфера нашей активности способствует подготовке и реализации новых предложений. Кроме того, дальнейшее развитие различных форм деятельности обеспечивает широкому кругу специалистов участие в формировании направлений прогрессивного развития. Разнообразный и богатый опыт в значительной степени обусловливает создание [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Коллеги! Постоянный количественный рост и сфера нашей активности позволяет акутализировать важные задачи. Повседневная практика показывает, что постоянный количественный рост и сфера нашей активности способствует подготовке и реализации новых предложений. Кроме того, дальнейшее развитие различных форм деятельности обеспечивает широкому кругу специалистов участие в формировании направлений прогрессивного развития. Разнообразный и богатый опыт в значительной степени обусловливает создание позиций, занимаемых участниками в отношении поставленных задач. В общем, <strong>поздравляю всех с <a href="http://iplday.wordpress.com/international-plain-language-day/">Международным днем понятного языка</a>!</strong></p>
<p style="font-size: 9pt">(текст создан с помощью <a href="http://www.dere.com.ua/instrument/generator_rechey.shtml">этого генератора</a>)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/10/13/760/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>С Днем переводчика!</title>
		<link>/2012/09/30/754/</link>
					<comments>/2012/09/30/754/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Sep 2012 10:31:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Сообщество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=754</guid>

					<description><![CDATA[Поздравляю коллег с праздником! Желаю интересных заказов и разумных клиентов!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Поздравляю коллег с праздником! Желаю интересных заказов и разумных клиентов!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/09/30/754/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Charms и speed bump в Windows 8</title>
		<link>/2011/11/14/588/</link>
					<comments>/2011/11/14/588/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Nov 2011 11:39:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Сообщество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.slovotolk.com/?p=588</guid>

					<description><![CDATA[Компания Microsoft дает всем желающим возможность предложить свой перевод для новых элементов интерфейса в Windows 8: start screen, apps, tiles, charms и speed bump. Лучший вариант может быть принят в качестве официального термина, предложения принимаются до 21 ноября (требуется бесплатная регистрация на форуме). Неужели Microsoft присматривается к краудсорсингу?]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Компания Microsoft дает всем желающим возможность <a href="http://blogs.technet.com/b/terminology/archive/2011/11/11/help-us-translate-charms-and-speed-bump-in-windows-8-for-23-languages.aspx" target="_blank" >предложить свой перевод</a> для новых элементов интерфейса в Windows 8: start screen, apps, tiles, charms и speed bump. Лучший вариант может быть принят в качестве официального термина, предложения принимаются до 21 ноября (требуется бесплатная регистрация на форуме).</p>
<p>Неужели Microsoft присматривается к краудсорсингу?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/11/14/588/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>С Днем переводчика!</title>
		<link>/2011/09/30/584/</link>
					<comments>/2011/09/30/584/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Sep 2011 08:42:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Сообщество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.slovotolk.com/?p=584</guid>

					<description><![CDATA[Поздравляю с Международным днем переводчика всех, кто связан с этим непростым, но интересным делом. Желаю, чтобы интерес к переводу не угасал!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Поздравляю с Международным днем переводчика всех, кто связан с этим непростым, но интересным делом. Желаю, чтобы интерес к переводу не угасал!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/09/30/584/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Google Translate: $20 за миллион знаков</title>
		<link>/2011/09/01/581/</link>
					<comments>/2011/09/01/581/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Sep 2011 09:32:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<category><![CDATA[Сообщество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.slovotolk.com/?p=581</guid>

					<description><![CDATA[Как-то тихо прошла новость о том, что Гугл, ранее объявивший о прекращении поддержки Translate API, предложил платный доступ к этому интерфейсу. Теперь машинный перевод стоит 20 долларов за миллион знаков, но не более 50 млн знаков в месяц. Интересно, исчезнут ли модули машинного перевода из современных САТ-систем? В них в целом по миру переводится явно [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Как-то тихо прошла <a href="http://googlecode.blogspot.com/2011/08/paid-version-of-google-translate-api.html" target="_blank" >новость</a> о том, что Гугл, ранее объявивший о прекращении поддержки Translate API, предложил платный доступ к этому интерфейсу. Теперь машинный перевод стоит 20 долларов за миллион знаков, но не более 50 млн знаков в месяц.</p>
<p>Интересно, исчезнут ли модули машинного перевода из современных САТ-систем? В них в целом по миру переводится явно больше 50 млн знаков в месяц. Или крупные игроки договорятся с Гуглом на особых условиях, а мелкие будут вынуждены смириться?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2011/09/01/581/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
