<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Translator&#8217;s toolbox &#8211; Тетради переводчика</title>
	<atom:link href="/category/translators-toolbox/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Технический перевод и локализация. IT Translation</description>
	<lastBuildDate>Fri, 30 Jun 2017 15:51:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.1</generator>
	<item>
		<title>О Trados Studio 2017 и почему на нее стоит обновиться</title>
		<link>/2017/06/30/1837/</link>
					<comments>/2017/06/30/1837/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Jun 2017 15:51:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1837</guid>

					<description><![CDATA[Я установил Trados Studio 2017. Утверждаюсь во мнении, что каждая вторая версия программы у SDL получается инновационной (2009 — 2014 — 2017), а промежуточные версии можно пропустить. Что же такого выдающегося было добавлено в Studio 2017? Вот четыре основных нововведения. Расширенная фильтрация Существенно расширены возможности фильтра сегментов — для него теперь имеется отдельная панель Advanced [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Я установил Trados Studio 2017. Утверждаюсь во мнении, что каждая вторая версия программы у SDL получается инновационной (2009 — 2014 — 2017), а промежуточные версии можно пропустить. Что же такого выдающегося было добавлено в Studio 2017? Вот четыре основных нововведения.<span id="more-1837"></span></p>
<h2>Расширенная фильтрация</h2>
<p>Существенно расширены возможности фильтра сегментов — для него теперь имеется отдельная панель <em>Advanced display filters</em>. Теперь можно фильтровать сегменты по нескольким условиям, в том числе по оригиналу и переводу одновременно, по структуре документа (например, показать только колонтитулы), по словам в комментариях. Я еще не пользовался всеми возможностями новой фильтрации, но их список выглядит внушительно.</p>
<h2>Объединение сегментов из разных абзацев</h2>
<p>Полагаю, здесь комментарии не требуются. Неужели больше не нужны <a href="/2016/09/30/1640/">старые костыли</a>?</p>
<h2>Субсегментная подстановка — upLIFT</h2>
<p>Я долго ждал, пока Trados научится работать с субсегментами. Эта технология, мягко говоря, не нова: в DejaVu она появилась лет на шесть раньше. Суть ее в том, что Trados разбивает сегменты на отдельные слова или словосочетания, для которых можно определить самостоятельный перевод. Например, если у вас в ТМ встречаются слова <em>green cable</em>, которые во всех контекстах переведены как «зеленый провод», «Студия» выделит их в самостоятельный субсегмент. Он будет появляться в подстановке Autosuggest, а если дальше в тексте эти слова встретятся как отдельный сегмент, «Студия» предложит высокоточное совпадение. Субсегменты также участвуют в <em>ремонте совпадений</em> (см. ниже).</p>
<p>В SDL эту технологию назвали upLIFT. Она включена по умолчанию для вновь создаваемых ТМ, а чтобы она заработала в старых ТМ, их придется переиндексировать.</p>
<h2>Ремонт неточных совпадений</h2>
<p>Наконец, <em>killer feature</em> нового «Традоса» — способность «ремонтировать» неточные подстановки из ТМ, повышая процент соответствия. Теперь «Студия» анализирует, чем текущий сегмент отличается от неточного сопадения из базы, и пытается улучшить этот перевод на основе других сегментов из ТМ, субсегментов и термбаз. То есть, если у вас в ТМ есть сегмент <em>Connect a green cable to your phone</em>, а в термбазе есть термины <em>green = зеленый</em> и <em>red = красный</em>, при переводе новой фразы <em>Connect a red cable to your phone</em> неточное совпадение будет отремонтировано. Такие сегменты в окне редактора выделяются значком ключа. А что самое интересное — такой ремонт работает даже без ТМ и термбаз</u>, на основе машинного перевода.</p>
<p>(уворачиваясь от гнилых помидоров, которые в меня наверняка сейчас кто-то захотел кинуть)<br />
Нет, я не предлагаю использовать МП в коммерческом переводе — машинное творчество не попадет в переводимый документ, пока вы сами, вручную, его туда не скопируете. Однако машина вполне способна поднять <em>fuzziness</em>, степень точности совпадений из ТМ. При этом ваши конфиденциальные документы не уходят на сервер перевода ни целиком, ни по предложениям: машинному переводу подвергаются только различающиеся слова, которые нужно отремонтировать.</p>
<p>Вот примеры ремонта из реального проекта:</p>
<table>
<tr>
<td>Оригинал из ТМ</td>
<td>Перевод из ТМ</td>
<td>Новый сегмент</td>
<td>Отремонтированный перевод</td>
</tr>
<tr>
<td>ProductName data API</td>
<td>API данных ProductName</td>
<td>ProductName data source</td>
<td>Источник данных ProductName</td>
</tr>
<tr>
<td>ProductName 14.0 no longer supports OSX 10.8 Mountain Lion</td>
<td>ProductName 14.0 более не поддерживает OSX 10.8 Mountain Lion</td>
<td>ProductName 15.0 no longer supports OSX 10.9 Mavericks</td>
<td>ProductName 15.0 более не поддерживает OSX 10.9 Mavericks</td>
</tr>
</table>
<p>Ремонт также хорошо срабатывает, когда совпадение из ТМ отличается от нового сегмента только пунктуацией.</p>
<p><u>Резюме</u>. Я никогда не стремился устанавливать новые версии программ, только потому что вышла новая версия. По-моему, причин для обновления может быть две: либо старая версия перестает правильно работать (не устанавливается на новую ОС, не поддерживает современные форматы файлов, небезопасна и т. п.), либо новая версия заметно ускоряет работу — сюда относится и Studio 2017.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2017/06/30/1837/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>8</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Поиск в Интернете для переводчиков — часть 2</title>
		<link>/2017/03/01/1805/</link>
					<comments>/2017/03/01/1805/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Mar 2017 06:03:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1805</guid>

					<description><![CDATA[Первая часть здесь. Стратегия поиска Движение к заранее намеченной цели, очевидно, эффективнее бесцельного блуждания. Это же применимо к интернет-поиску. Перед тем как нажать Enter в поисковой строке, хорошо бы представить себе, что в итоге вы хотите найти: определение термина? узус — выяснить, где используется термин А, а где — термин Б? общее описание незнакомой технологии [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Первая часть <a href="/2017/02/28/1014/" target="_blank">здесь</a>.<span id="more-1805"></span></p>
<h1>Стратегия поиска</h1>
<p style="margin-bottom: 0.6em;">Движение к заранее намеченной цели, очевидно, эффективнее бесцельного блуждания. Это же применимо к интернет-поиску. Перед тем как нажать Enter в поисковой строке, <span style="font-weight: 400;">хорошо бы представить себе, что в итоге вы хотите найти:</span></p>
<ul>
<li>определение термина?</li>
<li><span style="font-weight: 400;">узус — выяснить, где используется термин А, а где — термин Б?</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">общее описание незнакомой технологии или процесса?</span></li>
<li>просто ответ на конкретный вопрос?</li>
</ul>
<p style="margin-bottom: 0.6em;">Подумайте, на сайте какого типа может найтись нужная вам информация: то ли в словаре, то ли на форуме, то ли на официальном сайте. Это ускоряет фильтрацию ненужных результатов и помогает выстроить стратегию поиска.</p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Народный метод «русское ищем в &#8220;Яндексе&#8221;, английское — в &#8220;Гугле&#8221;» может сработать для простых поисковых запросов, а вот для поиска чего-то более сложного (иначе зачем вы всё это читаете?) потребуется более сложный подход. Например, майкрософтовскую терминологию очень качественно ищет Bing.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Поиск по конкретному сайту (отраслевому, корпоративному, по словарю и т. п.) намного эффективнее поиска по всему Интернету. Скажем, термины в области телекоммуникационного оборудования можно искать на сайте Nag.ru, а страховую лексику — на insur-info.ru.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">На сайте Onelook.com есть великолепный обратный словарь, помогающий составить список терминов по нечетким критериям. Как вы будете искать певчих птиц с синим оперением? Сравните запрос <em>songbird blue plumage</em> в <a href="http://www.onelook.com/?w=*&amp;loc=revfp2&amp;clue=songbird+blue+plumage">Onelook</a> и в <a href="https://www.google.com/search?q=songbird+with+blue+plumage">Google</a>: «Уанлук» нашел несколько десятков птиц, а «Гугл» на первой странице показал только bluebird и blue jay. </span></li>
<li style="font-weight: 400;">Кстати, о птичках. Названия животных, растений и вообще любых биологических видов традиционно переводились через латынь: нужно было выяснить научное биномиальное название искомого вида, а потом найти русское общеупотребительное соответствие этому латинскому названию. Сейчас этот метод вытеснен «Википедией»: вы просто открываете <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Roadrunner">иноязычную статью о животном</a> и через блок ссылок «На других языках» переходите к <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Кукушки-подорожники">русскоязычной версии этой статьи</a>. Это не исключает проверки через латинское название — оно присутствует во всех энциклопедических статьях об организмах.</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Когда в переводимом документе встречается незнакомый механизм (вообще, любая материальная вещь), <a href="https://www.google.com/search?q=transfer+belt&amp;tbm=isch">поиск по картинкам</a> помогает быстро в нем разобраться. Как там говорится в пословице: лучше один раз увидеть, чем сто раз прочитать непонятное описание. Если вы хорошо знаете русскоязычную терминологию в какой-то области, но «плаваете» в иноязычной, поиск незнакомого термина по картинкам сразу позволит понять, что за штуку имеет в виду автор текста. </span><span style="font-weight: 400;">Нечасто, но встречается и обратная задача: по картинке понять, что же на ней изображено и как это называется. В этом случае поможет обратный поиск по картинкам: в «Яндексе», «Гугле» или <a href="https://www.tineye.com/">TinEye</a>.</span></li>
<li style="font-weight: 400;">Чтобы найти сайты, аналогичные уже известному, воспользуйтесь <a href="http://www.similarsitesearch.com/">SimilarSiteSearch</a> или поисковым оператором <em>related</em>.</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Языковые корпусы — как конкорданс в ТМ — позволяют искать по базе параллельных двуязычных текстов. Если вам нужно узнать узус или выяснить различия между контекстами, начните с поиска не по всему Интернету, а по корпусам:</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400; list-style: square;"><a href="https://data-app.taus.net/">TAUS</a> — ветеран интернет-корпусов. В последнее время его вытесняют более удобные системы, но для некоторых технических отраслей база TAUS не имеет аналогов.</li>
<li style="font-weight: 400; list-style: square;"><a href="http://www.linguee.ru/">Linguee</a> — мой любимый корпус, быстро растущий в объеме. По общественно-политическим темам текстов больше, по техническим — меньше, но есть, например, коллекция инструкций по эксплуатации.</li>
<li style="font-weight: 400; list-style: square;"><a href="http://ruscorpora.ru/">НКРЯ</a> — это гигантский объем художественных и публицистических текстов и очень мало всего остального. Есть параллельные тексты современных англоязычных писателей.</li>
<li style="font-weight: 400; list-style: square;"><a href="http://context.reverso.net/translation/english-russian/transfer+belt">Reverso</a> — сравнительно новый сайт, объединяющий корпус, материалы по изучению языков и что-то еще. Объем технических текстов приближается к Linguee.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p style="margin-bottom: 0.6em;">Если в результате запроса найдено слишком мало страниц:</p>
<ul>
<li>В первую очередь, проверьте правописание и синтаксис запроса.</li>
<li>Возможно, в запросе слишком много терминов. Удалите несколько слов из поискового запроса.</li>
<li>Возможно ваш поисковый запрос — окказионализм. Уберите кавычки или переформулируйте запрос с использованием синонима.</li>
</ul>
<p>Пример: в тексте встретилось выражение <em>advanced tenacious threat.</em> <a href="https://www.google.com/#q=%22advanced+tenacious+threat%22&amp;*">Запрос в кавычках</a> дает три ссылки на один сайт — что-то здесь не так. А запрос без кавычек на пятом месте выдает статью «Википедии» <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Advanced_persistent_threat">Advanced persistent threat</a>, что и является правильным написанием термина.</p>
<p style="margin-bottom: 0.6em;">Если в результате запроса найдено слишком много нерелевантных страниц:</p>
<ul>
<li>Ограничьте область поиска, добавив уточнение. Например, по запросу <em>semaphore</em> будут, в первую очередь, найдены сайты по флажковой (семафорной) сигнализации, а запрос <em>semaphore computing</em> или <em>semaphore programming</em> сразу выводит на понятие семафора в программировании.</li>
<li>Ограничьте область поиска, исключив определенные области. Хороший пример — приведенный выше запрос <em>сальса -музыка -танец</em>.</li>
<li>Поставьте искомые слова в кавычки. Запрос <em>&#8220;</em><em>quality criteria&#8221;</em> более узок, чем <em>quality criteria</em>, так как во втором случае слова могут располагаться в разных частях страницы.</li>
<li>Просмотрите вторую, третью, четвертую страницу результатов, особенно если поиск был в пределах информационного пузыря.</li>
</ul>
<h3>Переведи то, не знаю что</h3>
<p>Самый сложный случай — это когда в документе без контекста встречается какая-то неведомая ерунда. В этом случае вначале полезно оценить, чем она может быть: устойчивым словосочетанием, свободным словосочетанием, опечаткой или именем собственным. Погуглите целиком непонятное выражение в кавычках:  если точное совпадение не встречается совсем или дает очень мало результатов — значит, это окказионализм, свободное словосочетание; если нашлось много релевантных результатов — значит, это устойчивое терминологическое выражение; если «Гугл» предлагает исправить ошибку — оцените это предложение (часто предлагается исправить правильное на неправильное). Наконец, названия компаний и прочие имена собственные можно выявить по контексту страниц, на которых эти слова находятся поиском.</p>
<p>Для поиска перевода терминологических словосочетаний очень эффективен метод «плюс и»: иноязычное словосочетание заключается в кавычки, после чего в запрос добавляется <em>+и</em>. Таким образом, выполняется поиск страниц, на которых встречается искомый термин в русском контексте, — с большой вероятностью там найдется перевод этого термина. Можно также искать иноязычные слова в зоне ru (<em>site:.ru</em>) или на русских страницах с суффиксом <em>&amp;lr=lang_ru</em>. Мне «плюс и» нравится больше.</p>
<p>Если вы знаете, как перевести одно из слов в терминологическом словосочетании, вставьте этот перевод вместо «и». Например, в выражении <em>key agreement</em> первое слово — точно «ключ». Попробуйте выполнить запрос <em>&#8220;key agreement&#8221; +ключ.</em> На первой же странице вы увидите несколько вариантов перевода: «соглашение о ключах», «согласование ключей», «выработка общего ключа» и даже просто «обмен ключами».</p>
<p>Для выбора из ряда правдоподобных вариантов каждый из них нужно отдельно поискать (уже без оригинального выражения) и оценить контексты, достоверность и надежность сайтов, использующих русский термин. Допустим, вы хотите выбрать один из вариантов перевода <em>key agreement</em> из предыдущего примера. Для этого воспользуемся поиском по сайту одного из крупнейших российских криптопровайдеров cryptopro.ru. Видно, что запрос <a href="https://yandex.ru/search/?text=соглашение%20о%20ключах%20site%3Acryptopro.ru">соглашение о ключах site:cryptopro.ru</a> выдает лицензионные соглашения и прочие нерелевантные страницы, а запрос <a href="https://yandex.ru/search/?text=согласование%20ключей%20site%3Acryptopro.ru">согласование ключей site:cryptopro.ru</a> возвращает именно то, что нужно. Это хороший аргумент за использование этого термина.</p>
<h1><span style="font-weight: 400;">Достоверность</span></h1>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Не забывайте, что ранжирование сайтов на странице результатов не отражает уровень их надежности или достоверности. Первым результатом поиска, полностью соответствующим поисковому запросу, может оказаться полная чушь.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Количество результатов совершенно не гарантирует правильности словоупотребления или написания. Сколько найдется результатов по запросу <em>исчо</em>? </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Оцените надежность источника, хотя бы бегло. Если вы ищете узус по теме потребительского кредитования, сайт «Сбербанка» — более достоверный источник, чем «Ответы Mail.ru».</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Оцените качество сайта, особенно если это узкоспециализированный ресурс. Кривая верстка и орфографические ошибки на главной странице чаще всего означают, что и содержимое здесь соответствующего качества.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Старайтесь формулировать запросы так, чтобы в них не содержался ответ. Например, запрос <em>height of tallest man was 7.5 feet</em> плох тем, что поисковик легко найдет вам подтверждение самых невероятных фактов. Намного лучше искать просто <em>height of tallest man</em> или хотя бы <em>height of tallest man was *  feet.</em></span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Если при поиске английского узуса на первых позициях появляются англоязычные тексты на русских сайтах — значит, вы <a href="https://www.google.com/#q=mgimo%20finished&amp;*">ищете русизм</a>.</span></li>
</ul>
<p>Наконец, термин, найденный в Интернете, не стоит сразу вставлять в перевод. Проверьте его корректность другими запросами: убедитесь, что он используется в контекстах, аналогичных переводимому документу, и что вы выбрали лучший из найденных кандидатов.</p>
<h1><span style="font-weight: 400;">Пара слов о безопасности</span></h1>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Не переходите бездумно подряд по всем сайтам в выдаче. Если аннотация (blurb) на странице результатов выглядит подозрительно, эту ссылку лучше пропустить.</span></li>
<li>Рекламные сети сравнительно слабо защищены: были случаи, когда вредоносный код вставлялся прямо в объявление, которое показывали сотни и тысячи партнерских сайтов. Отключение рекламы и скриптов повышает и скорость, и защищенность браузера. Хорошей практикой будет использование отдельного браузера для регулярного поиска, и отдельного — для банков, почты и подобных доверенных сайтов. В этом случае в браузер для поиска стоит установить расширение-блокировщик: NoScript, uBlock Origin или их аналог.</li>
</ul>
<h1><span style="font-weight: 400;">Рекомендуемые ссылки</span></h1>
<ul>
<li>Курс <a href="http://www.powersearchingwithgoogle.com/">Power Search with Google</a></li>
<li>Брошюра <a href="http://school.tran.su/wp-content/uploads/2015/10/%D0%9E%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B-%D0%B3%D1%83%D0%B3%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F.pdf">«Основы гугления»</a></li>
</ul>
<p style="text-align: center;">Ищите и найдете!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2017/03/01/1805/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Поиск в Интернете для переводчиков</title>
		<link>/2017/02/28/1014/</link>
					<comments>/2017/02/28/1014/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2017 16:43:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1014</guid>

					<description><![CDATA[Это не первое руководство по интернет-поиску и не первое для переводчиков. Однако, посмотрев разные материалы по этой теме, я обнаружил, что где-то рассказывается про тактику поиска, где-то про стратегию, и нигде обо всем вместе. Попробую свести в единый материал все рекомендации по использованию интернет-поиска в работе переводчика. Опытным интернетчикам многое здесь покажется разжевыванием прописных истин. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Это не первое руководство по интернет-поиску и не первое для переводчиков. Однако, посмотрев разные материалы по этой теме, я обнаружил, что где-то рассказывается про тактику поиска, где-то про стратегию, и нигде обо всем вместе. Попробую свести в единый материал все рекомендации по использованию интернет-поиска в работе переводчика.</p>
<p>Опытным интернетчикам многое здесь покажется разжевыванием прописных истин. Не забывайте: нет старых анекдотов, а есть старые люди: для новорожденного каждый анекдот новый.<span id="more-1014"></span></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2017/02/google.png"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-1784" src="/wp-content/uploads/2017/02/google.png" alt="" width="647" height="275" srcset="/wp-content/uploads/2017/02/google.png 647w, /wp-content/uploads/2017/02/google-300x128.png 300w, /wp-content/uploads/2017/02/google-624x265.png 624w" sizes="(max-width: 647px) 100vw, 647px" /></a></p>
<h1>Как это все работает</h1>
<p style="margin-bottom: 0.6em;">Интернет — мощнейший инструмент переводчика. Никакая коллекция офлайновых словарей, не говоря уже о бумажных, не заменит грамотный поиск по Сети. При этом не забывайте, что:</p>
<ul>
<li>не все сайты в Интернете индексируются поисковиками. Некоторые сайты запрещают индексацию, некоторые защищены паролем на вход;</li>
<li>не все страницы на сайте индексируются: например, содержимое, встраиваемое с других сайтов, в индекс не попадет;</li>
<li>не все слова на странице индексируются: у каждого поисковика есть список стоп-слов, которые не включаются в индекс. О британской группе <em>The the </em>ничего было нельзя найти в Интернете, пока «Гугл» не добавил для нее отдельное исключение в алгоритм индексации.</li>
</ul>
<h3>Поиск внутри и снаружи пузыря</h3>
<p>Все крупные поисковики выдают разным пользователям разные результаты поиска. Страница результатов формируется на основе того, что поисковик знает о вас, вашем расположении, истории поиска и истории переходов по страницам. Таким образом, вам показывают не объективную картину мира, а то, что, по мнению системы, вам будет интересно увидеть. Поскольку людям свойственно чаще переходить не по случайным ссылкам, а по тем, что их заинтересовали, это формирует замкнутый круг: на странице результатов все чаще появляется то, что вам и так уже интересно, а все остальное уходит в гетто невидимости. Такая практика адаптивных результатов получила название «информационный пузырь» (filter bubble). Деление информации на «свою» и «чужую» применяется при поисковых запросах на любую тему, но особенно хорошо заметно на общественно-политических материалах.<br />
Как же выполнить поиск за пределами своего пузыря? Для «Гугла» можно добавить в конец поисковой строки суффикс &amp;pws=0, например <a href="https://www.google.com/search?q=filter bubble&amp;pws=0">так</a> (да, pws означает <em>personalized web search</em>). Для «Яндекса» такой параметр мне неизвестен, но, если открыть браузер в режиме инкогнито, любая персонализация сбрасывается — как будто вы впервые зашли на поисковик.</p>
<p>Локализация, то есть учет языка браузера и IP-адреса, оказывает на гугловские результаты не меньшее, а то и большее влияние, чем персонализация. Поиски на google.ru  и google.com существенно разнятся. Поиск английских терминов и контекстов в «русском» Гугле малоэффективен — чтобы перейти на международную версию поисковика, наберите google.com/ncr (<em>no country redirect</em>). В то же время Bing почти не подмешивает русские сайты в общую выдачу, может быть, просто из-за того, что их очень немного в индексе «Бинга».</p>
<h1>Оперируем операторами</h1>
<p style="margin-bottom: 0.6em;">По умолчанию поисковые системы просто выводят список страниц, содержащих искомые слова. Для управления выдачей у каждой системы есть свой набор команд, или поисковых операторов, которые можно добавить к запросу. Подробное руководство по синтаксису поиска ищите на сайте самих поисковых систем, а я перечислю те операторы, которые могут быть полезны в переводческом поиске.</p>
<ul>
<li>&#8220;Текст в кавычках&#8221; — <span style="font-weight: 400;">наверно, самый известный оператор, выполняющий дословный поиск фразы: слова в найденных страницах будут располагаться в том же порядке и той же форме, что и в запросе. Изначально кавычки были предназначены для поиска цитат, но со временем им нашлось множество применений.</span></li>
<li>Минус (-<span style="font-weight: 400;">) удаляет результаты, содержащие указанное слово. </span><span style="font-weight: 400;">Обратите внимание, что перед минусом должен стоять пробел, а между минусом и исключаемым словом пробела быть не должно.</span><span style="font-weight: 400;"> Этот оператор удобен для отфильтровывания омонимов: <em>сальса рецепт -музыка -танец</em>. Таким же образом можно исключать из результатов поиска определенные сайты. Например, на сайте Aliexpress/Alibaba.com широко используется машинный перевод — добавьте в запрос -alibaba.com, чтобы убрать его из поисковой выдачи.</span></li>
<li>Звездочка (*) заменяет одно или несколько пропущенных слов во фразе. Этот оператор незаменим в проверке фразовых глаголов при переводе на английский: <em>A quick brown fox jumps * the lazy dog</em>.</li>
<li><span style="font-weight: 400;">Оператор <em>site:</em> выполняет поиск по определенному сайту или на сайтах определенной зоны (м</span><span style="font-weight: 400;">ежду </span><i><span style="font-weight: 400;">site:</span></i><span style="font-weight: 400;"> и адресом сайта не должно быть пробела). Пример: <em>Trados Studio site:slovotolk.com</em>. Это один из самых полезных операторов, способный сократить временные затраты на поиск в разы. Вы п</span><span style="font-weight: 400;">ереводите на английский и нужно проверить разницу между британским и американским словоупотреблением? Выполните поиск сомнительного слова с фильтром </span><span style="font-weight: 400;"><em>site:.uk</em>. Ищете иноязычные термины на русских сайтах?<em> Site:.ru</em> вам в помощь.</span></li>
<li>Оператор <em>related:</em> перед URL-адресом найдет сайты с похожим содержимым. Скажем, вам нужны сайты на тему защиты информации, а вы знаете только «Касперского»? Попробуйте запрос <em>related:kaspersky.ru</em>.</li>
<li><span style="font-weight: 400;">Тильда (~) означает поиск не только по заданному термину, но и по всем его синонимам. Это может быть полезно в сочетании с поиском по сайту (<em>site:</em>). Скажем, вы переводите текст по консалтингу и хотите найти разные рекламные материалы на клиентском портале — попробуйте запрос <em>site:example.com ~consulting</em>.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Оператор <em>define:</em> возвращает или, по крайней мере, пытается вернуть словарное определение слова или выражения в запросе: <a href="https://www.google.com/#q=define:horse">define:horse</a>.</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">Восклицательный знак (!) работает только в «Яндексе» и позволяет искать только точную словоформу, указанную в запросе. Например, по запросу<br />
<em>!лукоморья</em> найдется только родительный падеж.</span></li>
</ul>
<p><em>Продолжение следует.</em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2017/02/28/1014/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trados Studio: изменение имени пользователя, ускорение поиска и замены, ошибки при открытии термбаз</title>
		<link>/2016/12/26/1763/</link>
					<comments>/2016/12/26/1763/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Dec 2016 15:51:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trados Studio nuts and bolts]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1763</guid>

					<description><![CDATA[С Новым годом! Понятных вам текстов и высоких ставок! Новогодняя порция штрихов к «Студии». Штрих 53. В системные поля ТМ и XLIFF-файлов «Студия», как и другие САТ-программы, записывает имя пользователя, создавшего или изменившего сегмент. Откуда оно берется и как его изменить?По умолчанию имя пользователя Studio соответствует имени пользователя Windows. Чтобы изменить его, в меню File [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>С Новым годом! Понятных вам текстов и высоких ставок!</p>
<p>Новогодняя порция штрихов к «Студии».<span id="more-1763"></span></p>
<p><strong>Штрих 53.</strong> В системные поля ТМ и XLIFF-файлов «Студия», как и другие САТ-программы, записывает имя пользователя, создавшего или изменившего сегмент. Откуда оно берется и как его изменить?<BR>По умолчанию имя пользователя Studio соответствует имени пользователя Windows. Чтобы изменить его, в меню <em>File </em>выберите <em>Setup </em>> <em>Users </em>> <em>Edit </em>и задайте новое имя. В имени пользователя не должно быть следующих символов: &#038; # $ § * ( ) [ ] { } /</p>
<p><strong>Штрих 54.</strong> Поиск и замена и функция автораспространения (auto-propagation) работают очень медленно. Как бы их ускорить?<BR>Распознавание терминов сильно замедляет работу с большими файлами. Перед тем как выполнить <em>propagate</em> или замену по нескольким тысячам сегментов, отключите распознавание терминов в свойствах проекта, потом включите его обратно.</p>
<p><strong>Штрих 55.</strong> При попытке открыть ТМ или термбазу (например, для добавления ее в проект) происходит одна из следующих ошибок:</p>
<p><span style="font-family: times;">An error occurred while parsing EntityName. Line x, position xxx</span><br />
<span style="font-family: times;">There was a problem opening the termbase at C:\Termbases\New&#038;Termbase.sdltb.</span></p>
<p>Сообщение выглядит загадочным, однако причина проста: в имени базы или в пути к ней присутствует амперсанд или точка с запятой. Переместите базу в папку с буквенным именем без спецсимволов и попробуйте добавить ее еще раз.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/12/26/1763/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vivaldi — браузер с человеческим лицом</title>
		<link>/2016/11/28/1727/</link>
					<comments>/2016/11/28/1727/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Nov 2016 21:20:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1727</guid>

					<description><![CDATA[Какая программа является основным рабочим инструментом переводчика? Пожалуй, все-таки не «кошка», а браузер. Профессиональные переводы вполне можно делать без САТ-среды (хоть это и неудобно), а вот без браузера работать затруднительно. Сегодня хочу рассказать о новом, набирающем популярность браузере Vivaldi. Кто-то может спросить, зачем вообще менять браузер, ведь Chrome/Firefox/Internet Explorer и так неплохо работают. Увы, все [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Какая программа является основным рабочим инструментом переводчика? Пожалуй, все-таки не «кошка», а браузер. Профессиональные переводы вполне можно делать без САТ-среды (хоть это и неудобно), а вот без браузера работать затруднительно. Сегодня хочу рассказать о новом, набирающем популярность браузере <a href="https://vivaldi.com/">Vivaldi</a>.<span id="more-1727"></span></p>
<p>Кто-то может спросить, зачем вообще менять браузер, ведь Chrome/Firefox/Internet Explorer и так неплохо работают. Увы, все браузеры рано или поздно «обрастают жирком» и становятся медленными и неудобными: так и было и с Firefox, и с Opera. В 2015 году Йон фон Тетцнер, один из основателей Opera, вместе с частью разработчиков ушел из компании и основал Vivaldi Technologies. Год спустя они выпустили Vivaldi, продвигаемый как <em>Browser for our friends</em>: в противовес мейнстримным браузерам «Вивальди» призван дать пользователям самые широкие возможности настройки.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-1.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-1-300x162.png" alt="vivaldi" width="450" height="243" class="aligncenter size-medium wp-image-1733" srcset="/wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-1-300x162.png 300w, /wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-1-768x415.png 768w, /wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-1-1024x553.png 1024w, /wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-1-624x337.png 624w, /wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-1.png 1137w" sizes="(max-width: 450px) 100vw, 450px" /></a></p>
<p>Разработчики не изобретают весь велосипед с нуля: Vivaldi основан на движке Chromium (Blink), используемом в Google Chrome, «Яндекс.Браузере» и других совместимых браузерах. Это совершенно разумно: Blink сейчас — наверно, лучший движок, и небольшая команда разработчиков сможет сконцентрироваться на интерфейсе, не беспокоясь об отображении страниц. Кроме того, это делает «Вивальди» совместимым с большинством расширений Chrome. </p>
<p>Раз уж интерфейс заявляется как главная особенность Vivaldi, посмотрим на него подробнее. У многих «хромододобных» браузеров схожий интерфейс, а у «Вивальди» он принципиально другой, написанный с нуля на HTML: движок Blink используется не только для веб-страниц, но и для отображения самого браузера. Это означает, что пользователь может применить собственный стиль CSS или JavaScript к любому элементу интерфейса. Хотите сделать адресную строку фиолетовой? Хотите отображать панели только при наведении на них курсора? Хотите, чтобы кнопка закрытия окна выглядела не крестиком, а ноликом? Всё это возможно.</p>
<p>Самая заметная (и очень важная лично для меня) особенность — отдельная строка поиска справа от адресной строки. Очень удобно разделять ввод адреса и поиск: ни в одном известном мне «хромододобном» браузере этого нет.</p>
<p>Часть элементов заимствованы из старой «Оперы», в том числе боковая панель и строка состояния. Боковая панель достойна подробного описания: в ней по умолчанию расположены диспетчер закладок и загрузок, а пользователь может прикрепить к ней любой сайт (ширина панели настраивается для каждого сайта отдельно). Можно, например, смотреть Youtube боковым зрением, и исключительно удобно держать в боковой панели открытые словари: </p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-2.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-2-300x162.png" alt="vivaldi" width="450" height="243" class="aligncenter size-medium wp-image-1734" srcset="/wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-2-300x162.png 300w, /wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-2-768x415.png 768w, /wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-2-1024x553.png 1024w, /wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-2-624x337.png 624w, /wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-2.png 1137w" sizes="(max-width: 450px) 100vw, 450px" /></a></p>
<p>В «Вивальди» встроена поддержка заметок. На любой странице можно выделить текст, щелкнуть по нему правой кнопкой мыши и выбрать <em>Add selection as new note</em>. Можно создавать заметки и вручную в диспетчере заметок, а впоследствии текст любой заметки можно вставить в любое поле, поддерживающее вставку текста.</p>
<p>Я люблю открывать много вкладок — так, что названия страниц на них уже не видны. Чтобы показать все вкладки списком, в Chrome потребуется установить расширение, а в «Вивальди» для этого есть отдельный пункт меню и удобная клавиша F2. Здесь есть и встроенное управление сеансами: можно сохранить список открытых вкладок как сеанс, а потом быстро восстановить один из прежних сеансов — опять же, в других браузерах для этого нужны расширения.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-f2.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-f2.png" alt="vivaldi-f2" width="420" height="307" class="aligncenter size-full wp-image-1735" srcset="/wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-f2.png 840w, /wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-f2-300x219.png 300w, /wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-f2-768x561.png 768w, /wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-f2-624x456.png 624w" sizes="(max-width: 420px) 100vw, 420px" /></a></p>
<p>Наконец, еще одна мелочь — не критичная для работы, но показывающая отношение разработчиков к пользователям. Движок Blink поддерживает выгрузку вкладок из памяти. В «Вивальди» для этого нужно щелкнуть по вкладке и в контекстном меню выбрать <em>Hibernate Background Tabs</em>: браузер освободит немного (или много) оперативной памяти. Для сравнения попробуйте найти эту функцию в Chrome, ведь движок один и тот же. </p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-hibernate.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-hibernate.png" alt="vivaldi-hibernate" width="499" height="507" class="aligncenter size-full wp-image-1736" srcset="/wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-hibernate.png 499w, /wp-content/uploads/2016/10/vivaldi-hibernate-295x300.png 295w" sizes="(max-width: 499px) 100vw, 499px" /></a></p>
<p>Конечно, я перечислил далеко не все функции и не все, которые отличают «Вивальди» от конкурентов. Это просто примеры, показывающие философию разработчиков: не «упрощать» и «модернизировать» программу, а отдать ее настройку на откуп пользователям.</p>
<p><strong>Резюме:</strong> перспективный браузер для тех, кому не все равно, чем пользоваться. Попробуйте и вы!</p>
<p><a href="https://vivaldi.com/?pk_campaign=Banners&#038;pk_kwd=pu180x50"><img src="https://vivaldi.com/buttons/files/pu180x50.png" alt="Download Vivaldi Web Browser Today!" class="aligncenter"/></a><br />
<BR></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/11/28/1727/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trados Studio: как перевести TMX-файл</title>
		<link>/2016/10/31/1748/</link>
					<comments>/2016/10/31/1748/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Oct 2016 10:45:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trados Studio nuts and bolts]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1748</guid>

					<description><![CDATA[Сегодня только один штрих к Trados Studio, но он написан по горячим следам: проект, который в нем упоминается, сдан вчера вечером. Мне предложили перевод для одной японской корпорации на хороших условиях, но работать нужно в их фирменной онлайн-кошке. Работать в ней несложно, потому как функциональность предельно ограничена: нет ни конкорданса, ни автодополнения, ни средств контроля [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Сегодня только один штрих к Trados Studio, но он написан по горячим следам: проект, который в нем упоминается, сдан вчера вечером.</p>
<p>Мне предложили перевод для одной <em>японской корпорации</em> на хороших условиях, но работать нужно в их фирменной онлайн-кошке. Работать в ней несложно, потому как функциональность предельно ограничена: нет ни конкорданса, ни автодополнения, ни средств контроля качества, а главное — через каждые несколько сегментов нужно отправлять перевод на японский сервер, и эта процедура занимает секунд 15. Похоже, для этой работы нужно достичь состояния сатори. Так как восточные медитативные практики меня никогда не интересовали, я начал искать другие способы выполнить этот проект — и обнаружил поддержку экспорта и импорта проекта&#8230; но не в XLIFF, как можно было бы ожидать, а в ТМХ. Что ж, будем переводить ТМХ в «Студии».<span id="more-1748"></span></p>
<p><strong>Штрих 52.</strong> Как подготовить файл TMX для перевода, а не для импорта в ТМ? По умолчанию ТМХ не входит в список переводимых форматов. Установите <a href="http://appstore.sdl.com/app/file-type-definition-for-tmx/317/">соответствующий файловый фильтр</a>, перезапустите «Студию», выберите <em>File</em> > <em>Options</em> > <em>File Types</em> и щелкните ссылку <em>Additional installed File Types exist.</em> После этого можно будет открыть файл на перевод или добавить его в новый проект.<br />
<a href="/wp-content/uploads/2016/10/additionalexist.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/10/additionalexist.png" alt="additionalexist" width="659" height="293" class="aligncenter size-full wp-image-1758" srcset="/wp-content/uploads/2016/10/additionalexist.png 659w, /wp-content/uploads/2016/10/additionalexist-300x133.png 300w, /wp-content/uploads/2016/10/additionalexist-624x277.png 624w" sizes="(max-width: 659px) 100vw, 659px" /></a><br />
Однако здесь нас поджидают заботливо подложенные SDL грабли. При попытке экспортировать перевод «Студия» пожалуется на невозможность найти файл <em>tmx11.dtd</em>. DTD — это файл описания схемы документа: получается, что «Студия» каким-то образом может преобразовать исходный ТМХ в SDLXLIFF, но не может сделать обратное преобразование. Почему этот файл не устанавливается одновременно с фильтром — загадка. К счастью, его можно легко <a href="http://www.ttt.org/oscarstandards/tmx/tmx11.dtd">найти в Сети</a>, после чего перевод можно будет сохранить.</p>
<p>Перед тем как загружать переведенный ТМХ обратно в онлайн-САТ, убедитесь, что оригинал и перевод имеют одну и ту же кодировку. Файл ТМХ может быть только в Юникоде, однако в моем случае японский инструмент использовал его редкую разновидность UTF-16 LE, а «Студия» сохранила перевод в UTF-8. Для конвертации текста из одной кодировки в другую есть множество инструментов, я использовал <a href="http://www.editpadlite.com/">EditPad</a>.</p>
<p>В общем, если вам предлагают работать в неудобном инструменте, всегда пытайтесь состыковать его со своей любимой средой перевода. В крайнем случае всегда можно использовать T-Window for Clipboard.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/10/31/1748/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trados Studio: объединение сегментов из разных абзацев, Translate to Fuzzy, создание возвратного пакета</title>
		<link>/2016/09/30/1640/</link>
					<comments>/2016/09/30/1640/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Sep 2016 13:37:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trados Studio nuts and bolts]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1640</guid>

					<description><![CDATA[Коллеги, с днем переводчика! Пусть технические средства вам облегчают, а не затрудняют работу! Вот еще три штриха к Trados Studio. Штрих 49. Как известно, в Studio можно объединить несколько сегментов в один (Ctrl+J), только если они находятся в одном абзаце. Однако существует обходной вариант — переместить часть текста из одного сегмента в другой, даже когда [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Коллеги, с днем переводчика! Пусть технические средства вам облегчают, а не затрудняют работу! Вот еще три штриха к Trados Studio.<span id="more-1640"></span></p>
<p><strong>Штрих 49.</strong> Как известно, в Studio можно объединить несколько сегментов в один (Ctrl+J), только если они находятся в одном абзаце. Однако существует обходной вариант — переместить часть текста из одного сегмента в другой, даже когда они разделены абзацем. Это применимо не всегда, но знать о таком методе полезно:<br />
1. В параметрах проекта включаем редактирование оригинала: <em>Project Settings</em> > <em>Project</em> > <em>Allow source editing for supported file types</em>.<br />
2. Переходим к сегменту, из которого нужно вырезать текст, и нажимаем Alt+F2. Сегмент становится редактируемым: вырезаем нужный фрагмент в буфер обмена.<br />
3. Переходим к соседнему сегменту, куда нужно вставить этот текст, и нажимаем Alt+F2. В поле редактирования вставляем вырезанный текст. Готово!<br />
Начиная со Studio 2014 SP2 этот метод работает для всех типов файлов кроме устаревшего ITD.</p>
<p><strong>Штрих 50.</strong> Если вы долго работали в старых версиях «Традоса» (Trados Workbench), вы наверняка помните команду <em>Translate to Fuzzy</em>. Где же эта команда в «Студии»?<br />
А в «Студии» она зачем-то переименована в <em>Confirm and Translate until Next Fuzzy match</em> — сразу можно и не признать. Клавиатурное сочетание по умолчанию — Ctrl+Alt+F, его можно изменить на привычное Alt+*.</p>
<p><strong>Штрих 51.</strong> Вы получили в работу пакет (Studio package) и должны по завершению перевода отправить возвратный пакет. Однако команда <em>Create Return Package</em> неактивна, что делать?<br />
Вероятно, ваш проект имеет состояние <em>Completed</em>. «Студия» небезосновательно полагает, что раз уж проект завершен, ничего возвращать не потребуется. Выберите проект, перейдите на вкладку <em>Home</em> и на ленте в группе <em>Tasks</em> нажмите кнопку <em>Revert to In Progress</em>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/09/30/1640/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Protemos — система управления переводческими проектами</title>
		<link>/2016/08/13/1656/</link>
					<comments>/2016/08/13/1656/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Aug 2016 17:29:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1656</guid>

					<description><![CDATA[Выбор систем управления фрилансерскими проектами совсем невелик: вы либо используете Translation Office 3000/TOM Solito, либо ведете учет в Word, Excel или подобной неспециализированной программе. Поэтому, когда я узнал о новой веб-системе Protemos, я внимательно изучил ее, как только появилось время. Посмотрим, что она может предложить фрилансеру. Работа с Protemos начинается с регистрации в качестве фрилансера [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Выбор систем управления фрилансерскими проектами совсем невелик: вы либо используете Translation Office 3000/TOM Solito, либо ведете учет в Word, Excel или подобной неспециализированной программе. Поэтому, когда я узнал о новой веб-системе <strong><a href="http://protemos.com/">Protemos</a></strong>, я внимательно изучил ее, как только появилось время. Посмотрим, что она может предложить фрилансеру.<span id="more-1656"></span></p>
<p>Работа с Protemos начинается с регистрации в качестве фрилансера или агентства. Фрилансеры не могут передавать заказы другим исполнителям, зато система для них полностью бесплатна. Агентствам доступны функции субподряда, и для них Protemos обойдется в несколько тысяч рублей в месяц. Что ж, это хорошая бизнес-модель и адекватная цена.</p>
<p>После регистрации открывается мастер настройки учетной записи. Вам будет предложно выбрать оказываемые услуги, языковые пары, единицы объема (слово, час, страница), области специализации, валюты и способы оплаты: банковские реквизиты, адрес Paypal и т.&nbsp;п. Параметр с кривым названием <em>Default payment condition</em> определяет срок ожидания оплаты после выставления счета.<br />
<a href="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-methods-2.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-methods-2-300x181.png" alt="Payment methods" width="300" height="181" class="aligncenter size-medium wp-image-1657" srcset="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-methods-2-300x181.png 300w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-methods-2-624x376.png 624w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-methods-2.png 745w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><br />
Весьма понравилась конвертация валют, которая выполняется автоматически по текущему курсу.</p>
<p>После завершения мастера вы попадаете в раздел «Проекты». На первый взгляд, кажется, что это форма создания нового проекта, но на самом деле это такой расширенный фильтр уже созданных проектов.<br />
<a href="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-projects.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-projects-300x158.png" alt="Protemos-projects" width="300" height="158" class="aligncenter size-medium wp-image-1658" srcset="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-projects-300x158.png 300w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-projects-768x406.png 768w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-projects-1024x541.png 1024w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-projects-624x330.png 624w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-projects.png 1204w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>Хорошо, нажмем кнопку <em>New Project</em>&#8230; и наступаем на грабли:<br />
<a href="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-new-project-fail.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-new-project-fail-300x45.png" alt="Protemos-new project-fail" width="300" height="45" class="aligncenter size-medium wp-image-1673" srcset="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-new-project-fail-300x45.png 300w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-new-project-fail-624x95.png 624w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-new-project-fail.png 627w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>Оказывается, для добавления проекта в систему необходимо вначале создать клиента. Почему эту информацию не запрашивает мастер настройки? Загадка.</p>
<p>Клиентов можно добавить в разделе <em>Clients</em> в левом меню, но форма добавления совершенно оторвана от реальности. Начинается она с создания учетной записи — видимо, с контактными данными клиента? Имя, фамилия и почта являются обязательными полями. Наверно, во вселенной, где живут разработчики Protemos, в штате компании-клиента только один сотрудник: он и с переводчиками общается, и по счетам платит, и будет счастлив получать уведомления от системы. Похоже, для каждого клиента придется вводить фальшивые данные.</p>
<p>После победы над формой добавления клиентов вы получаете <s>новый уровень</s> возможность добавить проект в систему. Это делается в два этапа: сначала вводятся общие данные и сроки выполнения:<br />
<a href="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-newproject1.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-newproject1-271x300.png" alt="Protemos-newproject1" width="271" height="300" class="aligncenter size-medium wp-image-1663" srcset="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-newproject1-271x300.png 271w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-newproject1.png 587w" sizes="(max-width: 271px) 100vw, 271px" /></a>Замечу, что эта форма тоже страдает синдромом фельдфебеля: поле <em>Specialization</em> является обязательным, причем значение по умолчанию установить нельзя — нужно каждый раз выбирать его вручную.</p>
<p>Затем на вкладке <em>Finances</em> указывается самое ценное: тип услуги, объем и цена за единицу. В один проект могут входить несколько услуг. Однако если проект подразумевает фиксированную оплату вне зависимости от объема, вы опять упретесь в обязательные поля: просто задать общую сумму нельзя, придется городить вот такую конструкцию:<br />
<a href="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-lump1.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-lump1-300x146.png" alt="Protemos-lump1" width="300" height="146" class="aligncenter size-medium wp-image-1661" srcset="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-lump1-300x146.png 300w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-lump1.png 507w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>После добавления нескольких проектов они отобразятся в разделе <em>Projects</em> в виде вот такой таблицы:<br />
<a href="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-projectlist.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-projectlist.png" alt="Protemos-projectlist" width="1172" height="336" class="aligncenter size-full wp-image-1677" srcset="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-projectlist.png 1172w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-projectlist-300x86.png 300w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-projectlist-768x220.png 768w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-projectlist-1024x294.png 1024w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-projectlist-624x179.png 624w" sizes="(max-width: 1172px) 100vw, 1172px" /></a>Выбрать отображаемые столбцы нельзя, сортировки тоже нет. Проект может находиться в одном из трех состояний: <em>Active</em>, <em>Completed</em> и <em>Canceled</em>. Почему нет <em>Invoiced</em> и <em>Paid</em> — непонятно.</p>
<p>Возможности управления проектами скромны, как тургеневская девушка. Создать копию имеющегося проекта нельзя: я, например, получаю множество одинаковых проектов, отличающихся только номером и сроком сдачи, — все этапы создания проекта придется каждый раз повторять. Напоминания о приближающемся дедлайне или о том, что пора выставить счет клиенту, не предусмотрены, я уже не говорю об интеграции с онлайн-календарями. Убрать неактуальные проекты куда-нибудь в архив невозможно. Да что там архивация — не работает обычное удаление проекта!<br />
<a href="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-delete.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-delete-300x181.png" alt="Protemos-delete" width="300" height="181" class="aligncenter size-medium wp-image-1660" srcset="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-delete-300x181.png 300w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-delete.png 611w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Теперь посмотрим, как «Протемос» предлагает выставлять счета. Переходим в раздел <BR><em>Invoices</em> и жмем кнопку <em>New Invoice</em>. Отобразится список проектов, для которых не созданы инвойсы; несколько работ в одной валюте для одного и того же клиента будут объединены в один инвойс:<br />
<a href="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-invoice-selected.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-invoice-selected-300x201.png" alt="Protemos-invoice selected" width="300" height="201" class="aligncenter size-medium wp-image-1659" srcset="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-invoice-selected-300x201.png 300w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-invoice-selected-624x418.png 624w, /wp-content/uploads/2016/08/Protemos-invoice-selected.png 751w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Выбираем пару проектов и нажимаем <em>Invoice selected</em>. В первую секунду непонятно, что вообще произошло: где же форма создания инвойса с сотней обязательных полей? Однако сообщение <em>Invoice has been successfully created</em> намекает, что счет создается без нашей помощи. Разработчики — сказочные эльфы, не ведающие, что формат инвойса определяют не они, не заказчик и даже не сам переводчик, а, например, валютный контроль банка.<BR><br />
В правой части страницы есть пять кнопок: <em>Download as PDF</em>, <em>Send to client</em>, <em>Mark as Sent</em>, <em>Update</em>, <em>Delete</em>. По первой кнопке загружается <a href="/wp-content/uploads/2016/08/Protemos-Invoice_Ci2016-758.pdf">фееричный инвойс</a>. Пустые поля и дикий набор столбцов в таблице даже комментировать не хочется. Увы, без возможности редактировать макет выставление счетов совершенно бесполезно. Из-за этого функция отправки инвойса клиенту тоже использоваться не будет.</p>
<p>В разделе <em>Reports</em> можно посмотреть разноцветные круговые диаграммы — доходы по месяцам и по клиентам. Между прочим, разбиения по специализациям я не нашел — зачем ее вообще тогда указывать в свойствах проекта?.. Все это выглядит красиво, но практической пользы от этих отчетов мало — лучше бы здесь была диаграмма Гантта, отражающая ход выполнения текущих проектов.</p>
<p>Наконец, получив оплату по инвойсу, можно внести информацию об этом в систему. Для этого нужно либо выбрать инвойс и нажать <em>Create Linked Payment</em>, либо в разделе <em>Payments</em> создать новый входящий платеж и (опционально) привязать к нему инвойс. Здесь все работает примерно так, как ожидается.</p>
<p><strong>Резюме</strong>:</p>
<li> Очень удобная конвертация валют — лучшая среди аналогичных систем.</li>
<li> Приятный дизайн и отзывчивый интерфейс.
<li> Система бесплатна для фрилансеров и очень недорога для бюро.<BR><BR>
<li> Protemos не тестировался на живых фрилансерах. Все-таки у бюро другой подход к работе и другие требования.
<li> Из-за стремления постричь всех пользователей под одну гребенку придется выполнять лишние действия и искать обходные пути.
<li> Нет не то что интеграции с онлайн-календарями, но и простых напоминаний.
<li> Выставлением счетов пользоваться невозможно.
<li> Информация о проектах не сведена воедино, а разбросана по разным разделам. Например, список проектов без указанной суммы можно посмотреть в разделе <em>Projects</em>, а список проектов без инвойса — только в разделе <em>Client receivables</em>.
<li> Текстам на сайте не помешает вычитка носителем.</li>
<p><strong><BR>Вердикт:</strong> хорошая попытка, Protemos, но я лучше по старинке буду вести учет в Excel.</p>
<p><strong>UPD: </strong> разработчики прислали подробный ответ, следите за комментариями.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/08/13/1656/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>12</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>План эвакуации при программных сбоях</title>
		<link>/2016/07/22/1643/</link>
					<comments>/2016/07/22/1643/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Jul 2016 10:29:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trados Studio nuts and bolts]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1643</guid>

					<description><![CDATA[Готовы ли вы к такой ситуации: остается день (ночь, час&#8230;) до сдачи проекта, вы включаете компьютер, чтобы закончить и сдать перевод, но САТ-программа не открывается. Или открывается, но с сообщением об ошибке. Или еще каким-то образом не позволяет нормально работать. Что делать, когда время поджимает и срывается дедлайн? Будете действовать, как на этой картинке, или [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Готовы ли вы к такой ситуации: остается день (ночь, час&#8230;) до сдачи проекта, вы включаете компьютер, чтобы закончить и сдать перевод, но САТ-программа не открывается. Или открывается, но с сообщением об ошибке. Или еще каким-то образом не позволяет нормально работать. Что делать, когда время поджимает и срывается дедлайн? Будете действовать, как на этой картинке, или у вас есть другой план?<a href="/wp-content/uploads/2016/07/plan2.jpg"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/07/plan2-297x300.jpg" alt="plan2" width="297" height="300" class="aligncenter size-medium wp-image-1644" srcset="/wp-content/uploads/2016/07/plan2-297x300.jpg 297w, /wp-content/uploads/2016/07/plan2.jpg 316w" sizes="(max-width: 297px) 100vw, 297px" /></a><br />
<span id="more-1643"></span><br />
Если вы четко представляете, что делать в случае сбоя, можно обойтись без паники. Общий принцип такой: если не удалось решить проблему за определенное время, вы «эвакуируетесь» в другую САТ-программу. Вот примерная схема действий на примере Trados Studio.</p>
<p>1. <strong>Выясняем: ошибка в программе или в документе</strong>? Обычно их довольно просто различить: если проблема возникает при запуске программы, до открытия проекта, — вероятно, сломалась сама программа, а ошибка при открытии или сохранении файла чаще всего означает проблему в этом файле. Об ошибках при сохранении я <a href="/category/translators-toolbox/trados-studio-nuts-and-bolts/">писал неоднократно</a> и сегодня останавливаться на этом не буду, но что делать в первом случае?</p>
<p>2. <strong>Сбрасываем настройки Studio к исходным значениям</strong>. Для этого нужно удалить (сохранив резервную копию!) пять папок:</p>
<ul>
<li> C:\Users\[имя_пользователя]\AppData\Local\SDL\SDL Trados Studio\
<li> C:\Users\[имя_пользователя]\AppData\Local\SDL\ProjectApi\
<li> C:\Users\[имя_пользователя]\AppData\Roaming\SDL\SDL Trados Studio
<li> C:\Users\[имя_пользователя]\AppData\Roaming\SDL\ProjectApi
<li> C:\Users\[имя_пользователя]\Studio [версия]</ul>
<p>Для быстрого попадания в папку C:\Users\[имя_пользователя]\AppData\Roaming\ можно набрать <em>%APPDATA%</em> в адресной строке «Проводника». Если сброс настроек не помог, переходим к следующему пункту.</p>
<p>3. <strong>Переустанавливаем Studio</strong>. Переустановка помогает редко, но выполняется быстро и вряд ли сделает хуже, чем было, — пренебрегать ей не стоит. При этом лучше всего не запускать установочный файл, а открыть «Панель управления», выбрать «Программы и компоненты», найти в списке «Студию» и нажать кнопку «Восстановить».</p>
<p>4. Восстановление не помогло? Нет времени чинить дальше, <strong>эвакуируемся</strong>. Если у вас уже установлена и настроена другая САТ-программа, это сэкономит вам около получаса; если нет — загрузите и установите бесплатную ознакомительную версию <a href="http://atril.com/__demos/Setup.exe">Déjà Vu</a> или <a href="https://www.memoq.com/forms/thank-you-for-downloading-memoq-translator-pro">MemoQ</a>. Далее нужно достать ТМ из «Студии», для этого потребуется бесплатная утилита <BR><a href="http://appstore.sdl.com/app/sdltmexport/159/">SDLTMexport</a>. Найдите файл SDLTM с вашей ТМ и перетащите его в окно программы: рядом с SDLTM будет создан экспорт в формате ТМХ, который и нужно импортировать в другую «кошку». Всё готово: открывайте исходный файл в новой САТ-программе, и он будет автоматически переведен на основе вашей ТМ. И вы успеете сдать работу до дедлайна :-)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/07/22/1643/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trados Studio: BilingualSearcher, импорт из SDLTM, ошибка при запуске Studio</title>
		<link>/2016/06/29/1628/</link>
					<comments>/2016/06/29/1628/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Jun 2016 10:58:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trados Studio nuts and bolts]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1628</guid>

					<description><![CDATA[Тонкости Trados Studio — июньская порция. Штрих 46. Вам прислали на проверку кучу двуязычных файлов SDLXLIFF. При проверке вы понимаете, что во всех файлах нужно заменить один термин на другой. Как это лучше сделать? Можно воспользоваться функцией QuickMerge, но зачастую удобнее взять стороннюю утилиту. Есть разные средства для пакетного поиска и замены, мне нравится BilingualSearcher [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Тонкости Trados Studio — июньская порция.<span id="more-1628"></span></p>
<p><strong>Штрих 46.</strong> Вам прислали на проверку кучу двуязычных файлов SDLXLIFF. При проверке вы понимаете, что во всех файлах нужно заменить один термин на другой. Как это лучше сделать?<br />
Можно воспользоваться функцией <a href="/2014/02/03/1187/">QuickMerge</a>, но зачастую удобнее взять стороннюю утилиту. Есть разные средства для пакетного поиска и замены, мне нравится <a href="https://www.dropbox.com/s/iefpc01jiw4zrv1/BilingualSearcher_v2.2.0.0.zip?dl=1">BilingualSearcher</a> своей наглядностью:<br />
<a href="/wp-content/uploads/2016/06/BilingualSearcher.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/06/BilingualSearcher-300x162.png" alt="BilingualSearcher" width="300" height="162" class="aligncenter size-medium wp-image-1630" srcset="/wp-content/uploads/2016/06/BilingualSearcher-300x162.png 300w, /wp-content/uploads/2016/06/BilingualSearcher-768x416.png 768w, /wp-content/uploads/2016/06/BilingualSearcher-624x338.png 624w, /wp-content/uploads/2016/06/BilingualSearcher.png 800w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><br />
Есть возможность искать только по сегментам с определенным статусом и изменять статусы в пакетном режиме.</p>
<p><strong>Штрих 47.</strong> Если в представлении <em>Translation Memories</em> выбрать ТМ и нажать <em>Import</em>, откроется диалоговое окно импорта, в котором можно выбрать файлы многих популярных форматов, но не SDLTM. Как же добавить содержимое одной памяти в другую, неужели нужно вначале сделать экспорт в ТМХ?<br />
Я не знаю, почему SDL не позволяет импортировать SDLTM напрямую, но для объединения нескольких файлов этого формата нужно выбрать не <em>Import</em>, а <em>Upgrade Translation Memories</em>. Эта функция выполняет не только «апгрейд», но и обычное объединение файлов, при этом поддерживаются форматы SDLTM и ТМХ.</p>
<p><strong>Штрих 48.</strong> После очередного обновления Windows при попытке запустить «Студию» вы получаете невнятное сообщение об ошибке вроде <em>Sdl.Translation Studio.Alignment Editor could not be started</em>, и программа не открывается. <a href="/2014/02/20/1202/">Сброс настроек</a> не помогает. Что делать?<br />
Это довольно редкий случай конфликта версий системных библиотек, отголоски <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/DLL_hell">DLL Hell</a>. Вам потребуется установить именно ту версию среды выполнения Visual C++ 2010, которая поставляется со «Студией». Распакуйте установочный архив Studio, найдите в нем и запустите файл <em>2010_vcredist_x86.exe</em>. Перезагрузите компьютер.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/06/29/1628/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
