<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comments on: Почему переводческие компании выбрасывают ваше резюме	</title>
	<atom:link href="/2016/01/22/1575/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2016/01/22/1575/</link>
	<description>Технический перевод и локализация. IT Translation</description>
	<lastBuildDate>Tue, 09 Feb 2016 12:06:14 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.1</generator>
	<item>
		<title>
		By: Maxim		</title>
		<link>/2016/01/22/1575/#comment-45425</link>

		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Feb 2016 12:06:14 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1575#comment-45425</guid>

					<description><![CDATA[In reply to &lt;a href=&quot;/2016/01/22/1575/#comment-45424&quot;&gt;Joseph Kovalov&lt;/a&gt;.

Иосиф, я тоже знаю успешных переводчиков с бесплатной почтой. Но что же в этом хорошего? Если опытный специалист выглядит непрофессионально, это не добавляет ему очков.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>In reply to <a href="/2016/01/22/1575/#comment-45424">Joseph Kovalov</a>.</p>
<p>Иосиф, я тоже знаю успешных переводчиков с бесплатной почтой. Но что же в этом хорошего? Если опытный специалист выглядит непрофессионально, это не добавляет ему очков.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Joseph Kovalov		</title>
		<link>/2016/01/22/1575/#comment-45424</link>

		<dc:creator><![CDATA[Joseph Kovalov]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Feb 2016 11:34:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1575#comment-45424</guid>

					<description><![CDATA[Максим, Вы будете смеяться, но вчера вечером по следам Вашей записи и статьи Ролло я сделал запись в своем блоге, где в пример привел адрес &quot;pupsik77@mail.**&quot;. :)
Я знаю много приличных и успешных переводчиков, которые пользуются почтой gmail, и у них нет отбоя от серьезных заказчиков — практически очереди стоят. В современных компаниях все же больше интересуются мозгами, чем дресс-кодом. Платный адрес, конечно, завести можно. Он был и у меня. Но это свободная воля переводчика. Я против такой постановки вопроса со стороны клиента — фрилансеру приходится достаточно много брать на себя, поэтому встречать по одежке в XXI нерезонно.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Максим, Вы будете смеяться, но вчера вечером по следам Вашей записи и статьи Ролло я сделал запись в своем блоге, где в пример привел адрес &#8220;pupsik77@mail.**&#8221;. :)<br />
Я знаю много приличных и успешных переводчиков, которые пользуются почтой gmail, и у них нет отбоя от серьезных заказчиков — практически очереди стоят. В современных компаниях все же больше интересуются мозгами, чем дресс-кодом. Платный адрес, конечно, завести можно. Он был и у меня. Но это свободная воля переводчика. Я против такой постановки вопроса со стороны клиента — фрилансеру приходится достаточно много брать на себя, поэтому встречать по одежке в XXI нерезонно.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Maxim		</title>
		<link>/2016/01/22/1575/#comment-45421</link>

		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Feb 2016 07:54:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1575#comment-45421</guid>

					<description><![CDATA[In reply to &lt;a href=&quot;/2016/01/22/1575/#comment-45415&quot;&gt;Joseph Kovalov&lt;/a&gt;.

Иосиф, спасибо за комментарий. Да, похоже автор статьи — параноик :)
Однако про электронный адрес я с ним согласен. Нельзя для работы использовать адреса вроде &lt;em&gt;pupsik1990@gmail.com&lt;/em&gt;: его обладатель может быть хорошим специалистом, но он относится к делу несерьезно. Электронная почта — такое же лицо интернет-фрилансера, как костюм у офисного работника. Я зарегистрировал свой первый платный адрес до того, как первый раз составил резюме, в 2003 году, а сейчас это и делается за пару минут, и стоит копейки.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>In reply to <a href="/2016/01/22/1575/#comment-45415">Joseph Kovalov</a>.</p>
<p>Иосиф, спасибо за комментарий. Да, похоже автор статьи — параноик :)<br />
Однако про электронный адрес я с ним согласен. Нельзя для работы использовать адреса вроде <em><a href="mailto:pupsik1990@gmail.com">pupsik1990@gmail.com</a></em>: его обладатель может быть хорошим специалистом, но он относится к делу несерьезно. Электронная почта — такое же лицо интернет-фрилансера, как костюм у офисного работника. Я зарегистрировал свой первый платный адрес до того, как первый раз составил резюме, в 2003 году, а сейчас это и делается за пару минут, и стоит копейки.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Joseph Kovalov		</title>
		<link>/2016/01/22/1575/#comment-45415</link>

		<dc:creator><![CDATA[Joseph Kovalov]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Feb 2016 00:17:07 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1575#comment-45415</guid>

					<description><![CDATA[Максим, спасибо за статью. Я заглянул в этот номер Multilingual и мне кажется, что господин Ролло немного перегибает палку.
Конечно, номер телефона и банковский счет — это правильно, но не адрес и сайт. Я знаю нескольких высокопрофессиональных переводчиков, которые пользуются только почтой на gmail, и у них нет отбоя от клиентов. 
Еще Ролло пишет: &quot;Also, any serious translator can and probably should have a website...&quot;. Тоже не согласен. Вполне достаточно странички на каком-нибудь переводческом ресурсе или в ФБ (профессиональной стрианички, конечно). Самые талантливые и востребованные переводчики из тех, кого я знаю лично, за редким исключением, не имеют собственного сайта.
Некоторые агентсва пытаются переложить часть забот по определению надежности подрядчика на самого подрядчика. Бесспорно, сайт помогает продвигать услуги, но его отуствие не должно ставить под вопрос профессионализм переводчика.

Ну и последнее: я поискал информацию про этого Ролло, и оказалось, что о нем много негативных отзывов и на ProZ  и вообще в сети. Один из переводчиков написал на Blue Board:
I never received payment ($942.5). They didn&#039;t complain about quality but they found all sort of excuses not to pay including questioning my identity. I sent a Mise en Demeure letter through my lawyer 

Ролло в своей подозрительности дошел до того, что отказывается платить переводчику, сомневаясь в подлинности его личности. Это абсурд.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Максим, спасибо за статью. Я заглянул в этот номер Multilingual и мне кажется, что господин Ролло немного перегибает палку.<br />
Конечно, номер телефона и банковский счет — это правильно, но не адрес и сайт. Я знаю нескольких высокопрофессиональных переводчиков, которые пользуются только почтой на gmail, и у них нет отбоя от клиентов.<br />
Еще Ролло пишет: &#8220;Also, any serious translator can and probably should have a website&#8230;&#8221;. Тоже не согласен. Вполне достаточно странички на каком-нибудь переводческом ресурсе или в ФБ (профессиональной стрианички, конечно). Самые талантливые и востребованные переводчики из тех, кого я знаю лично, за редким исключением, не имеют собственного сайта.<br />
Некоторые агентсва пытаются переложить часть забот по определению надежности подрядчика на самого подрядчика. Бесспорно, сайт помогает продвигать услуги, но его отуствие не должно ставить под вопрос профессионализм переводчика.</p>
<p>Ну и последнее: я поискал информацию про этого Ролло, и оказалось, что о нем много негативных отзывов и на ProZ  и вообще в сети. Один из переводчиков написал на Blue Board:<br />
I never received payment ($942.5). They didn&#8217;t complain about quality but they found all sort of excuses not to pay including questioning my identity. I sent a Mise en Demeure letter through my lawyer </p>
<p>Ролло в своей подозрительности дошел до того, что отказывается платить переводчику, сомневаясь в подлинности его личности. Это абсурд.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
