<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comments on: Trados Studio: размер шрифта, скрытие ленты, ошибки при открытии DOC	</title>
	<atom:link href="/2014/03/23/1213/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2014/03/23/1213/</link>
	<description>Технический перевод и локализация. IT Translation</description>
	<lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 14:07:03 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.1</generator>
	<item>
		<title>
		By: Studio 2014: оптимизация ТМ перед импортом, быстрый переход к фильтру, ошибки в режиме единичного документа &#124; Тетради переводчика		</title>
		<link>/2014/03/23/1213/#comment-23948</link>

		<dc:creator><![CDATA[Studio 2014: оптимизация ТМ перед импортом, быстрый переход к фильтру, ошибки в режиме единичного документа &#124; Тетради переводчика]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Jun 2014 17:47:18 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1213#comment-23948</guid>

					<description><![CDATA[[&#8230;] Штрих 14. В Studio есть удобный фильтр сегментов: черновики, непереведенные и т.&#160;п. Чтобы быстро перейти к фильтру, нажмите Ctrl+F6; чтобы сбросить текущий фильтр, нажмите Ctrl+Alt+F6. Клавиатурные сокращения работают даже при скрытой ленте. [&#8230;]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] Штрих 14. В Studio есть удобный фильтр сегментов: черновики, непереведенные и т.&nbsp;п. Чтобы быстро перейти к фильтру, нажмите Ctrl+F6; чтобы сбросить текущий фильтр, нажмите Ctrl+Alt+F6. Клавиатурные сокращения работают даже при скрытой ленте. [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Кефан		</title>
		<link>/2014/03/23/1213/#comment-22577</link>

		<dc:creator><![CDATA[Кефан]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Apr 2014 11:36:22 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1213#comment-22577</guid>

					<description><![CDATA[Брателла, все ништяк!
Ты понял, о чем я. Жду божественной благодати.
Если что, будем на связи.
Респект.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Брателла, все ништяк!<br />
Ты понял, о чем я. Жду божественной благодати.<br />
Если что, будем на связи.<br />
Респект.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Кефан		</title>
		<link>/2014/03/23/1213/#comment-22563</link>

		<dc:creator><![CDATA[Кефан]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Apr 2014 20:31:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1213#comment-22563</guid>

					<description><![CDATA[In reply to &lt;a href=&quot;/2014/03/23/1213/#comment-22561&quot;&gt;Maxim&lt;/a&gt;.

Братишка, братишка...

Намешал и коней, и людей... И дискурс-анализ, и лингвостилистику слил воедино. Ты же в курсах, что чепушилы из этих двух лагерей друг друга растерзать готовы. Получилось «и вашим, и нашим». Ты не подумай, к тебе предъяв не имею: ты ровный пацан, это видно сразу, и по-ровному метешь тут. Видать, сугубо для души строчишь и особого гешефта с этой журнальной темы не рубишь. Это уважаю. Но ты слил все воедино.

Понятно, что я тебе конь в пальто, но, братиша, вдуй стр. 90 У Джоника Кэтфорда (в той его телеге, на которую ты, как переводчик, должен... молиться, что ли?) и пойми, что за рамки РЕГИСТРА я не вышел (вопрос был по части твоей поляны), а СТИЛЬ... Но что тебе сказал Буффон, а, Максим (не знаю, как по отчеству тебя)? Он тебе дал понять, что стиль, оказывается, есть сам человек. Я к тебе по-пацански, ожидал такой же ответки, а ты чуток побеспределил вначале.

Теперь без понтов могу считать тебя своим корефаном. Буду шерстить твой дневничок.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>In reply to <a href="/2014/03/23/1213/#comment-22561">Maxim</a>.</p>
<p>Братишка, братишка&#8230;</p>
<p>Намешал и коней, и людей&#8230; И дискурс-анализ, и лингвостилистику слил воедино. Ты же в курсах, что чепушилы из этих двух лагерей друг друга растерзать готовы. Получилось «и вашим, и нашим». Ты не подумай, к тебе предъяв не имею: ты ровный пацан, это видно сразу, и по-ровному метешь тут. Видать, сугубо для души строчишь и особого гешефта с этой журнальной темы не рубишь. Это уважаю. Но ты слил все воедино.</p>
<p>Понятно, что я тебе конь в пальто, но, братиша, вдуй стр. 90 У Джоника Кэтфорда (в той его телеге, на которую ты, как переводчик, должен&#8230; молиться, что ли?) и пойми, что за рамки РЕГИСТРА я не вышел (вопрос был по части твоей поляны), а СТИЛЬ&#8230; Но что тебе сказал Буффон, а, Максим (не знаю, как по отчеству тебя)? Он тебе дал понять, что стиль, оказывается, есть сам человек. Я к тебе по-пацански, ожидал такой же ответки, а ты чуток побеспределил вначале.</p>
<p>Теперь без понтов могу считать тебя своим корефаном. Буду шерстить твой дневничок.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Maxim		</title>
		<link>/2014/03/23/1213/#comment-22561</link>

		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Apr 2014 18:48:57 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1213#comment-22561</guid>

					<description><![CDATA[In reply to &lt;a href=&quot;/2014/03/23/1213/#comment-22549&quot;&gt;Кефан&lt;/a&gt;.

Ничего подобного: обращение на «ты» сразу отрицает профессиональный дискурс, а стилизация под босяцкую речь предлагает дискурс языковой игры, который я не принял. Так что либо используется соответствующий функциональный стиль, либо коммуникация разрывается. Полностью.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>In reply to <a href="/2014/03/23/1213/#comment-22549">Кефан</a>.</p>
<p>Ничего подобного: обращение на «ты» сразу отрицает профессиональный дискурс, а стилизация под босяцкую речь предлагает дискурс языковой игры, который я не принял. Так что либо используется соответствующий функциональный стиль, либо коммуникация разрывается. Полностью.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Кефан		</title>
		<link>/2014/03/23/1213/#comment-22549</link>

		<dc:creator><![CDATA[Кефан]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Apr 2014 14:11:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1213#comment-22549</guid>

					<description><![CDATA[In reply to &lt;a href=&quot;/2014/03/23/1213/#comment-22545&quot;&gt;Maxim&lt;/a&gt;.

Да уже прохавал эту кухню, братишка, ничего не изменилось. Возможно, особенность моей версии системы. В любом случае, респект тебе за ответку. 

Про твой загон о &quot;я тебе не Макс&quot; могу сказать так: ты слишком ограниченно трактуешь понятие литературного языка, каким-то непонятным образом устанавливая его связь с профессиональной ориентированностью твоих телег. Это большая ошибка. Возможно, ты не лингвист и поэтому не выкурил лекции по дискурс-анализу, но я тебе скажу так, братиш: все в рамках приличия и в пределах твоего желания давать ответки. По крайней мере, ни одну из конверсационных максим я, братка, не нарушил. 

Частенько, к слову, замечаю некоторую напряженность и темные штрихи в психологическом портрете переводчиков. Но ты же, Максим (прости, не знаю как по отчеству), не такой! Ты же в глубине души не считаешь себя обслугой... Держись!

От души.

P.S. Если прикроешь мою телегу, я не обижусь, но...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>In reply to <a href="/2014/03/23/1213/#comment-22545">Maxim</a>.</p>
<p>Да уже прохавал эту кухню, братишка, ничего не изменилось. Возможно, особенность моей версии системы. В любом случае, респект тебе за ответку. </p>
<p>Про твой загон о &#8220;я тебе не Макс&#8221; могу сказать так: ты слишком ограниченно трактуешь понятие литературного языка, каким-то непонятным образом устанавливая его связь с профессиональной ориентированностью твоих телег. Это большая ошибка. Возможно, ты не лингвист и поэтому не выкурил лекции по дискурс-анализу, но я тебе скажу так, братиш: все в рамках приличия и в пределах твоего желания давать ответки. По крайней мере, ни одну из конверсационных максим я, братка, не нарушил. </p>
<p>Частенько, к слову, замечаю некоторую напряженность и темные штрихи в психологическом портрете переводчиков. Но ты же, Максим (прости, не знаю как по отчеству), не такой! Ты же в глубине души не считаешь себя обслугой&#8230; Держись!</p>
<p>От души.</p>
<p>P.S. Если прикроешь мою телегу, я не обижусь, но&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Maxim		</title>
		<link>/2014/03/23/1213/#comment-22545</link>

		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Apr 2014 07:53:34 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1213#comment-22545</guid>

					<description><![CDATA[In reply to &lt;a href=&quot;/2014/03/23/1213/#comment-22541&quot;&gt;Кефан&lt;/a&gt;.

Я тебе не Макс. Это профессиональный блог — здесь пишут на литературном русском.

Предупреждение может появляться из-за устаревшей Java или из-за отсутствия сертификата доверенного издателя. Сделать можно следующее.

1. Обновить Java до последней версии (сейчас — 1.7.0_55) и проверить, не устранило ли это проблему.
2. В Панели управления выбрать Java, перейти на вкладку &lt;i&gt;Security&lt;/i&gt; и установить флажок &lt;i&gt;Enable Java content in browser&lt;/i&gt;, а уровень безопасности поставить на &lt;i&gt;Medium&lt;/i&gt;.
3. Запустить Multiterm и добавить термин: появится предупреждение &lt;i&gt;Do you want to run this application&lt;/i&gt;, в котором можно отметить &lt;i&gt;Do not show this again for this app&lt;/i&gt;. Больше предупреждение появляться не будет.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>In reply to <a href="/2014/03/23/1213/#comment-22541">Кефан</a>.</p>
<p>Я тебе не Макс. Это профессиональный блог — здесь пишут на литературном русском.</p>
<p>Предупреждение может появляться из-за устаревшей Java или из-за отсутствия сертификата доверенного издателя. Сделать можно следующее.</p>
<p>1. Обновить Java до последней версии (сейчас — 1.7.0_55) и проверить, не устранило ли это проблему.<br />
2. В Панели управления выбрать Java, перейти на вкладку <i>Security</i> и установить флажок <i>Enable Java content in browser</i>, а уровень безопасности поставить на <i>Medium</i>.<br />
3. Запустить Multiterm и добавить термин: появится предупреждение <i>Do you want to run this application</i>, в котором можно отметить <i>Do not show this again for this app</i>. Больше предупреждение появляться не будет.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Кефан		</title>
		<link>/2014/03/23/1213/#comment-22541</link>

		<dc:creator><![CDATA[Кефан]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Apr 2014 22:20:10 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1213#comment-22541</guid>

					<description><![CDATA[Максим, братиш, от души за беспонтовый разбор. 

Последнее время «Традос» прогоняет такую шнягу: когда хочу заделать термин в уже забацанную терминобазу (все без понтов: по комбинации Ctrl+F2), появляется Java, гнида, со своим гнилым предупреждением о безопасности. И такая байда с каждым божим термином! Я в непонятке, братиш. 

Не подумай, я покурил справочки, читал про то, что эти кенты из техподдержки называют «временной непоняткой», но ничего не меняется!

Макс, чтобы ты думаешь за всю эту проблетематику? Что можно замутить с этой бедой?

От души.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Максим, братиш, от души за беспонтовый разбор. </p>
<p>Последнее время «Традос» прогоняет такую шнягу: когда хочу заделать термин в уже забацанную терминобазу (все без понтов: по комбинации Ctrl+F2), появляется Java, гнида, со своим гнилым предупреждением о безопасности. И такая байда с каждым божим термином! Я в непонятке, братиш. </p>
<p>Не подумай, я покурил справочки, читал про то, что эти кенты из техподдержки называют «временной непоняткой», но ничего не меняется!</p>
<p>Макс, чтобы ты думаешь за всю эту проблетематику? Что можно замутить с этой бедой?</p>
<p>От души.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Maxim		</title>
		<link>/2014/03/23/1213/#comment-22120</link>

		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Mar 2014 08:34:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1213#comment-22120</guid>

					<description><![CDATA[In reply to &lt;a href=&quot;/2014/03/23/1213/#comment-22117&quot;&gt;Anna&lt;/a&gt;.

Возможно, файл изначально был битый. Попробуйте открыть исходный файл заново, в новом проекте, и, ничего не переводя, финализируйте.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>In reply to <a href="/2014/03/23/1213/#comment-22117">Anna</a>.</p>
<p>Возможно, файл изначально был битый. Попробуйте открыть исходный файл заново, в новом проекте, и, ничего не переводя, финализируйте.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Anna		</title>
		<link>/2014/03/23/1213/#comment-22117</link>

		<dc:creator><![CDATA[Anna]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Mar 2014 07:14:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1213#comment-22117</guid>

					<description><![CDATA[In reply to &lt;a href=&quot;/2014/03/23/1213/#comment-22108&quot;&gt;Maxim&lt;/a&gt;.

Спасибо! Попробую. А так все теги на месте, и никаких грубых ошибок F8 не находит]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>In reply to <a href="/2014/03/23/1213/#comment-22108">Maxim</a>.</p>
<p>Спасибо! Попробую. А так все теги на месте, и никаких грубых ошибок F8 не находит</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Maxim		</title>
		<link>/2014/03/23/1213/#comment-22108</link>

		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Mar 2014 15:07:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1213#comment-22108</guid>

					<description><![CDATA[In reply to &lt;a href=&quot;/2014/03/23/1213/#comment-22107&quot;&gt;Anna&lt;/a&gt;.

Спасибо, что читаете.
«В экземпляре объекта не задана ссылка на объект» — это ошибка .NET, не относящаяся к конкретному файлу для перевода. Попробуйте удалить три файла настроек, как описано в &lt;a href=&quot;/2014/02/20/1202/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;предыдущей записи&lt;/a&gt;.

«Индекс и показания счетчика должны указывать на позицию в строке» — это ошибка в самом файле Word. Автоматическая проверка (F8) никаких ошибок не находит?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>In reply to <a href="/2014/03/23/1213/#comment-22107">Anna</a>.</p>
<p>Спасибо, что читаете.<br />
«В экземпляре объекта не задана ссылка на объект» — это ошибка .NET, не относящаяся к конкретному файлу для перевода. Попробуйте удалить три файла настроек, как описано в <a href="/2014/02/20/1202/" rel="nofollow">предыдущей записи</a>.</p>
<p>«Индекс и показания счетчика должны указывать на позицию в строке» — это ошибка в самом файле Word. Автоматическая проверка (F8) никаких ошибок не находит?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
