<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Заказчик-исполнитель &#8211; Тетради переводчика</title>
	<atom:link href="/category/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D1%87%D0%B8%D0%BA-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Технический перевод и локализация. IT Translation</description>
	<lastBuildDate>Mon, 10 Jul 2017 16:17:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.1</generator>
	<item>
		<title>Маленькие хитрости</title>
		<link>/2017/01/30/1776/</link>
					<comments>/2017/01/30/1776/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Jan 2017 14:30:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1776</guid>

					<description><![CDATA[Ваше любимое бюро выиграло очередной тендер, и вы получили первый заказ для нового конечного клиента — например, руководство пользователя, страниц так на сто. Ни ТМ, ни термбазы нет (это же новый клиент). Вы принимаетесь за работу и на первой странице читаете примерно следующее: The new model incorporates numerous technical improvements that enhance quality and reliability. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ваше любимое бюро выиграло очередной тендер, и вы получили первый заказ для нового конечного клиента — например, руководство пользователя, страниц так на сто. Ни ТМ, ни термбазы нет (это же новый клиент). Вы принимаетесь за работу и на первой странице читаете примерно следующее: The new model incorporates numerous technical improvements that enhance quality and reliability. It replaces <em>Professional 1234</em> in the Company&#8217;s model range.<span id="more-1776"></span></p>
<p>Вот здесь нужно остановиться и задуматься: если новая модель приходит на замену старой, значит, старая уже давно продается и, возможно, руководство к ней кто-то уже переводил. А документация к похожим моделям различается несильно. Просто введите в поисковик что-то вроде «Company Professional 1234 руководство пользователя» — и, если вам повезет так, как в этой ситуации повезло мне, вы найдете и оригинал, и готовый перевод руководства для прежней модели. Останется только загрузить их в WinAlign или в любое другое средство «выравнивания» параллельных текстов — и ТМ готова. Потратив пару часов на «выравнивание», вы не только сократите общий объем работы в несколько раз за счет подстановки сегментов из ТМ, но и продемонстрируете великолепное владение терминологией нового клиента :-)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2017/01/30/1776/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Почему переводческие компании выбрасывают ваше резюме</title>
		<link>/2016/01/22/1575/</link>
					<comments>/2016/01/22/1575/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Jan 2016 13:37:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1575</guid>

					<description><![CDATA[Пролистывая журналы Multilingual за 2015 год, я обнаружил небольшую статью о том, как переводческая компания выявляет фальшивые резюме в куче поданных заявок на работу. На самом деле, здесь нет никакого ноу-хау, бюро просто применяет здравый смысл, но я уверен, что не все резюме добросовестных переводчиков пройдут через этот фильтр. Так что же делать, чтобы ваше [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Пролистывая журналы Multilingual за 2015 год, я обнаружил небольшую <a href="https://multilingual.com/article-detail/?art_id=2259">статью</a> о том, как переводческая компания выявляет фальшивые резюме в куче поданных заявок на работу. На самом деле, здесь нет никакого ноу-хау, бюро просто применяет здравый смысл, но я уверен, что не все резюме добросовестных переводчиков пройдут через этот фильтр. Так что же делать, чтобы ваше резюме случайно не сочли фальшивым?</p>
<p>Если вы подписаны на Multilingual, прочитайте всю статью в журнале, а здесь я тезисно изложу позицию автора. Итак, резюме будет выброшено в корзину, если&#8230;</p>
<li> В нем отсутствует номер телефона. Это основной метод срочной связи, нет причин не указывать его.
<li> Переписка ведется с бесплатного почтового адреса: Outlook.com, Hotmail, Gmail и т.&nbsp;п. Любой переводчик, серьезно относящийся к своей профессии, должен иметь профессионально выглядящий электронный адрес.
<li> В поле «Кому» указан чужой адрес — это значит, что одно и то же письмо было разослано множеству получателей. Любой переводчик, серьезно настроенный на сотрудничество, должен потратить полминуты на оформление личного сообщения.
<li> Переводчик принимает только PayPal — это ненадежный метод оплаты.<br />
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/01/22/1575/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Генератор переводческих вакансий</title>
		<link>/2015/07/26/1473/</link>
					<comments>/2015/07/26/1473/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Jul 2015 16:06:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<category><![CDATA[Юмор]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1473</guid>

					<description><![CDATA[Французский переводчик Антони Тексера написал чудный генератор писем с предложением работы. В них собрано все, что мы любим в подобных объявлениях: нереалистичные сроки, неизвестная тематика и смехотворная оплата — очень жизненно. Чтобы сгенерировать новый текст, нужно просто обновить страницу: всем рекомендую взглянуть и улыбнуться. Лев, вы не оттуда берете материалы для своей рубрики «оплата труда [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Французский переводчик Антони Тексера написал чудный <a href="http://www.at-it-translator.com/the-translation-job-generator-v1-0/">генератор писем с предложением работы</a>. В них собрано все, что мы любим в подобных объявлениях: нереалистичные сроки, неизвестная тематика и смехотворная оплата — очень жизненно. Чтобы сгенерировать новый текст, нужно просто обновить страницу: всем рекомендую взглянуть и улыбнуться.</p>
<p><a href="http://leon-shrugged.livejournal.com/">Лев</a>, вы не оттуда берете материалы для своей рубрики «оплата труда переводчика»? ;-)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/07/26/1473/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>История о ценообразовании</title>
		<link>/2014/12/18/1329/</link>
					<comments>/2014/12/18/1329/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Dec 2014 08:33:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1329</guid>

					<description><![CDATA[История c anekdot.ru, мораль которой полезно держать в голове начинающим фрилансерам. Вот история, свидетелем которой я был в Западной Германии в 80-х годах прошлого века. Один немецкий профессор (я был на стажировке в одном немецком университете) решил быстро продать свой автомобиль за 2000 марок и выставил его по этой низкой цене на местном автомобильном блошином [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.anekdot.ru/id/735674/">История</a> c anekdot.ru, мораль которой полезно держать в голове начинающим фрилансерам.</p>
<p style="font-family: 'Calibri'; padding: 0 0 0 25px; background: url(wp-content/uploads/quote.gif) top left no-repeat">Вот история, свидетелем которой я был в Западной Германии в 80-х годах прошлого века. Один немецкий профессор (я был на стажировке в одном немецком университете) решил быстро продать свой автомобиль за 2000 марок и выставил его по этой низкой цене на местном автомобильном блошином рынке. К нему довольно долго подходили потенциальные покупатели, осматривали машину, задавали вопросы, но все эти контакты были безрезультатными. И тут к ему подходит один довольно бойкий человек, покупает, как говорится, не глядя машину, меняет на ней ценник и тут же на глазах изумленного профессора перепродает ее за 4000 марок&#8230; Этот перекупщик мог правильно оценить стоимость подержанного автомобиля и понимал, что <strong>заниженная цена так же плоха для торга, как и завышенная</strong>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2014/12/18/1329/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как клавиша Delete сохраняет рабочее время</title>
		<link>/2014/07/12/1272/</link>
					<comments>/2014/07/12/1272/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 Jul 2014 14:25:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1272</guid>

					<description><![CDATA[Подход не универсальный, но вполне рабочий: (Из блога Кевина Лосснера)]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Подход не универсальный, но вполне рабочий:<br />
<a href="/wp-content/uploads/2014/07/SavingTime1.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2014/07/SavingTime1.png" alt="SavingTime[1]" width="459" height="240" class="alignnone size-full wp-image-1273" srcset="/wp-content/uploads/2014/07/SavingTime1.png 459w, /wp-content/uploads/2014/07/SavingTime1-300x156.png 300w" sizes="(max-width: 459px) 100vw, 459px" /></a></p>
<p style="font-size: 9pt;">(Из блога <a href="http://www.translationtribulations.com/2014/07/time-saving-tip-delete-key.html">Кевина Лосснера</a>)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2014/07/12/1272/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>О преимуществах работы с фрилансером для прямых клиентов</title>
		<link>/2014/05/23/1234/</link>
					<comments>/2014/05/23/1234/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 May 2014 13:44:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<category><![CDATA[Рынок]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1234</guid>

					<description><![CDATA[О достоинствах и недостатках прямых клиентов для самих фрилансеров написано немало, а Корин Маккей рассказывает о том, что дает работа с фрилансером прямому клиенту. Советую прочитать всю исходную запись, а здесь я изложу основные моменты. Итак, если вы продаете свои услуги прямым клиентам, дайте им понять ваши преимущества перед бюро: Работу делаете вы лично, и [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>О достоинствах и недостатках прямых клиентов для самих фрилансеров написано немало, а Корин Маккей <a href="http://thoughtsontranslation.com/2014/05/07/selling-the-freelance-advantage/">рассказывает</a> о том, что дает работа с фрилансером прямому клиенту. Советую прочитать всю исходную запись, а здесь я изложу основные моменты.<span id="more-1234"></span></p>
<p>Итак, если вы продаете свои услуги прямым клиентам, дайте им понять ваши преимущества перед бюро:</p>
<ul>
<li><strong>Работу делаете вы лично, и ответственность за нее несете лично.</strong> Если что-то пошло не так, в бюро гораздо сложнее найти концы и сделать, чтобы ошибка не повторилась.</li>
<li><strong>Вы соблюдаете строгую конфиденциальность.</strong> Сколько человек в бюро смогут посмотреть на секретные документы клиента?</li>
<li><strong>Вы лучше разберетесь в сути проекта.</strong> Бюро не сможет гарантировать, что над длительным проектом будет работать один и тот же переводчик, и консистентность от этого страдает.</li>
<li><strong>Прямой контакт между исполнителем и клиентом позволяет избежать «испорченного телефона».</strong> Если у клиента к переводчику (или наоборот) возникнут срочные вопросы, их не придется передавать по длинной цепочке посредников.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2014/05/23/1234/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>В защиту маленьких заказов</title>
		<link>/2013/12/16/1127/</link>
					<comments>/2013/12/16/1127/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Dec 2013 18:48:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<category><![CDATA[Рынок]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1127</guid>

					<description><![CDATA[Я начал писать комментарий в блоге Михаила и решил, что это тянет на отдельную запись. Я много раз упоминал, что предпочитаю небольшие заказы; нужно один раз написать об этом здесь и потом просто давать ссылку на этот пост. Итак, за 350 дней этого года я выполнил 228 отдельных заказов на перевод, из них только два [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Я начал писать <a href="http://www.wordhord.com/2013/12/malenkie-zakazy/">комментарий</a> в блоге Михаила и решил, что это тянет на отдельную запись. Я много раз упоминал, что предпочитаю небольшие заказы; нужно один раз написать об этом здесь и потом просто давать ссылку на этот пост.<br />
<span id="more-1127"></span><br />
Итак, за 350 дней этого года я выполнил 228 отдельных заказов на перевод, из них только два были больше 10&nbsp;000 слов. Потому что <strong>преимущества маленьких заказов значительно перевешивают их недостатки</strong>. Самый же лучший объем заказа — тот, который можно сделать в один присест, не вставая из-за компьютера, то есть где-то до тысячи слов.</p>
<li> Самое важное достоинство работы мелкими кусками, перекрывающее все минусы, — это <em>peace of mind</em> благодаря гибкости расписания. Например, на 1000 слов клиент вполне может дать три дня. Сроки не давят, и я могу в любое время сделать перерыв в работе. В случае же большого проекта над переводчиком висит груз «нужно каждый день переводить Х слов, иначе не успеть к сроку».
<li> Работа поступает равномерно. Я хочу переводить (почти) каждый день понемногу.
<li> Оплата за несколько мелких заказов тоже поступает равномернее, что предпочтительнее варианта «много, но редко».
<li> За 10 заказов по 100 слов я получу больше денег, чем за один заказ на 1000 слов.
<li> Мне редко приходится просить о переносе срока сдачи. Случается ли у вас, что за три дня до сдачи большого проекта вам предлагают новую срочную работу?
<li> Я чаще других переводчиков доступен для работы, которую нужно сдать сегодня, до конца рабочего дня. Клиенты с радостью готовы заплатить за это больше.
<li> <u>Когда работы по горло, в радость только маленькие заказы:</u> на новый большой заказ просто нет дополнительного ресурса, а на дополнительные 500 слов я скорее найду время, чем не найду.
<li> Во время работы над большим проектом легко пропустить что-то более выгодное: новых клиентов, работу по повышенной ставке и просто интересный текст на перевод.
<li> Чем меньше заказ, тем меньше риски, причем как для переводчика, так и для клиента.
<li> Я меньше устаю, когда переключаюсь между текстами на разные темы. 6 заказов по 500 слов за день — нормальная загрузка для меня, а 3000 слов в одном проекте — уже пиковая.
<li> В маленьком проекте я не потеряю концентрацию, глаз не успевает замылиться, и качество работы выше.<br />
<BR><br />
Поэтому со временем прежние проекты на двести тысяч слов вспоминаются, как страшный сон, а рабочая нагрузка превращается в череду небольших заказов. И работой я управляю так, как мне это удобно, — не это ли самое важное? А за большой заказ можно и наценку попросить.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/12/16/1127/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>29</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Относительный и абсолютный дедлайн</title>
		<link>/2013/10/30/1109/</link>
					<comments>/2013/10/30/1109/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2013 17:48:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1109</guid>

					<description><![CDATA[В блоге бюро «Велиор» — отличная заметка о подтвержденных и отмененных заказах, сроках сдачи и правильном отношении к ним. Рекомендую прочитать запись целиком, а сюда вынесу самый важный (по моему опыту) пункт. Когда заказчик присылает файл и спрашивает, когда можно будет получить перевод, называйте не конкретную дату сдачи, а время, требуемое для выполнения работы. Еще [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>В блоге бюро «Велиор» — <a href="http://www.velior.ru/blog/en/2013/10/06/potential-projects-cause-headaches-for-translators-in-terms-of-deadlines/">отличная заметка</a> о подтвержденных и отмененных заказах, сроках сдачи и правильном отношении к ним. Рекомендую прочитать запись целиком, а сюда вынесу самый важный (по моему опыту) пункт. </p>
<p>Когда заказчик присылает файл и спрашивает, когда можно будет получить перевод, <strong>называйте не конкретную дату сдачи, а время, требуемое для выполнения работы.</strong> Еще неизвестно, когда заказчик подтвердит проект, а вы не хотите увидеть это подтверждение за несколько часов до вами же назначенного срока. Если клиент не разбирается в тонкостях переводческого дела, он будет ждать готовую работу, не чувствуя за собой вины, а переводчику придется срывать сроки и давать неудобные пояснения.</p>
<p><strong>UPDATE</strong>. Об этом же пишут <a href="http://translationtimes.blogspot.com/2017/06/business-tip-indicating-validity-of.html">пишут</a> авторы блога Translation Times и предлагают в письме с ценовым предложением добавлять примерно следующие слова:</p>
<p>I can only guarantee the agreed-upon delivery time and date of ______ at ____ am/pm if the client confirms the project in writing by ________ at _____ am/pm. If no confirmation is received by that point, this quote shall be null and void. </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/10/30/1109/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как быстро превратить рабочий код в нерабочий</title>
		<link>/2013/08/11/1062/</link>
					<comments>/2013/08/11/1062/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Aug 2013 19:18:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<category><![CDATA[Сообщество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1062</guid>

					<description><![CDATA[Получил я недавно на оценку качества перевод веб-сайта — точнее, движок (CMS), в котором была переведена текстовая часть. С языковой точки зрения перевод был неплохой, но все прямые кавычки вокруг текстовых переменных были заменены на «елочки»! Из-за этого я поставил оценку «ноль», так как такой код просто не будет работать. И удачно найденные переводческие трансформации [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Получил я недавно на оценку качества перевод веб-сайта — точнее, движок (CMS), в котором была переведена текстовая часть. С языковой точки зрения перевод был неплохой, но <em>все</em> прямые кавычки вокруг текстовых переменных были заменены на «елочки»! Из-за этого я поставил оценку «ноль», так как такой код просто не будет работать. И удачно найденные переводческие трансформации качество этой работы улучшить не могут.</p>
<p>Это иллюстрация к популярному в переводческом сообществе заявлению «переводчик должен только переводить, а техническими деталями должен заниматься кто-то другой». Нет, только переводить недостаточно, нужно еще представлять себе последствия своего перевода.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/08/11/1062/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Не отказывайтесь от проектов&#160;— переносите их</title>
		<link>/2012/11/22/741/</link>
					<comments>/2012/11/22/741/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Nov 2012 08:50:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<category><![CDATA[Рынок]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.slovotolk.com/?p=741</guid>

					<description><![CDATA[Некоторое время назад написал мне менеджер бюро, с которым я давно и успешно работаю, предложил проект на 1000 слов со сдачей на следующий день. Я сказал, что вынужден отказаться, так как полностью загружен на ближайшие 10 дней, до 20 числа. На это я получил неожиданный ответ: Does that mean you could deliver this project by [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Некоторое время назад написал мне менеджер бюро, с которым я давно и успешно работаю, предложил проект на 1000 слов со сдачей на следующий день. Я сказал, что вынужден отказаться, так как полностью загружен на ближайшие 10 дней, до 20 числа.<br />
На это я получил неожиданный ответ: Does that mean you could deliver this project by 21st? <strong>It&#8217;s always worth to ask the client if they are willing to wait a bit.</strong></p>
<p>Что ж, взял я этот проект со сдачей через 11 дней. Отсюда мораль: не спешите отказываться от срочной работы, возможно, клиент никуда не спешит.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/11/22/741/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
