<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comments on: State of Translation Industry 2009	</title>
	<atom:link href="/2009/10/18/303/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2009/10/18/303/</link>
	<description>Технический перевод и локализация. IT Translation</description>
	<lastBuildDate>Fri, 07 May 2010 17:39:05 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.1</generator>
	<item>
		<title>
		By: Биржи переводчиков и бюро переводов		</title>
		<link>/2009/10/18/303/#comment-218</link>

		<dc:creator><![CDATA[Биржи переводчиков и бюро переводов]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 May 2010 17:39:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.slovotolk.com/?p=303#comment-218</guid>

					<description><![CDATA[[...] недавно, но её сотрудники уже успели сделать интересное исследование рынка переводов, а недавно они открыли API и теперь владельцы сайтов [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] недавно, но её сотрудники уже успели сделать интересное исследование рынка переводов, а недавно они открыли API и теперь владельцы сайтов [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Дайджест № 9. Октябрь, ноябрь &#124; Мозгорилла		</title>
		<link>/2009/10/18/303/#comment-217</link>

		<dc:creator><![CDATA[Дайджест № 9. Октябрь, ноябрь &#124; Мозгорилла]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Nov 2009 14:50:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.slovotolk.com/?p=303#comment-217</guid>

					<description><![CDATA[[...] State of Translation Industry 2009&#160;&#8212; очередное исследования рынка переводов (интересное), проанализировать которое у меня до сих пор не дошли руки. [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] State of Translation Industry 2009&nbsp;&mdash; очередное исследования рынка переводов (интересное), проанализировать которое у меня до сих пор не дошли руки. [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Антон Пищур		</title>
		<link>/2009/10/18/303/#comment-216</link>

		<dc:creator><![CDATA[Антон Пищур]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Oct 2009 19:24:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.slovotolk.com/?p=303#comment-216</guid>

					<description><![CDATA[Vovix, если речь идет о всем известной компании на букву M, то они пару лет назад хотели полностью перейти на эту схему. Благо, у них имеется своя технология перевода и огромные базы тематических параллельных текстов, наработанные за десятилетия локализации продуктов и руководств. Но для пары английский-русский от этой идеи в конечном итоге отказались (как с другими парами обстоит дело - не знаю).]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Vovix, если речь идет о всем известной компании на букву M, то они пару лет назад хотели полностью перейти на эту схему. Благо, у них имеется своя технология перевода и огромные базы тематических параллельных текстов, наработанные за десятилетия локализации продуктов и руководств. Но для пары английский-русский от этой идеи в конечном итоге отказались (как с другими парами обстоит дело &#8211; не знаю).</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Maxim		</title>
		<link>/2009/10/18/303/#comment-215</link>

		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Oct 2009 14:31:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.slovotolk.com/?p=303#comment-215</guid>

					<description><![CDATA[Михаил, точно подмечено :-)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Михаил, точно подмечено :-)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Михаил		</title>
		<link>/2009/10/18/303/#comment-214</link>

		<dc:creator><![CDATA[Михаил]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Oct 2009 14:24:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.slovotolk.com/?p=303#comment-214</guid>

					<description><![CDATA[Максим, вспомните &quot;Ложь, наглая ложь и статистика&quot;. В указанном вами отчете - статистика ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Максим, вспомните &#8220;Ложь, наглая ложь и статистика&#8221;. В указанном вами отчете &#8211; статистика ;)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Vovix		</title>
		<link>/2009/10/18/303/#comment-213</link>

		<dc:creator><![CDATA[Vovix]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Oct 2009 21:07:19 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.slovotolk.com/?p=303#comment-213</guid>

					<description><![CDATA[Один из моих исходных заказчиков — компания, которую я не буду называть, но продукцию которой вынужденно использует большинство пользователей профессионального софта — при переводе обширного руководства по своей продукции для специалистов прибегла к предварительному машинному переводу, с последующей отдачей переводчикам на редактуру в «базовом», а не премиальном качестве. Может быть это просто кризис, а может быть, сбыча прогнозов дяди Курцвейла о неотвратимом наступлении искусственного интеллекта. Во всяком случае, перевод (и локализация) — это прежде всего адаптация сообщения из одной культуры к другой, а так как культуры сегодня не только унифицируются, но и нишуются и даже персонализируются — то и в будущем для обращения к конкретному множеству или даже небольшой группе покупателей потребуется кто-то, обладающий опытом такой межкультурной адаптации, а потому лично я абсолютно не переживаю за вероятность быть вытесненным «бездушной железякой» — разумеется, при условии регулярного самообучения.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Один из моих исходных заказчиков — компания, которую я не буду называть, но продукцию которой вынужденно использует большинство пользователей профессионального софта — при переводе обширного руководства по своей продукции для специалистов прибегла к предварительному машинному переводу, с последующей отдачей переводчикам на редактуру в «базовом», а не премиальном качестве. Может быть это просто кризис, а может быть, сбыча прогнозов дяди Курцвейла о неотвратимом наступлении искусственного интеллекта. Во всяком случае, перевод (и локализация) — это прежде всего адаптация сообщения из одной культуры к другой, а так как культуры сегодня не только унифицируются, но и нишуются и даже персонализируются — то и в будущем для обращения к конкретному множеству или даже небольшой группе покупателей потребуется кто-то, обладающий опытом такой межкультурной адаптации, а потому лично я абсолютно не переживаю за вероятность быть вытесненным «бездушной железякой» — разумеется, при условии регулярного самообучения.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Maxim		</title>
		<link>/2009/10/18/303/#comment-212</link>

		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Oct 2009 08:16:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.slovotolk.com/?p=303#comment-212</guid>

					<description><![CDATA[Я согласен, что в некоторых языковых парах в некоторых предметных областях машинный перевод может давать результат, пригодный для дальнейшего редактирования человеком. Но вряд ли эти области составляют 46% рынка.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Я согласен, что в некоторых языковых парах в некоторых предметных областях машинный перевод может давать результат, пригодный для дальнейшего редактирования человеком. Но вряд ли эти области составляют 46% рынка.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: turcimanno		</title>
		<link>/2009/10/18/303/#comment-211</link>

		<dc:creator><![CDATA[turcimanno]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Oct 2009 08:08:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.slovotolk.com/?p=303#comment-211</guid>

					<description><![CDATA[Мне кажется, когда речь идет о переводе, например, с немецкого на английский или наоборот, когда тематика не отличается какими-то особыми трудностями (скажем, техническая документация), все глоссарии давным давно проработаны - так вот, тогда наши зарубежные коллеги могут прибегать к машинному переводу, поскольку его качество в таком случае будет на порядок выше, чем качество аналогичного перевода с английского или немецкого языка на русский в ПРОМТ. Ведь в структурах этих языков есть много общего, похожего, что позволяет во многих случаях делать кальку.
Однажды вопрос целесообразности применения машинного перевода был затронут на одном из англоязычных переводческих порталов. Тогда какой-то онлайн-переводчик разгромили в пух и прах, показав выполненный с его помощью перевод путеводителя, в котором речь шла о Букингемском дворце. Но ведь онлайн-переводчик и стационарная программа типа ПРОМТ - это совсем разные вещи. К тому же, по какой бы технологии не был создан этот переводчик, все равно подобный перевод хорошо сможет сделать только человек.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Мне кажется, когда речь идет о переводе, например, с немецкого на английский или наоборот, когда тематика не отличается какими-то особыми трудностями (скажем, техническая документация), все глоссарии давным давно проработаны &#8211; так вот, тогда наши зарубежные коллеги могут прибегать к машинному переводу, поскольку его качество в таком случае будет на порядок выше, чем качество аналогичного перевода с английского или немецкого языка на русский в ПРОМТ. Ведь в структурах этих языков есть много общего, похожего, что позволяет во многих случаях делать кальку.<br />
Однажды вопрос целесообразности применения машинного перевода был затронут на одном из англоязычных переводческих порталов. Тогда какой-то онлайн-переводчик разгромили в пух и прах, показав выполненный с его помощью перевод путеводителя, в котором речь шла о Букингемском дворце. Но ведь онлайн-переводчик и стационарная программа типа ПРОМТ &#8211; это совсем разные вещи. К тому же, по какой бы технологии не был создан этот переводчик, все равно подобный перевод хорошо сможет сделать только человек.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Mata Hari		</title>
		<link>/2009/10/18/303/#comment-210</link>

		<dc:creator><![CDATA[Mata Hari]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Oct 2009 14:50:08 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.slovotolk.com/?p=303#comment-210</guid>

					<description><![CDATA[Чёрт, я с утра пораньше обозналась. Я думала, они о Кошках.

Тогда для Machine translation это действительно много. Не понятно, почему...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Чёрт, я с утра пораньше обозналась. Я думала, они о Кошках.</p>
<p>Тогда для Machine translation это действительно много. Не понятно, почему&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Mata Hari		</title>
		<link>/2009/10/18/303/#comment-209</link>

		<dc:creator><![CDATA[Mata Hari]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Oct 2009 14:45:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.slovotolk.com/?p=303#comment-209</guid>

					<description><![CDATA[Как мало.... Я думала, больше.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Как мало&#8230;. Я думала, больше.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
