<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Maxim &#8211; Тетради переводчика</title>
	<atom:link href="/author/admin/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Технический перевод и локализация. IT Translation</description>
	<lastBuildDate>Thu, 24 Jan 2019 11:43:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.1</generator>
	<item>
		<title>Почему я использую английскую Windows 10</title>
		<link>/2019/01/24/1867/</link>
					<comments>/2019/01/24/1867/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 11:39:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Переводческий делирий]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1867</guid>

					<description><![CDATA[Здесь все прекрасно, но особенно слова «распределение» и «распространение». В сборке 10.0.1903 уже должно быть исправлено. (Вадим, спасибо за скриншот!)]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image"><img width="645" height="463" src="/wp-content/uploads/2019/01/photo_2019-01-21_11-14-43.jpg" alt="" class="wp-image-1868" srcset="/wp-content/uploads/2019/01/photo_2019-01-21_11-14-43.jpg 645w, /wp-content/uploads/2019/01/photo_2019-01-21_11-14-43-300x215.jpg 300w, /wp-content/uploads/2019/01/photo_2019-01-21_11-14-43-624x448.jpg 624w" sizes="(max-width: 645px) 100vw, 645px" /></figure>



<p>Здесь все прекрасно, но особенно слова «распределение» и «распространение». </p>



<p>В сборке 10.0.1903 уже должно быть исправлено.</p>



<p class="has-small-font-size">(<a href="https://t.me/sterkin_ru">Вадим</a>, спасибо за скриншот!) </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2019/01/24/1867/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Результаты конкурса для начинающих переводчиков</title>
		<link>/2018/01/21/1862/</link>
					<comments>/2018/01/21/1862/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:50:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Сообщество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1862</guid>

					<description><![CDATA[Поздравляю победителя конкурса для молодых переводчиков — Эндрю Бара из Вашингтона. В качестве приза для Эндрю был создан сайт http://bestenglishspanishtranslator.com/ — к переводчику с таким доменом клиенты должны выстраиваться в очередь! Конкурс был очень успешен: свои работы прислали более 200 участников со всего мира. Полные результаты и эссе победителя выложены на этой странице. Если хотите [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Поздравляю победителя <a href="https://www.hannasles.com/translator-business/">конкурса для молодых переводчиков</a> — Эндрю Бара из Вашингтона. В качестве приза для Эндрю был создан сайт <a href="http://bestenglishspanishtranslator.com/">http://bestenglishspanishtranslator.com/</a> — к переводчику с таким доменом клиенты должны выстраиваться в очередь! </p>
<p>Конкурс был очень успешен: свои работы прислали более 200 участников со всего мира. Полные результаты и эссе победителя выложены на <a href="https://www.hannasles.com/international-translation-day/">этой странице</a>.</p>
<p>Если хотите участвовать в будущих подобных конкурсах — пишите Ханне.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2018/01/21/1862/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Конкурс для начинающих переводчиков от Ханны Слес</title>
		<link>/2017/09/18/1855/</link>
					<comments>/2017/09/18/1855/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 17:55:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1855</guid>

					<description><![CDATA[Полезная новость для молодых коллег: к Международному дню переводчика Ханна Слес и группа Successful Freelance Translators организуют конкурс для студентов, выпускников и переводчиков без опыта работы. И это конкурс не на лучший перевод, а на лучшее эссе на актуальную тему: «Какую выгоду получит клиент, заказав перевод или локализацию именно у меня?» Если вы молоды, креативны [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Полезная новость для молодых коллег: к Международному дню переводчика Ханна Слес и группа Successful Freelance Translators организуют конкурс для студентов, выпускников и переводчиков без опыта работы. И это конкурс не на лучший перевод, а на лучшее эссе на актуальную тему: <em>«Какую выгоду получит клиент, заказав перевод или локализацию именно у меня?»</em></p>
<p>Если вы молоды, креативны и талантливы — <s>срочно переписывайте свое шаблонное резюме</s> напишите об этом. Автор лучшей работы получит не просто «ценные призы», а именно то, что нужно начинающему переводчику: профессионально сделанный сайт, с собственным доменом и поисковой оптимизацией. Это сильно облегчит вам первые шаги в профессии, за такой приз стоит побороться! И даже если вы не выиграете, такое эссе поможет вам сформулировать для себя ответ на важный вопрос.</p>
<p>Подробности — <a href="https://www.hannasles.com/translator-business/">на сайте Ханны</a>. </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2017/09/18/1855/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>О Trados Studio 2017 и почему на нее стоит обновиться</title>
		<link>/2017/06/30/1837/</link>
					<comments>/2017/06/30/1837/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Jun 2017 15:51:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1837</guid>

					<description><![CDATA[Я установил Trados Studio 2017. Утверждаюсь во мнении, что каждая вторая версия программы у SDL получается инновационной (2009 — 2014 — 2017), а промежуточные версии можно пропустить. Что же такого выдающегося было добавлено в Studio 2017? Вот четыре основных нововведения. Расширенная фильтрация Существенно расширены возможности фильтра сегментов — для него теперь имеется отдельная панель Advanced [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Я установил Trados Studio 2017. Утверждаюсь во мнении, что каждая вторая версия программы у SDL получается инновационной (2009 — 2014 — 2017), а промежуточные версии можно пропустить. Что же такого выдающегося было добавлено в Studio 2017? Вот четыре основных нововведения.<span id="more-1837"></span></p>
<h2>Расширенная фильтрация</h2>
<p>Существенно расширены возможности фильтра сегментов — для него теперь имеется отдельная панель <em>Advanced display filters</em>. Теперь можно фильтровать сегменты по нескольким условиям, в том числе по оригиналу и переводу одновременно, по структуре документа (например, показать только колонтитулы), по словам в комментариях. Я еще не пользовался всеми возможностями новой фильтрации, но их список выглядит внушительно.</p>
<h2>Объединение сегментов из разных абзацев</h2>
<p>Полагаю, здесь комментарии не требуются. Неужели больше не нужны <a href="/2016/09/30/1640/">старые костыли</a>?</p>
<h2>Субсегментная подстановка — upLIFT</h2>
<p>Я долго ждал, пока Trados научится работать с субсегментами. Эта технология, мягко говоря, не нова: в DejaVu она появилась лет на шесть раньше. Суть ее в том, что Trados разбивает сегменты на отдельные слова или словосочетания, для которых можно определить самостоятельный перевод. Например, если у вас в ТМ встречаются слова <em>green cable</em>, которые во всех контекстах переведены как «зеленый провод», «Студия» выделит их в самостоятельный субсегмент. Он будет появляться в подстановке Autosuggest, а если дальше в тексте эти слова встретятся как отдельный сегмент, «Студия» предложит высокоточное совпадение. Субсегменты также участвуют в <em>ремонте совпадений</em> (см. ниже).</p>
<p>В SDL эту технологию назвали upLIFT. Она включена по умолчанию для вновь создаваемых ТМ, а чтобы она заработала в старых ТМ, их придется переиндексировать.</p>
<h2>Ремонт неточных совпадений</h2>
<p>Наконец, <em>killer feature</em> нового «Традоса» — способность «ремонтировать» неточные подстановки из ТМ, повышая процент соответствия. Теперь «Студия» анализирует, чем текущий сегмент отличается от неточного сопадения из базы, и пытается улучшить этот перевод на основе других сегментов из ТМ, субсегментов и термбаз. То есть, если у вас в ТМ есть сегмент <em>Connect a green cable to your phone</em>, а в термбазе есть термины <em>green = зеленый</em> и <em>red = красный</em>, при переводе новой фразы <em>Connect a red cable to your phone</em> неточное совпадение будет отремонтировано. Такие сегменты в окне редактора выделяются значком ключа. А что самое интересное — такой ремонт работает даже без ТМ и термбаз</u>, на основе машинного перевода.</p>
<p>(уворачиваясь от гнилых помидоров, которые в меня наверняка сейчас кто-то захотел кинуть)<br />
Нет, я не предлагаю использовать МП в коммерческом переводе — машинное творчество не попадет в переводимый документ, пока вы сами, вручную, его туда не скопируете. Однако машина вполне способна поднять <em>fuzziness</em>, степень точности совпадений из ТМ. При этом ваши конфиденциальные документы не уходят на сервер перевода ни целиком, ни по предложениям: машинному переводу подвергаются только различающиеся слова, которые нужно отремонтировать.</p>
<p>Вот примеры ремонта из реального проекта:</p>
<table>
<tr>
<td>Оригинал из ТМ</td>
<td>Перевод из ТМ</td>
<td>Новый сегмент</td>
<td>Отремонтированный перевод</td>
</tr>
<tr>
<td>ProductName data API</td>
<td>API данных ProductName</td>
<td>ProductName data source</td>
<td>Источник данных ProductName</td>
</tr>
<tr>
<td>ProductName 14.0 no longer supports OSX 10.8 Mountain Lion</td>
<td>ProductName 14.0 более не поддерживает OSX 10.8 Mountain Lion</td>
<td>ProductName 15.0 no longer supports OSX 10.9 Mavericks</td>
<td>ProductName 15.0 более не поддерживает OSX 10.9 Mavericks</td>
</tr>
</table>
<p>Ремонт также хорошо срабатывает, когда совпадение из ТМ отличается от нового сегмента только пунктуацией.</p>
<p><u>Резюме</u>. Я никогда не стремился устанавливать новые версии программ, только потому что вышла новая версия. По-моему, причин для обновления может быть две: либо старая версия перестает правильно работать (не устанавливается на новую ОС, не поддерживает современные форматы файлов, небезопасна и т. п.), либо новая версия заметно ускоряет работу — сюда относится и Studio 2017.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2017/06/30/1837/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>8</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>О регистрах и ящиках</title>
		<link>/2017/05/24/1830/</link>
					<comments>/2017/05/24/1830/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 May 2017 10:45:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogroll]]></category>
		<category><![CDATA[Язык]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1830</guid>

					<description><![CDATA[Познавательная запись у Вадима Стеркина: О потере смысла слов со временем и при переводе. Вы печатаете на клавиатуре строчные буквы в нижнем *регистре*, а верхний активируется нажатием клавиши Shift (или Caps Lock для особо усердных :). В английском языке это соответственно lower case и upper case.Ключевое слово тут *case*, и никаким регистром оно не пахнет. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Познавательная запись у <a href="https://t.me/sterkin_ru">Вадима Стеркина</a>:</p>
<p style="font-family: 'Times New Roman'; padding: 0 0 0 25px; background: url(wp-content/uploads/quote.gif) top left no-repeat">О потере смысла слов со временем и при переводе. Вы печатаете на клавиатуре строчные буквы в нижнем *регистре*, а верхний активируется нажатием клавиши Shift (или Caps Lock для особо усердных :). В английском языке это соответственно lower case и upper case.<BR>Ключевое слово тут *case*, и никаким регистром оно не пахнет. Это ящик, и в типографской печати наборщики пользовались парой ящиков с металлическими литерами &#8211; в верхнем лежали заглавные буквы, а в нижнем строчные. Пример на картинке.<a href="/wp-content/uploads/2017/05/photo5274119612587419641.jpg"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2017/05/photo5274119612587419641-1024x890.jpg" alt="" width="625" height="543" class="aligncenter size-large wp-image-1831" srcset="/wp-content/uploads/2017/05/photo5274119612587419641-1024x890.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2017/05/photo5274119612587419641-300x261.jpg 300w, /wp-content/uploads/2017/05/photo5274119612587419641-768x668.jpg 768w, /wp-content/uploads/2017/05/photo5274119612587419641-624x542.jpg 624w, /wp-content/uploads/2017/05/photo5274119612587419641.jpg 1200w" sizes="(max-width: 625px) 100vw, 625px" /></a>
</p>
<p>От себя добавлю, что и в русском языке регистр букв напрямую не связан с основным значением «список, реестр». Это заимствование из музыкальной терминологии, где звуки разной силы и высоты относятся к разным регистрам.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2017/05/24/1830/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sorry в технических текстах</title>
		<link>/2017/04/20/1811/</link>
					<comments>/2017/04/20/1811/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 08:22:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1811</guid>

					<description><![CDATA[Хорошо известно, что далеко не всегда в переводе нужно писать «пожалуйста», если в оригинале стоит please. Об этом рассказано чуть ли не в каждом руководстве по стилю. А вот рекомендацию по переводу слова sorry в пользовательском интерфейсе я впервые увидел на днях. Восполняем пробелы: Если ошибка или какая-то неудобная ситуация произошла на стороне сайта или приложения, интерфейс [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Хорошо известно, что далеко не всегда в переводе нужно писать «пожалуйста», если в оригинале стоит <em>please</em>. Об этом рассказано чуть ли не в каждом руководстве по стилю. А вот рекомендацию по переводу слова <em>sorry</em> в пользовательском интерфейсе я впервые увидел на днях. Восполняем пробелы:<span id="more-1811"></span></p>
<p>Если ошибка или какая-то неудобная ситуация произошла на стороне сайта или приложения, интерфейс которого мы переводим, <em>sorry</em> следует передавать как «извините». Примеры:</p>
<p><span style="font-family:Times; font-size:13pt">Sorry, we are currently offline for server maintenance.<br />
Извините, на сервере ведутся технические работы.</span></p>
<p><span style="font-family:Times; font-size:13pt">Sorry, the selected contact cannot be reached. Please try again later.<br />
Извините, не удалось установить связь с выбранным контактом. Повторите попытку позже.</span></p>
<p>Вариант «приносим свои извинения» чересчур формальный, его можно использовать только в очень официальных контекстах.</p>
<p>Если же ошибка произошла в результате действий пользователя, извиняться не за что, и <em>sorry</em> переводить не нужно:</p>
<p><span style="font-family:Times; font-size:13pt">Sorry, the DOB field is required.<br />
Необходимо заполнить поле «Дата рождения».</span><br />
<span style="font-family:Times; font-size:13pt"><br />
Sorry, you need admin privileges to remove accounts.<br />
Для удаления учетных записей требуются права администратора.</span></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2017/04/20/1811/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Поиск в Интернете для переводчиков — часть 2</title>
		<link>/2017/03/01/1805/</link>
					<comments>/2017/03/01/1805/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Mar 2017 06:03:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1805</guid>

					<description><![CDATA[Первая часть здесь. Стратегия поиска Движение к заранее намеченной цели, очевидно, эффективнее бесцельного блуждания. Это же применимо к интернет-поиску. Перед тем как нажать Enter в поисковой строке, хорошо бы представить себе, что в итоге вы хотите найти: определение термина? узус — выяснить, где используется термин А, а где — термин Б? общее описание незнакомой технологии [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Первая часть <a href="/2017/02/28/1014/" target="_blank">здесь</a>.<span id="more-1805"></span></p>
<h1>Стратегия поиска</h1>
<p style="margin-bottom: 0.6em;">Движение к заранее намеченной цели, очевидно, эффективнее бесцельного блуждания. Это же применимо к интернет-поиску. Перед тем как нажать Enter в поисковой строке, <span style="font-weight: 400;">хорошо бы представить себе, что в итоге вы хотите найти:</span></p>
<ul>
<li>определение термина?</li>
<li><span style="font-weight: 400;">узус — выяснить, где используется термин А, а где — термин Б?</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">общее описание незнакомой технологии или процесса?</span></li>
<li>просто ответ на конкретный вопрос?</li>
</ul>
<p style="margin-bottom: 0.6em;">Подумайте, на сайте какого типа может найтись нужная вам информация: то ли в словаре, то ли на форуме, то ли на официальном сайте. Это ускоряет фильтрацию ненужных результатов и помогает выстроить стратегию поиска.</p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Народный метод «русское ищем в &#8220;Яндексе&#8221;, английское — в &#8220;Гугле&#8221;» может сработать для простых поисковых запросов, а вот для поиска чего-то более сложного (иначе зачем вы всё это читаете?) потребуется более сложный подход. Например, майкрософтовскую терминологию очень качественно ищет Bing.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Поиск по конкретному сайту (отраслевому, корпоративному, по словарю и т. п.) намного эффективнее поиска по всему Интернету. Скажем, термины в области телекоммуникационного оборудования можно искать на сайте Nag.ru, а страховую лексику — на insur-info.ru.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">На сайте Onelook.com есть великолепный обратный словарь, помогающий составить список терминов по нечетким критериям. Как вы будете искать певчих птиц с синим оперением? Сравните запрос <em>songbird blue plumage</em> в <a href="http://www.onelook.com/?w=*&amp;loc=revfp2&amp;clue=songbird+blue+plumage">Onelook</a> и в <a href="https://www.google.com/search?q=songbird+with+blue+plumage">Google</a>: «Уанлук» нашел несколько десятков птиц, а «Гугл» на первой странице показал только bluebird и blue jay. </span></li>
<li style="font-weight: 400;">Кстати, о птичках. Названия животных, растений и вообще любых биологических видов традиционно переводились через латынь: нужно было выяснить научное биномиальное название искомого вида, а потом найти русское общеупотребительное соответствие этому латинскому названию. Сейчас этот метод вытеснен «Википедией»: вы просто открываете <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Roadrunner">иноязычную статью о животном</a> и через блок ссылок «На других языках» переходите к <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Кукушки-подорожники">русскоязычной версии этой статьи</a>. Это не исключает проверки через латинское название — оно присутствует во всех энциклопедических статьях об организмах.</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Когда в переводимом документе встречается незнакомый механизм (вообще, любая материальная вещь), <a href="https://www.google.com/search?q=transfer+belt&amp;tbm=isch">поиск по картинкам</a> помогает быстро в нем разобраться. Как там говорится в пословице: лучше один раз увидеть, чем сто раз прочитать непонятное описание. Если вы хорошо знаете русскоязычную терминологию в какой-то области, но «плаваете» в иноязычной, поиск незнакомого термина по картинкам сразу позволит понять, что за штуку имеет в виду автор текста. </span><span style="font-weight: 400;">Нечасто, но встречается и обратная задача: по картинке понять, что же на ней изображено и как это называется. В этом случае поможет обратный поиск по картинкам: в «Яндексе», «Гугле» или <a href="https://www.tineye.com/">TinEye</a>.</span></li>
<li style="font-weight: 400;">Чтобы найти сайты, аналогичные уже известному, воспользуйтесь <a href="http://www.similarsitesearch.com/">SimilarSiteSearch</a> или поисковым оператором <em>related</em>.</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Языковые корпусы — как конкорданс в ТМ — позволяют искать по базе параллельных двуязычных текстов. Если вам нужно узнать узус или выяснить различия между контекстами, начните с поиска не по всему Интернету, а по корпусам:</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400; list-style: square;"><a href="https://data-app.taus.net/">TAUS</a> — ветеран интернет-корпусов. В последнее время его вытесняют более удобные системы, но для некоторых технических отраслей база TAUS не имеет аналогов.</li>
<li style="font-weight: 400; list-style: square;"><a href="http://www.linguee.ru/">Linguee</a> — мой любимый корпус, быстро растущий в объеме. По общественно-политическим темам текстов больше, по техническим — меньше, но есть, например, коллекция инструкций по эксплуатации.</li>
<li style="font-weight: 400; list-style: square;"><a href="http://ruscorpora.ru/">НКРЯ</a> — это гигантский объем художественных и публицистических текстов и очень мало всего остального. Есть параллельные тексты современных англоязычных писателей.</li>
<li style="font-weight: 400; list-style: square;"><a href="http://context.reverso.net/translation/english-russian/transfer+belt">Reverso</a> — сравнительно новый сайт, объединяющий корпус, материалы по изучению языков и что-то еще. Объем технических текстов приближается к Linguee.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p style="margin-bottom: 0.6em;">Если в результате запроса найдено слишком мало страниц:</p>
<ul>
<li>В первую очередь, проверьте правописание и синтаксис запроса.</li>
<li>Возможно, в запросе слишком много терминов. Удалите несколько слов из поискового запроса.</li>
<li>Возможно ваш поисковый запрос — окказионализм. Уберите кавычки или переформулируйте запрос с использованием синонима.</li>
</ul>
<p>Пример: в тексте встретилось выражение <em>advanced tenacious threat.</em> <a href="https://www.google.com/#q=%22advanced+tenacious+threat%22&amp;*">Запрос в кавычках</a> дает три ссылки на один сайт — что-то здесь не так. А запрос без кавычек на пятом месте выдает статью «Википедии» <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Advanced_persistent_threat">Advanced persistent threat</a>, что и является правильным написанием термина.</p>
<p style="margin-bottom: 0.6em;">Если в результате запроса найдено слишком много нерелевантных страниц:</p>
<ul>
<li>Ограничьте область поиска, добавив уточнение. Например, по запросу <em>semaphore</em> будут, в первую очередь, найдены сайты по флажковой (семафорной) сигнализации, а запрос <em>semaphore computing</em> или <em>semaphore programming</em> сразу выводит на понятие семафора в программировании.</li>
<li>Ограничьте область поиска, исключив определенные области. Хороший пример — приведенный выше запрос <em>сальса -музыка -танец</em>.</li>
<li>Поставьте искомые слова в кавычки. Запрос <em>&#8220;</em><em>quality criteria&#8221;</em> более узок, чем <em>quality criteria</em>, так как во втором случае слова могут располагаться в разных частях страницы.</li>
<li>Просмотрите вторую, третью, четвертую страницу результатов, особенно если поиск был в пределах информационного пузыря.</li>
</ul>
<h3>Переведи то, не знаю что</h3>
<p>Самый сложный случай — это когда в документе без контекста встречается какая-то неведомая ерунда. В этом случае вначале полезно оценить, чем она может быть: устойчивым словосочетанием, свободным словосочетанием, опечаткой или именем собственным. Погуглите целиком непонятное выражение в кавычках:  если точное совпадение не встречается совсем или дает очень мало результатов — значит, это окказионализм, свободное словосочетание; если нашлось много релевантных результатов — значит, это устойчивое терминологическое выражение; если «Гугл» предлагает исправить ошибку — оцените это предложение (часто предлагается исправить правильное на неправильное). Наконец, названия компаний и прочие имена собственные можно выявить по контексту страниц, на которых эти слова находятся поиском.</p>
<p>Для поиска перевода терминологических словосочетаний очень эффективен метод «плюс и»: иноязычное словосочетание заключается в кавычки, после чего в запрос добавляется <em>+и</em>. Таким образом, выполняется поиск страниц, на которых встречается искомый термин в русском контексте, — с большой вероятностью там найдется перевод этого термина. Можно также искать иноязычные слова в зоне ru (<em>site:.ru</em>) или на русских страницах с суффиксом <em>&amp;lr=lang_ru</em>. Мне «плюс и» нравится больше.</p>
<p>Если вы знаете, как перевести одно из слов в терминологическом словосочетании, вставьте этот перевод вместо «и». Например, в выражении <em>key agreement</em> первое слово — точно «ключ». Попробуйте выполнить запрос <em>&#8220;key agreement&#8221; +ключ.</em> На первой же странице вы увидите несколько вариантов перевода: «соглашение о ключах», «согласование ключей», «выработка общего ключа» и даже просто «обмен ключами».</p>
<p>Для выбора из ряда правдоподобных вариантов каждый из них нужно отдельно поискать (уже без оригинального выражения) и оценить контексты, достоверность и надежность сайтов, использующих русский термин. Допустим, вы хотите выбрать один из вариантов перевода <em>key agreement</em> из предыдущего примера. Для этого воспользуемся поиском по сайту одного из крупнейших российских криптопровайдеров cryptopro.ru. Видно, что запрос <a href="https://yandex.ru/search/?text=соглашение%20о%20ключах%20site%3Acryptopro.ru">соглашение о ключах site:cryptopro.ru</a> выдает лицензионные соглашения и прочие нерелевантные страницы, а запрос <a href="https://yandex.ru/search/?text=согласование%20ключей%20site%3Acryptopro.ru">согласование ключей site:cryptopro.ru</a> возвращает именно то, что нужно. Это хороший аргумент за использование этого термина.</p>
<h1><span style="font-weight: 400;">Достоверность</span></h1>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Не забывайте, что ранжирование сайтов на странице результатов не отражает уровень их надежности или достоверности. Первым результатом поиска, полностью соответствующим поисковому запросу, может оказаться полная чушь.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Количество результатов совершенно не гарантирует правильности словоупотребления или написания. Сколько найдется результатов по запросу <em>исчо</em>? </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Оцените надежность источника, хотя бы бегло. Если вы ищете узус по теме потребительского кредитования, сайт «Сбербанка» — более достоверный источник, чем «Ответы Mail.ru».</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Оцените качество сайта, особенно если это узкоспециализированный ресурс. Кривая верстка и орфографические ошибки на главной странице чаще всего означают, что и содержимое здесь соответствующего качества.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Старайтесь формулировать запросы так, чтобы в них не содержался ответ. Например, запрос <em>height of tallest man was 7.5 feet</em> плох тем, что поисковик легко найдет вам подтверждение самых невероятных фактов. Намного лучше искать просто <em>height of tallest man</em> или хотя бы <em>height of tallest man was *  feet.</em></span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Если при поиске английского узуса на первых позициях появляются англоязычные тексты на русских сайтах — значит, вы <a href="https://www.google.com/#q=mgimo%20finished&amp;*">ищете русизм</a>.</span></li>
</ul>
<p>Наконец, термин, найденный в Интернете, не стоит сразу вставлять в перевод. Проверьте его корректность другими запросами: убедитесь, что он используется в контекстах, аналогичных переводимому документу, и что вы выбрали лучший из найденных кандидатов.</p>
<h1><span style="font-weight: 400;">Пара слов о безопасности</span></h1>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Не переходите бездумно подряд по всем сайтам в выдаче. Если аннотация (blurb) на странице результатов выглядит подозрительно, эту ссылку лучше пропустить.</span></li>
<li>Рекламные сети сравнительно слабо защищены: были случаи, когда вредоносный код вставлялся прямо в объявление, которое показывали сотни и тысячи партнерских сайтов. Отключение рекламы и скриптов повышает и скорость, и защищенность браузера. Хорошей практикой будет использование отдельного браузера для регулярного поиска, и отдельного — для банков, почты и подобных доверенных сайтов. В этом случае в браузер для поиска стоит установить расширение-блокировщик: NoScript, uBlock Origin или их аналог.</li>
</ul>
<h1><span style="font-weight: 400;">Рекомендуемые ссылки</span></h1>
<ul>
<li>Курс <a href="http://www.powersearchingwithgoogle.com/">Power Search with Google</a></li>
<li>Брошюра <a href="http://school.tran.su/wp-content/uploads/2015/10/%D0%9E%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B-%D0%B3%D1%83%D0%B3%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F.pdf">«Основы гугления»</a></li>
</ul>
<p style="text-align: center;">Ищите и найдете!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2017/03/01/1805/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Поиск в Интернете для переводчиков</title>
		<link>/2017/02/28/1014/</link>
					<comments>/2017/02/28/1014/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2017 16:43:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1014</guid>

					<description><![CDATA[Это не первое руководство по интернет-поиску и не первое для переводчиков. Однако, посмотрев разные материалы по этой теме, я обнаружил, что где-то рассказывается про тактику поиска, где-то про стратегию, и нигде обо всем вместе. Попробую свести в единый материал все рекомендации по использованию интернет-поиска в работе переводчика. Опытным интернетчикам многое здесь покажется разжевыванием прописных истин. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Это не первое руководство по интернет-поиску и не первое для переводчиков. Однако, посмотрев разные материалы по этой теме, я обнаружил, что где-то рассказывается про тактику поиска, где-то про стратегию, и нигде обо всем вместе. Попробую свести в единый материал все рекомендации по использованию интернет-поиска в работе переводчика.</p>
<p>Опытным интернетчикам многое здесь покажется разжевыванием прописных истин. Не забывайте: нет старых анекдотов, а есть старые люди: для новорожденного каждый анекдот новый.<span id="more-1014"></span></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2017/02/google.png"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-1784" src="/wp-content/uploads/2017/02/google.png" alt="" width="647" height="275" srcset="/wp-content/uploads/2017/02/google.png 647w, /wp-content/uploads/2017/02/google-300x128.png 300w, /wp-content/uploads/2017/02/google-624x265.png 624w" sizes="(max-width: 647px) 100vw, 647px" /></a></p>
<h1>Как это все работает</h1>
<p style="margin-bottom: 0.6em;">Интернет — мощнейший инструмент переводчика. Никакая коллекция офлайновых словарей, не говоря уже о бумажных, не заменит грамотный поиск по Сети. При этом не забывайте, что:</p>
<ul>
<li>не все сайты в Интернете индексируются поисковиками. Некоторые сайты запрещают индексацию, некоторые защищены паролем на вход;</li>
<li>не все страницы на сайте индексируются: например, содержимое, встраиваемое с других сайтов, в индекс не попадет;</li>
<li>не все слова на странице индексируются: у каждого поисковика есть список стоп-слов, которые не включаются в индекс. О британской группе <em>The the </em>ничего было нельзя найти в Интернете, пока «Гугл» не добавил для нее отдельное исключение в алгоритм индексации.</li>
</ul>
<h3>Поиск внутри и снаружи пузыря</h3>
<p>Все крупные поисковики выдают разным пользователям разные результаты поиска. Страница результатов формируется на основе того, что поисковик знает о вас, вашем расположении, истории поиска и истории переходов по страницам. Таким образом, вам показывают не объективную картину мира, а то, что, по мнению системы, вам будет интересно увидеть. Поскольку людям свойственно чаще переходить не по случайным ссылкам, а по тем, что их заинтересовали, это формирует замкнутый круг: на странице результатов все чаще появляется то, что вам и так уже интересно, а все остальное уходит в гетто невидимости. Такая практика адаптивных результатов получила название «информационный пузырь» (filter bubble). Деление информации на «свою» и «чужую» применяется при поисковых запросах на любую тему, но особенно хорошо заметно на общественно-политических материалах.<br />
Как же выполнить поиск за пределами своего пузыря? Для «Гугла» можно добавить в конец поисковой строки суффикс &amp;pws=0, например <a href="https://www.google.com/search?q=filter bubble&amp;pws=0">так</a> (да, pws означает <em>personalized web search</em>). Для «Яндекса» такой параметр мне неизвестен, но, если открыть браузер в режиме инкогнито, любая персонализация сбрасывается — как будто вы впервые зашли на поисковик.</p>
<p>Локализация, то есть учет языка браузера и IP-адреса, оказывает на гугловские результаты не меньшее, а то и большее влияние, чем персонализация. Поиски на google.ru  и google.com существенно разнятся. Поиск английских терминов и контекстов в «русском» Гугле малоэффективен — чтобы перейти на международную версию поисковика, наберите google.com/ncr (<em>no country redirect</em>). В то же время Bing почти не подмешивает русские сайты в общую выдачу, может быть, просто из-за того, что их очень немного в индексе «Бинга».</p>
<h1>Оперируем операторами</h1>
<p style="margin-bottom: 0.6em;">По умолчанию поисковые системы просто выводят список страниц, содержащих искомые слова. Для управления выдачей у каждой системы есть свой набор команд, или поисковых операторов, которые можно добавить к запросу. Подробное руководство по синтаксису поиска ищите на сайте самих поисковых систем, а я перечислю те операторы, которые могут быть полезны в переводческом поиске.</p>
<ul>
<li>&#8220;Текст в кавычках&#8221; — <span style="font-weight: 400;">наверно, самый известный оператор, выполняющий дословный поиск фразы: слова в найденных страницах будут располагаться в том же порядке и той же форме, что и в запросе. Изначально кавычки были предназначены для поиска цитат, но со временем им нашлось множество применений.</span></li>
<li>Минус (-<span style="font-weight: 400;">) удаляет результаты, содержащие указанное слово. </span><span style="font-weight: 400;">Обратите внимание, что перед минусом должен стоять пробел, а между минусом и исключаемым словом пробела быть не должно.</span><span style="font-weight: 400;"> Этот оператор удобен для отфильтровывания омонимов: <em>сальса рецепт -музыка -танец</em>. Таким же образом можно исключать из результатов поиска определенные сайты. Например, на сайте Aliexpress/Alibaba.com широко используется машинный перевод — добавьте в запрос -alibaba.com, чтобы убрать его из поисковой выдачи.</span></li>
<li>Звездочка (*) заменяет одно или несколько пропущенных слов во фразе. Этот оператор незаменим в проверке фразовых глаголов при переводе на английский: <em>A quick brown fox jumps * the lazy dog</em>.</li>
<li><span style="font-weight: 400;">Оператор <em>site:</em> выполняет поиск по определенному сайту или на сайтах определенной зоны (м</span><span style="font-weight: 400;">ежду </span><i><span style="font-weight: 400;">site:</span></i><span style="font-weight: 400;"> и адресом сайта не должно быть пробела). Пример: <em>Trados Studio site:slovotolk.com</em>. Это один из самых полезных операторов, способный сократить временные затраты на поиск в разы. Вы п</span><span style="font-weight: 400;">ереводите на английский и нужно проверить разницу между британским и американским словоупотреблением? Выполните поиск сомнительного слова с фильтром </span><span style="font-weight: 400;"><em>site:.uk</em>. Ищете иноязычные термины на русских сайтах?<em> Site:.ru</em> вам в помощь.</span></li>
<li>Оператор <em>related:</em> перед URL-адресом найдет сайты с похожим содержимым. Скажем, вам нужны сайты на тему защиты информации, а вы знаете только «Касперского»? Попробуйте запрос <em>related:kaspersky.ru</em>.</li>
<li><span style="font-weight: 400;">Тильда (~) означает поиск не только по заданному термину, но и по всем его синонимам. Это может быть полезно в сочетании с поиском по сайту (<em>site:</em>). Скажем, вы переводите текст по консалтингу и хотите найти разные рекламные материалы на клиентском портале — попробуйте запрос <em>site:example.com ~consulting</em>.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Оператор <em>define:</em> возвращает или, по крайней мере, пытается вернуть словарное определение слова или выражения в запросе: <a href="https://www.google.com/#q=define:horse">define:horse</a>.</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">Восклицательный знак (!) работает только в «Яндексе» и позволяет искать только точную словоформу, указанную в запросе. Например, по запросу<br />
<em>!лукоморья</em> найдется только родительный падеж.</span></li>
</ul>
<p><em>Продолжение следует.</em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2017/02/28/1014/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Маленькие хитрости</title>
		<link>/2017/01/30/1776/</link>
					<comments>/2017/01/30/1776/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Jan 2017 14:30:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[The Translator's Guide to the Galaxy]]></category>
		<category><![CDATA[Заказчик-исполнитель]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1776</guid>

					<description><![CDATA[Ваше любимое бюро выиграло очередной тендер, и вы получили первый заказ для нового конечного клиента — например, руководство пользователя, страниц так на сто. Ни ТМ, ни термбазы нет (это же новый клиент). Вы принимаетесь за работу и на первой странице читаете примерно следующее: The new model incorporates numerous technical improvements that enhance quality and reliability. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ваше любимое бюро выиграло очередной тендер, и вы получили первый заказ для нового конечного клиента — например, руководство пользователя, страниц так на сто. Ни ТМ, ни термбазы нет (это же новый клиент). Вы принимаетесь за работу и на первой странице читаете примерно следующее: The new model incorporates numerous technical improvements that enhance quality and reliability. It replaces <em>Professional 1234</em> in the Company&#8217;s model range.<span id="more-1776"></span></p>
<p>Вот здесь нужно остановиться и задуматься: если новая модель приходит на замену старой, значит, старая уже давно продается и, возможно, руководство к ней кто-то уже переводил. А документация к похожим моделям различается несильно. Просто введите в поисковик что-то вроде «Company Professional 1234 руководство пользователя» — и, если вам повезет так, как в этой ситуации повезло мне, вы найдете и оригинал, и готовый перевод руководства для прежней модели. Останется только загрузить их в WinAlign или в любое другое средство «выравнивания» параллельных текстов — и ТМ готова. Потратив пару часов на «выравнивание», вы не только сократите общий объем работы в несколько раз за счет подстановки сегментов из ТМ, но и продемонстрируете великолепное владение терминологией нового клиента :-)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2017/01/30/1776/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trados Studio: изменение имени пользователя, ускорение поиска и замены, ошибки при открытии термбаз</title>
		<link>/2016/12/26/1763/</link>
					<comments>/2016/12/26/1763/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maxim]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Dec 2016 15:51:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trados Studio nuts and bolts]]></category>
		<category><![CDATA[Translator's toolbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1763</guid>

					<description><![CDATA[С Новым годом! Понятных вам текстов и высоких ставок! Новогодняя порция штрихов к «Студии». Штрих 53. В системные поля ТМ и XLIFF-файлов «Студия», как и другие САТ-программы, записывает имя пользователя, создавшего или изменившего сегмент. Откуда оно берется и как его изменить?По умолчанию имя пользователя Studio соответствует имени пользователя Windows. Чтобы изменить его, в меню File [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>С Новым годом! Понятных вам текстов и высоких ставок!</p>
<p>Новогодняя порция штрихов к «Студии».<span id="more-1763"></span></p>
<p><strong>Штрих 53.</strong> В системные поля ТМ и XLIFF-файлов «Студия», как и другие САТ-программы, записывает имя пользователя, создавшего или изменившего сегмент. Откуда оно берется и как его изменить?<BR>По умолчанию имя пользователя Studio соответствует имени пользователя Windows. Чтобы изменить его, в меню <em>File </em>выберите <em>Setup </em>> <em>Users </em>> <em>Edit </em>и задайте новое имя. В имени пользователя не должно быть следующих символов: &#038; # $ § * ( ) [ ] { } /</p>
<p><strong>Штрих 54.</strong> Поиск и замена и функция автораспространения (auto-propagation) работают очень медленно. Как бы их ускорить?<BR>Распознавание терминов сильно замедляет работу с большими файлами. Перед тем как выполнить <em>propagate</em> или замену по нескольким тысячам сегментов, отключите распознавание терминов в свойствах проекта, потом включите его обратно.</p>
<p><strong>Штрих 55.</strong> При попытке открыть ТМ или термбазу (например, для добавления ее в проект) происходит одна из следующих ошибок:</p>
<p><span style="font-family: times;">An error occurred while parsing EntityName. Line x, position xxx</span><br />
<span style="font-family: times;">There was a problem opening the termbase at C:\Termbases\New&#038;Termbase.sdltb.</span></p>
<p>Сообщение выглядит загадочным, однако причина проста: в имени базы или в пути к ней присутствует амперсанд или точка с запятой. Переместите базу в папку с буквенным именем без спецсимволов и попробуйте добавить ее еще раз.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/12/26/1763/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
